《因為怪物就在課室門外》

【1】

我叫古亦凡，中一。

話說，這名叫洛克的八級颱風在香港肆虐，那天我們留在學校不能回家，這本來沒有什麼稀奇，但當我離開學校的時候，我恐怕自己真的殺害了全班。

七月二十三日。

我和我的同學從該下課的時間開始，被困在學校裡近乎兩小時，難免有點不安。

雖然只是中午一時零四十五分，窗外卻天色昏暗，只見被大雨糢糊的黃色街燈和被狂風吹晃的綠色大樹，灰色的街道上不見任何人與車。

本來今天是暑假的日子，但因為我們班其中二十人「忽然」被強制出席生涯規劃課程之「一分鐘與成功的關係」，所以我們全班在這裡，現在又因為天文台掛上了八號風球，我們必須留在這個安全地方直至到天文台願意改發三號。

我想在教師桌那邊的麥教授也很不耐煩，因為現在已經超過他下班的時間一小時五十分鐘了，但他臉上還得掛上專業的笑容，好整以瑕地執筆批改我們今天交上的「暑假時間規劃表」，看來是以身作側地教導我們善用時間。

「我想這個風還會掛上一段時間，這個風在十時掛起的，通常這種風都會掛上半天，而且因為今天是星期日。」麥教授停下筆，望著窗外，說：「李氏力場不會在星期日生效呢？呵呵。」他笑笑，但除了他，沒有人覺得好笑。

強制出席這個課程的同學一共有二十人，在這課室裡共有二十一人。

「老師……」班上舉起了一隻戰戰競競的手。

「請叫我教授！」麥教授鄭重地說。

「我想說……我們會不會永遠……永遠地困在這裡……？」黃柏宇囁嚅問，而麥教授的表情好像聽見一個很可笑的笑話。

「有時間在這裡胡說八道，不如爭取時間多讀點書吧。剛才我派給大家的課外書呢？有看完未？趁有時間快看完它，如果看完就寫寫閱讀報告。」麥教授說。

其實，在下課時間後的一小時五十八分鐘內，同學們都在自己的位子裡安靜閱讀。

只是，大家還未吃午飯，難免心中焦躁。

秒針一答一答。

在風雨外的寧靜課室，我打了個呵欠，然後伏在桌上，沒多久，我又迷迷糊糊聽見麥教授自言自語……

「好像我這樣，短短兩小時裡，就能夠批改好你們二十一張設計暑期時間表的工作紙。」

等……
等等！

我內心一凜，揉揉眼睛，望向其他同學。

一……二……三……四……五……六……

「但是啊！莫嘉俊同學，你真的覺得這種時間編排好嗎？」麥教授托著下巴，不滿地看著桌上的工作紙。

七……八……九……十……十一……十二……十三……

同學們聽見麥教授的話，然後面面相覤。

十四……十五……十六……十七……

班上有一手舉起，說：「老師……不……麥教授，我們這裡好像沒有一個人叫……莫嘉俊？」

十八……十九……

「沒有？沒理由？工作紙左上角明明寫著他的名字，莫嘉俊！」麥教授疑惑，拿起工作紙，肯定地說：「對！莫嘉俊，我沒看錯！」

二十……

計算麥教授在內，這課室裡共有二十人。

數目不同……

課室裡好像有點不妥……

紙上的兵！

Yeah

夢巴有新故紙上的兵又有新故！
覺得自己好好運

好耐無post文了，連部腦都有啲緊張，剛才一post就斷線。

我會努力打到尾！多多支持！正評加速。

【2】

現在的時間是，二時七分。

「麥教授……我有點肚餓了……」林依晴舉手說。

林依晴一向都是一個很容易喊肚餓的女孩，她的語氣傻呼呼，眼睛水汪汪，頭髮有點亂糟糟，樣子卻十分清秀可愛。

但這次她喊肚餓，各人紛紛承接附和。

「對啊……我都得肚餓了。」
「但樓下小食部沒有開門……」
「但我們快要餓死了……」

大家你一言我一語，麥教授面對著同學們的申訴，看起來束手無策，苦惱非常。

「不如我們叫外賣好嗎？」
「但外賣仔好可憐的……」
「那麼怎麼辦啊？我們又不能離開學校……」

「麥教授！」我舉手。

「大家不要吵！呀……」麥教授正在回想我姓甚名誰：「呀……」但還是想不出來：「坐在最後面那一位同學，你舉手是有什麼問題嗎？」

「今天是不是只有我們在這所學校裡？」我問。

「呀……是啊……」麥教授思付著。

「但你不覺得很奇怪嗎？」我問。

「有什麼奇怪呢？」麥教授歪著頭。

「我今天是第一次見你，但卻沒有其他負責這課程的老師介紹你是誰。」我說。

麥教授不是本校的老師，在課堂開始時的自我介紹裡已經說明自己是受學校邀請講課的專業生涯規劃課程教師。

「這也沒有什麼太奇怪。」麥教授皺眉說，顯然口不對心。

「麥教授！我有個建議！」林依晴舉手說。

「是！」麥教授微笑點頭：「妳說吧。」

「不如我們往小食部去，從那裡取點食物回來好嗎？最多我們放下錢？」林依晴認真地說。

沒有同學贊成和反對，只是望向課室裡的唯一權威人物，麥教授。

「好吧。」麥教授無奈說：「這也是情非得意。」

內心有種莫名不安。

「好啊！可以下去吃東西了！」
「真的很肚餓呢！」
「快快快！快去吧！」

同學們紛紛站起來，走到麥教授的身旁。
麥教授帶領同學們走到課室的門前。
麥教授扭開課室的門把。
麥教授打開課室的門。
麥教授和同學們面向著課室門外的走廊。

當麥教授的右腳提起，下半秒，卻彷彿所有的動作和原本的想法都在一剎間驟然凝結，麥教授僵在走廊的面前，文風不動……

……

一秒過後，麥教授才慢慢、慢慢回轉頭，神色恐懼，語氣凝重：「我們是不可以離開這課室，絕對不能！」

然後，課室門劈啪關上。

我們似乎忘記了什麼。

Lm

死啦
唔小心入講故台live左

屌，live咗

咁快就live咗

啊！live左

估唔到你兩個都出新故

留名

新故留名

第一篇就live左....

我咁早入黎做乜

十卜

留名一個月之後睇

又有故了

【3】

這時候，

我們已把所有的桌子和椅子移到課室的後方，連同麥教授一共二十人，就這樣圍坐在課室的地板上。

二時十五分。

我們圍坐一起討論關於麥教授說我們不能離開這課室的「問題」。

事實上，覺得不能離開課室的人，不只麥教授一人，
而是所有人。
當任何一位同學來到門前，都會出現一種強烈的恐懼，令每一位同學都無法踏出課室半步。

「我想不出為何我們不能離開這課室……但是……我知道，我們絕對不能離開……」陳少芬非常懊惱。

所有人也非常懊惱。

「對……我也知道……」
「但……我都知道，但但但……為何呢？為何會這樣呢？」
「我不知道，但我們一定不能離開這個課室……」
「所以我們……我們……該怎麼辦？」
「有沒有人知道為何我們不能離開課室？」

同學們議論紛紛，發表沒用的講話。

這種狀況有點奇妙，氣氛也有點嚴峻。

但我說不出這種感覺，明明沒有發生任何事，卻不能離開課室。

明明在恐懼，卻不知恐懼著什麼。

黃柏宇甚至全身顫抖，忽然站起來衝向近走廊的窗前，然後一手把窗廉布拉上，說：「我……我不想看到外面的走廊……」他環抱雙臂，彷彿空氣寒冷，再說：

「因為……因為走廊那邊……有東西盯著我們……」

【4】

事情繼續。

「好吧！看來我們都覺得自己不能離開這課室，但不知道為何不能離開這課室。」藍巧怡環視眾人，說：「是吧？」她是我的好朋友，聽說她的IQ有140。

大家困惑地點點頭。

「所以，我們應該考慮的不是我們為何不能離開這課室。」藍巧怡一臉理性，說：「我們應該考慮的是，為何我們『覺得』自己不能離開這課室。」

她為大家導引正確的思考方向。

「會不會……因為……八號風球？」林依晴說。
「我們心裡害怕八號風球，出去就怕會被風吹走？」邱永恆表情嘲諷。

「不……不是這樣的……」黃柏宇眼神失焦，語氣恐懼。

「你知道什麼嗎？」藍巧怡瞇起眼睛，望向全班最為顫抖的黃柏宇。

「我不知道……」黃柏宇搖搖頭。

望向窗外，街外還是狂風暴雨。

秒針一答一答。

「事實上，我們沒有可能永遠不離開這課室，而且風雨總會停，天文台除下八號風球後，我們也得回家去。」藍巧怡說，看似有理……但……

「但……我們是不能離開這課室啊！」黃柏宇反應激烈，雙拳握緊，全身抖震。

「大家不要吵了！讓我看看天文台的預測……」麥教授取出手機，滑動屏幕，說：「天文台沒有說何時會除下……看來還有一段時間……」

這並不是除下風球就能解決的問題。

時間是二時二十分。
氣氛靜止、壓抑。

「我有一個建議。」盧立峰劃破沉默，說：「從我們當中挑選一個人，嘗試離開這課室，然後……」他望向門的方向，說：「看看會發生什麼事。」

「這……這太殘忍了！我們不可以這樣做！」善良的陳少芬立刻反對。

「為什麼？我們明明不知道外面有什麼危險？我們只是挑選出一個人離開這個課室而已，這算什麼殘忍？」盧立峰反駁著：「到底有何殘忍？」

大家不約而同望向課室的門。
這裡有二十人，可能已經衍生出二十種不同的想法。

「真搞不懂，明明什麼可怕的事都沒有發生。」邱永恆皺著眉。

他說得對，但我們卻感到環境如此可怕，甚至令人冒出冷汗。

「抽籤決定誰出去？」麥教授眼神閃縮，他在逃避成年人的身份。

「我這裡正好有一副塔羅牌，抽中死神的人，就要為我們離開課室。」盧立峰從一疊牌中抽出二十三隻牌，展現其中一張為「死神」。

「盧立峰？我們這裡只有二十人。」藍巧怡提醒著。

「是嗎？對不起……」盧立峰抽起其中三張。

開始抽籤。

「我不是死神。」盧立峰開牌，望向麥教授。
「我都不是。」麥教授開牌，望向陳少芬。
「我都不是。」陳少芬開牌，望向林依晴。
「我都不是。」林依晴開牌，望向我。
「我都不是。」我開牌，望向藍巧怡。
「我都不是。」藍巧怡開牌，望向邱永恆。

邱永恆開牌。

「我……我不出去！我不會出去的！一定不會出去！」邱永恆非常激動，好像外面真的有什麼可怕的東西。

「捉住他。」盧立峰指示，孖生兄弟沈在南和沈在東合拍地一人一邊捉著邱永恆的手臂。

「你剛才不是說過嗎？根本沒有什麼可怕的事發生。」盧立峰安慰邱永恆，也安慰著眾人的良心。

沈氏孖仔把邱永恆押到課室門前。

碰！

毫無預兆，從門外忽然發出一下撞門聲。

碰！

緊接第二下，所有人驚嚇後退，沈氏孖仔立刻放開邱永恆，往後面找桌椅作掩護，而邱永恆因為腿軟，直接跌坐門前。

碰！碰！碰！

外面的東西有節奏地撞擊我們的課室門。

碰！碰！碰！

「外面……外面那個是……」黃柏宇臉色發青，嘴唇顫抖：「千……千萬不可以開門……」

咁快入嚟做咩啫

唔快d入嚟，無人睇架

另謝謝live嘅朋友，
不過……更文速度會視乎有幾多人睇緊……

推呀
得黃柏宇睇到怪物？

課室外面唔出得
咁學校出面有無問題

推呀

睇巴打個名好熟
原來係之前個個學校故既作者
仲有長洲故都好好睇 巴打加油

皮已正

推

見到個topic就估到係紙上的兵
以前個個故都追晒架！
Live左好心急 出快啲

太早入嚟 不過好鍾意樓主個課室故 留名支持

頂live 左
比心機作呀！！

live 左

【5】

撞門聲終於停下來了……

但我們還一直不敢吭聲，怕再次驚動什麼。

盧立峰皺著眉，望向麥教授，用手指向近走廊的窗簾。麥教授皺著眉，似乎明白他的意思，但不敢答允。

不但盧立峰，此時所有同學都望向麥教授，施予群眾壓力。

沒辦法，麥教授唯有戰戰競競地走向窗簾，把窗簾稍微拉開一點，為大家窺探外面的狀況。

看完，拉上窗廉，麥教授轉身，說：「外面什麼東西都沒有。」

這話大概沒有讓任何一位同學鬆一口氣。

「我……我打死都不要到外面去……」邱永恆再次說，意志堅定。

「算吧！我們還是等颱風除下才出去吧。」陳少芬勉強地說：「反正……反正我也不餓。」

「不行！」藍巧怡決斷說：「我們不能坐以待斃！」

「對！這裡肯定是發生了什麼事，唯一可能是……」盧立峰思付著，說：「我們集體忘記了什麼？」

他所說的話，把事情轉向科幻。

但我認同，從一開始就很科幻。

我們不能離開課室，但我們必須離開課室，因為……

「藍巧怡說得對，我們不可以坐以待斃，因為……」我從教師桌上拿起一份課堂出席名單，說：「因為從不知何時開始，這裡已經有三位同學……」我掃視每一位同學的臉，

說：「消失了。」

從不知何時開始，這裡已經有三位同學消失了。

【6】

出席名單明明列有二十二位同學的名字，名字旁邊都有剔號，代表都有出席，但這課室裡，只有十九位同學。

「他們是誰？」沈在南問。
「莫嘉俊、劉明詩、林小山……」沈在東放下出席名單，抬頭環視眾人，問：「有人認識他們嗎？」

大家面面相覤，互相搖頭。

「你們不認識他們？」麥教授很詫異，說：「但他們是跟你們同班的，你們怎可能不認識？」

沒有人能夠回答他。

「我猜測，他們的存在被消失。」我說。

「你……你怎麼肯定？」邱永恆語氣質疑又害怕，說：「可以有很多種解釋，例如出席名單弄錯了……例如麥教授他自己剔錯了……」

「我沒有剔錯！」麥教授肯定，也因為肯定，神情更惶恐地說：「怎麼可能會消失……」

邱永恆住口無言，課室裡瀰漫不安。

「發生這種事，只有一個解釋。」機敏的藍巧怡說：「集體失憶。」

「失憶？」林依晴疑惑，其他人都表露出難以置信的神情。

「要不？怎麼解釋大家都害怕離開課室？」藍巧怡一語重心。

「她說得有理……」
「但怎會失憶的……」
「那麼我們究竟發生什麼事了？」
「我們上堂……一直如常，真的不覺得有什麼事發生了……」

「不如報警？」
「報警？怎麼說，說我們課室裡有人消失了嗎？但消失的人是誰我們卻不知道？然後我們不知為何不敢離開這個課室嗎？」

的確，最大的問題是，我們竟一致地，無緣無故地，不敢離開這課室。

大家議論紛紛，但很會說話的盧立峰卻保持沉默，自顧地思考。

「但失憶……」林依晴說：「會令人消失的嗎？」

「會不會是我們忘記他們已經離開課室呢？」陳少芬說。

「不會！」我說：「他們三個是逐個逐個消失的。」

「為何這樣說？」盧立峰問。

「因為我記得……」我語氣不肯定，可能真的不肯定，但印象讓我說：「大約接近兩點時，課室裡同學們數目還是二十人，但後來卻只剩下十九位同學。」

「如果你話是真的，我們則是每隔一段時間，便有一個人消失。」盧立峰這話聽起來相當恐怖。

但事實，可能如此。

「就憑這張出席名單，就要我相信這鬼扯的事嗎？」麥教授有點抓狂。

「你自己也不是收到二十一份暑期規劃表嗎？」我反問。

「二十一張……」麥教授瞥看教師桌上的一疊工作紙，說：「但出席人數……不是二十二嗎？」

「換句話，在你收取我們的工作紙的時候，已經有人消失了。」藍巧怡說。

「換……換……句話……」邱永恆臉色鐵青，顫抖說：「如果我們一直留在課室……就會一直有人消失……？」

時針，一答一答。
現在的時間是，二時三十分。

「如果我們要搞清楚問題，只有一個方法。」藍巧怡說。

「離開這課室？」林依晴即時想到。

邱永恆隨即吞了一下口水。

「不……不能離開不能離開……」黃柏宇喃喃念說，慢慢蹲在地上，神態異常：「我們不能離開這課室……」

「方法就是利用麥教授的手機。」我說畢，藍巧怡嘴角微微上揚，好像已經知道我的想法。

「對啊對啊……打電話給我們家人……可不可以要媽媽接我回家……」沈在南嚷著說。
「但……弟弟……」沈在東責備說：「現在八號風球啊！怎能要媽媽過來……」

「各位，天文台已經改掛了。」但麥教授望著手機的樣子一點也不輕鬆，讓大家不敢有假希望，果然，他說：「現在已經是十號風球。」

大家臉色沉重。

「你們說的方法是什麼？」盧立峰轉身問，望著我和盧巧怡。

謝謝你記得我
係，我寫好多故都係課室

Live 左

睇名入
支持

Push

令我諗起曾經起到好癲既大霧故

係影相

點解我要咁快睇到呢個post
live左

The mist?

正 留名

留名支持

都係高登故
全校困左喺學校出唔返黎

故事人物既邏輯同諗法都好奇怪

live
去翻睇舊故頂住先

【7】

麥教授的手機有兩個用途，第一是打電話出去，第二……

我用膠紙把他的手機貼在黑板上，且確保攝錄鏡頭對向我們，而大家各自在課室找位置安坐，無論位置在哪，都必須在攝錄鏡頭的監察範圍裡。

「這樣，我們便可以搞清楚，究竟有沒有人在課室裡消失，並且是如何消失。」藍巧怡說。

大家坐好了就不敢亂動，好像深怕一動，消失的便會是自己。

「這種方法……真的可行嗎？」林依晴咕噥說。

「你有其他想法嗎？」陳少芬語帶不滿。

「不……我在想……這種情況真的好奇怪……」林依晴說：「雖然我真的不敢離開課室……但是，出路一定就在課室以外……」

「我真的不知道，但我腦裡面有種恐怖的想法，但這種想法毫無根據，我都不知道為什麼會在我腦海裡出現。」陳少芬眼神閃過一絲恐懼，但卻說：「算吧……」

「妳有什麼想法？快說！」林依晴好奇追問。

「不說！」陳少芬決絕。

我望向窗外，風雨糢糊景色，街上不見人和車。其實我跟陳少芬一樣，腦裡面有種想法，但這種想法毫無根據。

我又望向麥教授，他神態不安。

我有一件事一直想不明白，為何麥教授剛才要說謊？

二時五十分。

課室裡仍然有十九位同學和一位教授，共二十人，氣氛依然壓抑。

「好像還未有人消失……」沈在東瞥看四周。
「其實……我們是自己嚇自己吧，根本沒發生過任何事……」沈在南漾開勉強的笑容，說：「其實我有點……想去廁所……」

「我不會阻止你去的。」藍巧怡漫不在乎地說，但沈在南卻沒有回話，沒有行動，也沒有作聲。

「雖然暫時還沒有人消失，但是……」盧立峰臉色凝重，看來意識重點，說：「但是，我現在幾乎肯定一件事……」

藍巧怡點點頭。
其他人的雙眼已經透出恐懼。

「我們正處於一個異常的空間，外界無法接觸。」盧立峰說出結論。

對……因為……我想大家都察覺到了……

【8】

在我們開始決定攝錄課室內的情況時，其實我們已經透過麥教授的手機撥號999，電召救護車，謊稱課室內有人暈倒昏迷。

按理，救護車應該十二分鐘抵達現場。

「但已經過了二十分鐘了……」邱永恆疑懼地說。

「不如嘗試再打電話過去……或者試試打電話給其他人求救……」林依晴焦急。

「但我只有一個手機。」麥教授說，而他的手機正貼在黑板上，監察著我們每一個人。

「但……但我真是想不到任何原因……」邱永恆抱著頭，非常，非常焦慮，說：「為何救護車不來！」

「邱永恆！剛才抽籤明明抽中你！你好應該離開這個課室，給我們弄清楚事情！」沈在東埋怨地說。

「什麼啊！」邱永恆一手指向沈在南，說：「你不是說要上廁所嗎？」

沈在南別個面，說：「我又不是急到這樣……反而……保護學生不是老師的責任嗎？」她望向麥教授。

「我不是你們的老師。」麥教授卻說：「我的責任是教授你們，不是保護你們。」

我沒有理會他們的吵鬧，一直凝視掛在牆上的時鐘。

時針一答一答。

一答一答……

「不如……我們不要再這樣監察了，取回這個手機，打電話回家吧……這本來就是很簡單的事！」
「對啊……為何要弄得這麼複雜？」
「對……我覺得事情沒有那麼糟糕，現在又不是出現了什麼怪物！」

一答一答……

「其實要離開這課室不難吧……」
「不如你試試？」
「我不行啊……」

一答一答……

「颱風何時會結束？」
「這與颱風有什麼關係呢？」

一答一答……

我瞪大眼睛，親眼看見一個現象，然後不禁驚叫出來。

我的視線沒有離開時鐘，不敢相信地說：「二時五分……」

「二時五分？」連藍巧怡都沒有注意牆上那個時鐘。

「什麼事？」盧立峰沿我的視線望向那關鍵的時鐘。

大家向我投以疑惑的目光。

「剛才還是二時，但眨眼後，就是……二時五分。」我緩緩說，認真地說。

這種現象，應該不只發生了一次，在很久開始，已經有種時間上的違和感。

「真的嗎？」林依晴望向時鐘，說：「我們都沒有留意時鐘。」

可能因為被眼前的現象震驚了，渾然忘卻更重要的事情，我一時驚覺，緊張地說：「快……數數……我們現在的人數！」

留名先

二時五十分=>二時五分

Pushhh

心水清！
對不起……
唉……係我打錯咗，應該係三時五分。

【8】重Post章節：(紅筆為更正)

在我們開始決定攝錄課室內的情況時，其實我們已經透過麥教授的手機撥號999，電召救護車，謊稱課室內有人暈倒昏迷。

按理，救護車應該十二分鐘抵達現場。

「但已經過了二十分鐘了……」邱永恆疑懼地說。

「不如嘗試再打電話過去……或者試試打電話給其他人求救……」林依晴焦急。

「但我只有一個手機。」麥教授說，而他的手機正貼在黑板上，監察著我們每一個人。

「但……但我真是想不到任何原因……」邱永恆抱著頭，非常，非常焦慮，說：「為何救護車不來！」

「邱永恆！剛才抽籤明明抽中你！你好應該離開這個課室，給我們弄清楚事情！」沈在東埋怨地說。

「什麼啊！」邱永恆一手指向沈在南，說：「你不是說要上廁所嗎？」

沈在南別個面，說：「我又不是急到這樣……反而……保護學生不是老師的責任嗎？」她望向麥教授。

「我不是你們的老師。」麥教授卻說：「我的責任是教授你們，不是保護你們。」

我沒有理會他們的吵鬧，一直凝視掛在牆上的時鐘。

時針一答一答。

一答一答……

「不如……我們不要再這樣監察了，取回這個手機，打電話回家吧……這本來就是很簡單的事！」
「對啊……為何要弄得這麼複雜？」
「對……我覺得事情沒有那麼糟糕，現在又不是出現了什麼怪物！」

一答一答……

「其實要離開這課室不難吧……」
「不如你試試？」
「我不行啊……」

一答一答……

「颱風何時會結束？」
「這與颱風有什麼關係呢？」

一答一答……

我瞪大眼睛，親眼看見一個現象，然後不禁驚叫出來。

我的視線沒有離開時鐘，不敢相信地說：「三時五分……」

「三時五分？」連藍巧怡都沒有注意牆上那個時鐘。

「什麼事？」盧立峰沿我的視線望向那關鍵的時鐘。

大家向我投以疑惑的目光。

「剛才還是三時，但眨眼後，就是……三時五分。」我緩緩說，認真地說。

這種現象，應該不只發生了一次，在很久開始，已經有種時間上的違和感。

「真的嗎？」林依晴望向時鐘，說：「我們都沒有留意時鐘。」

可能因為被眼前的現象震驚了，渾然忘卻更重要的事情，我一時驚覺，緊張地說：「快……數數……我們現在的人數！」

以為係特登，狂loop喺空間入面

live左

睇到勁緊張

lm

我仲以為係發生左時間倒退嘅現狀

我都以為係

個氣氛好到位
睇到一半都想講時間同人數既關係應該好重要
好期待之後既文

文呀文呀

消失的五分鐘，是時候睇下電話錄低左咩野

【9】

「十八個……連教授在內……十九個……」陳少芬絕望地說：「已經數了三次。」

這是赤裸裸的事實。

大家很想拔腿而逃，

可是竟越不過踏出課室的莫名恐懼。

「好吧，現在可以看看手機內的錄影，就知道這五分鐘究竟發生什麼事。」盧立峰撕開膠紙，把麥教授的手機放在一張學生桌上，讓大家一同圍觀。

然後，

我想不單只我……

所有同學的臉色都隨著播放的畫面，變了。

震驚、莫名、疑惑、恐懼、難以置信，寫在這裡每一個人的臉上。

畫面的情節匪夷所思，沒有血腥，但比血腥還要可怕。

畫面中，十九位同學，一位教授，各自坐在課室裡的椅子上，他們全都面無表情，包括「我」。

但，那個「我」，似乎又不是「我」。

畫面中的「我」，站起來，來到鏡頭面前。

「$^#%%&%$&$%……」畫面中的「我」，古亦凡以低沉的聲線說話：「^$^$^^(**^*^……」

一種我從未聽過的語言，可能是法文，可能是俄文，我不知道。

「#$^%^%#^&%#&$%……」畫面出現另一把聲音，但我不知道她是誰，因為「我」的身子把整個畫面遮蓋了，但我知道這是女孩的聲音：「他們不敢離開這裡，都會死。」這是藍巧怡的聲音。

只有一句，她說出了我們能夠明白的言語，就好像是故意說給我們聽：「他們不敢離開這裡，都會死。」

畫面一直被「我」的身子遮蓋，而且「我」和「藍巧怡」對話後便靜止無聲，我無法知道「我」的背後發生什麼事。

直至到，一聲慘叫。

那個「我」的身子在鏡頭前觸電似的異常劇震，但依然看不見「我」背後那些同學到底在怎麼了……

「不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要……我想死……想死……啊啊啊……啊啊啊啊啊啊啊啊啊……啊啊……」

手機發出男孩的淒厲慘叫，震懾我們的耳朵，又在這空寂課室裡迴盪。

因為叫聲太尖銳……可怕……我根本分不清他是誰的聲音……毛骨悚然到一個點。

我無法再形容各人這刻的懼怕神情，因為這一刻，我也混亂得……非常頭痛。

可怕的叫聲漸漸遠去，那個「我」的身子也慢慢平靜下來，

一切歸於寂靜。

然後，畫面中的「我」終於遠離鏡頭，慢條斯理地回到自己的座位，畫面中的其他人依然安然無恙地坐在自己的座位上，就像沒有離開過一樣，他們面無表情，就好像什麼都沒有發生過。

唯一不同的是，畫面只剩下十八位同學和一位教授。

整個過程，剛好五分鐘。

【10】

「古亦凡，你怎樣解釋這件事？」盧立峰瞇起眼睛審視著我。

這個時候，麥教授和所有同學遠遠步離我和藍巧怡。

自從播放錄影後，我和藍巧怡簡直是個徹頭徹尾的罪魁。

但我根本不知道發生什麼事，而我也不知自己該如何去辯護，但藍巧怡始終比我聰明，比我冷靜。

「不要忘記，雖然片段中的畫面看不見你們做過什麼，但後面發生的事情，你們明明都在場。」藍巧怡理性地說：「如果要懷疑我們，你們全部人同樣值得質疑！」

「少說廢話！」邱永恆敵意說：「片段只有你們在說話，而我們只是呆坐著……」

不只邱永恆，這裡所有人望向我們的目光，都是充滿懼怕和敵意。

「我求求你們……告訴我們回家的方法……」沈在南幾乎哭著說。
「他們可能要殺死我們，又怎會告訴我們呢？」沈在東激動說。

「好吧！」我吸了一口氣，說：「即使大家懷疑我們，我們也沒辦法，但是，不是懷疑我們就能夠找出離開這裡的辦法……」

如果有旁人，一定會嘲笑我們，明明沒有鎖的課室門就在那邊，說得好像有座山擋在門的後面。

沒錯，恐懼比一座山的重量還要重，使人寸步難行。

「既然錄影已經結束，大家不妨用麥教授的手機打出去，打給誰也好，上網尋找資訊也好，這是唯一能夠接觸外界的物件。」藍巧怡說，可是她的眼神透出憂慮，可能因為她覺得，事已至此，這些已經不是可行的做法。

「沒用了。」麥教授灰心地說：「手機已經沒有電，錄影的耗電量太大。」

此話一出，眾人的表情宛如被大石擊沉一樣。

「不是吧？」
「那麼怎麼辦啊！？」
「這是我們唯一聯絡到外面的方法……」
「我怎麼回家啊！嗚……」

大家都在放聲大哭，除了身為成年人的麥教授和比較處事冷靜的盧立峰，還有被質疑的我和藍巧怡。

「怎麼可能會發生這種事……」盧立峰望向窗，窗外風雨不減。

透過他的眼神，我知道他想做什麼，下一秒，他就衝去做了那件事……

他開啟了窗，開啟面向著街邊的窗，

開啟了絕望和驚佈。

張惶的眼神，恐懼的尖叫，眼前的景像，令課室裡陷入更深的瘋狂。

沒有風沒有雨，開啟了的窗外是漆黑混鈍，宛如吞噬希望的深淵。

另一種詭異是，除開啟了的窗外呈現出異常，其他關閉著的窗外依然是被吹襲的街燈和綠樹。

絕望在於，你開啟了真相。

加油

快

一日得一篇，太少啦

當我見到F5個圖案既時候
我都好明白
「絕望在於，你開啟了真相。」呢一句...

LM

幾好睇 推兩野等多d人入黎先

【11】

麥教授和同學們的神情儼如被判死刑一樣恐懼。

「怎麼辦？」邱永恆喃喃自語：「現在應該怎麼辦？我們會一個一個地消失嗎？我們會死嗎？」

現在，三時三十分。

「如果我沒有猜錯，應該是一小時就會有一個人消失……」盧立峰凝視著時針。

「我們不能再這樣等下去！」邱永恆突然說，雙拳緊握。

「難道你終於決定履行抽中死神牌要離開課室的協議嗎？」林依晴調侃。

「不！」邱永恆望著我，再望向藍巧怡，指著我，再指向藍巧怡，說：「你們就是罪魁禍手，令我們消失的人，只要在下一個消失前，讓你們消失……」

我不知道，可能連邱永恆都不知道自己在說什麼，所以在顫抖。

「他們是殺人兇手！」邱永恆大吼，用力地釋放心中的恐懼：「大家聽我說，我們必須殺死他們！」

眾人寂然，在思考、在掙扎、在猶疑、在痛苦、在撕裂心靈，不消一秒，大家以行動作出回應。

他們一個一個地站起來，如同著魔一樣的神情望著我和藍巧怡，然後向著我們走過來，有些同學舉起椅子，有些同學拿著尖銳的鉛筆，就連麥教授臉容也變得森冷。

從片段開始，對於這種結果，我已經早有所料……但沒想到……那麼快……

不……這裡本來就很有問題，說不定還會影響著我們的心智。

「等等啊！」林依晴竟然擋我和藍巧怡面前。

「怎麼了？林依晴？難道你也是他們的同謀？」邱永恆眼神充滿戾氣。

「不！我覺得他們不是殺人兇手。」面對眾人的癲狂，林依晴勇敢說：「他們是提出錄影方法的人，如果他們是兇手，又怎會提出錄影？我們都認識藍巧怡和古亦凡，他們根本不是這種會殺人的人，即使手機錄到那些情況，我也想……一定是這裡有什麼會附身的東西！這種東西也會附在任何人身上。」

大家面面相覷，正想放下手中的「武器」時，沒想到邱永恆卻說：「對！他們已經被附身，殺死他們，殺死他們體內的惡鬼！」

於是，所有同學一湧而上，

推跌了林依晴……

一張椅子想揮向藍巧怡身上……

我顧不得擋上……

我被壓著……

看見一個又一個喪心病狂的臉……

藍巧怡舉起一張椅子砸到正想用鉛筆插向我的同學身上……

那同學的頸項好像受傷了……

我拉著藍巧怡的手……

課室的門口就在眼前……

但是……但是……我……

我很害怕……

但我更害怕……

「害怕無法保護身邊的人嗎……？」不知從哪裡來的聲音，那聲音既充滿了嘲諷，也散發出陰冷和無比的寒意……彷彿從深淵裡爬進我的耳朵……我的在腦海……

非常……非常害怕……

是的……我已經再……再不想他們在我眼前消失。

我握緊藍巧怡的手。

【11.5】

過往也一樣……

每當我被恐懼困住的時候，那人就會出現。
他是誰？我不知道……

他既是我，也不是我……

【12】

課室的門劈啪關上。

「我們……我們……」藍巧怡氣吁喘喘。

「是啊……」我也是。

我們踏出了課室，踏在學校的走廊。

終於……終於離開了。
好像剛脫離一個危機，我們應該放鬆，但不敢放鬆。

我們東張西望，檢視熟悉的學校環境。

「亦……亦凡……」藍巧怡神色慌張，像目睹可怕的東西，手指督向課室門旁邊的一排窗戶。

我看到了，身子隨即劇震，往後退了一步。

透過窗，我們看見……在我們剛離開的課室裡，一個人都沒有。

根本……課室是空的……？

「但剛才不是拉上窗簾的嗎？」我說。

「我想……這一切已經不能用常理去理解。」藍巧怡說，戒慎兩邊的走廊。

「再進去會如何？」我望著課室的問說。

「你……還敢進去嗎？」藍巧怡憂慮問。

我想了想，說：「雖然不知道我們是否已經脫離危險，但呆在這裡都不是辦法。」我說：「走吧。」拖著藍巧怡的手。

果然，她雖然表面鎮定，但手心的汗卻很誠實。

我拖著藍巧怡的手，一直走到走廊盡頭的螺旋樓梯前。

「等等！」我停住了。

「怎麼了？」

「奇怪了……」

「什麼奇怪？」

「我們剛才不是……」我凝望著樓層數字，說：「不是在二樓的課室嗎？」

藍巧怡聞言一震，立刻望向樓層的數字，說：「但這裡是三樓……」

「殊~」藍巧怡示意安靜，我倆立刻豎起耳朵。

答……答……答……答……

我和藍巧怡互望，擔心樓下傳來的腳步聲。

「麥教授不是曾經說過，學校沒有其他人嗎？」藍巧怡壓低聲線，面露疑惑。

「雖然我不知發生什麼事，但我傾向覺得麥教授當時在說謊。」我答，但應該來不及說出原因。

答……答……答……

聲音由遠至近，估計正在步上樓梯。

逃？抑或……

多啲

有咩啊？清潔啊叔？

仲有無

加速

More

文

是咪有怪物上緊黎

好睇

好好睇
但更新有d慢

【13】

我緊握藍巧怡顫抖不安的手。

在轉角之處，影子漸漸延伸。

「校長？」藍巧怡脫口，我驚訝。

跟隨校長背後還有一位訓導主任和兩名警察。

「你們在這裡做什麼？」校長嚴肅地問。

所有不安和顫慄隨著校長的說話隨即消減一半，
但是……

我倆互望一眼，然後由我說：「上堂……生涯計劃課程……」

「什麼課程？今天是星期日，而且是暑假，我可沒有安排任何課程。」校長神態確定，眼神還有點責備。

「但我們明明受到通知……」藍巧怡不肯定地說。
「收到誰的通知？」校長立刻說。

「好了！我不理你們今天到底有沒有課程進行中，我只是想知道，到底是誰打999報警說這裡有人暈倒？」一名外貌年輕的男警員不耐煩說。

如果剛才我們真的被困在異空間……

現在看來……我和藍巧怡就是回來了，回到原本的世界。

但如果我們把剛才的事告訴他們，他們可會相信？

藍巧怡搶先說：「可能是我們記錯了，所以回來了學校才發現今天沒有任何課程，但我們沒有報警……我們兩個都沒有受傷……」

訓導主任卻用質疑的目光打量我們，說：「你倆鬼鬼祟祟，真的沒有玩電話？」

「據稱，打電話報警的人是一把男人的聲音。」比較年長的警員說。

我們望向訓導主任無話可說的臉。

「算吧！你們還是盡快回家，不要留在這裡。」校長沒好氣地說。

「對了！雖然今天沒有什麼課程，但是不要忘記梁sir在下午六時在大興教會的數學補習班，你們說過會到場的，別讓他等。」訓導主任提醒著。

他說得對，我還記得林依晴昨日說過希望我陪她出席。
這個梁sir過往也是經常借用教會場地為同學進行補習，本來沒太多人參加，但因為梁sir往往在補習時講解功課的答案和提及考試範圍，我們班是比較注重學業，所以很多時都會出席。

我點點頭，說聲再見，便趕緊拉著藍巧怡，經過他們身邊，急步下樓梯離開這所學校。

【14】

我和藍巧怡走到一個小公園裡。

「周圍都沒有大樹倒塌，天色晴朗……」我說：「妳覺得剛才真的有刮過一場十級的颱風嗎？」

「我不知道。」藍巧怡坐在滑梯旁的梯級。

「其他同學……不知現在如何……」我望著天，彷彿他們已經在天上。

「他們要殺死我們，就不要再管他們了……」藍巧怡冷淡地說。

「但是，林依晴呢？」我說。

「我們已經無法救他們，或許……」藍巧怡淡淡地說：「其實這只是一場夢。」

夢？這是唯一的解釋……
但怎可能是夢？即便是夢，我倆怎會發同一個夢？

但眼前的藍巧怡，似乎很想把剛才所有事情忘卻，很想把它當成夢。

「其實我剛才在課室裡就有種很可怕的想法……」我說：「但毫無根據……」

陽光灑落地面，夏日的蟬鳴無法掩蓋世界已經發生的詭異。

「是我……是我殺害了全班，他們說得沒有錯……」我望著自己雙手，說：「是我在不知不覺間，殺死了他們。」

蟬鳴依然。

「怎麼可能？別胡思亂想！」藍巧怡語帶慍怒，倏然站起，說：「事情已經結束，我們回家吧。」

如果這時候我們有手機，就可以打電話給同學們確認，但我們沒有。

【15】

回家後，好像沒有發生過任何事一樣。

但剛才明明還在經歷生關死劫，我走不出課室……窗外一片黑暗……那些同學要殺死我……

真的……沒有事了嗎？就這樣完了？

打開電視，節目如常。

「嫲嫲……剛才的颱風，是何時除下來的？」我坐在沙發上，呆看著電視節目，多啦A夢。

「約十二點啦！怎麼了？」廚房裡忙碌的嫲嫲回答。

我家只有一台電腦，沒有上網，我也沒有智能手機，靠的都是電視新聞的資訊，有時候我會到隔壁鄰居借用上網。

「十號風球呢？十號風球是何時掛上的？」我問。

「什麼？什麼十號風球啊？你在哪裡聽見有十號風啊？這風輕輕的來，輕輕的去了，真不明白為何天文台會掛八號。」嫲嫲抱怨著說，夾雜著洗菜的聲音。

麥教授又在說謊，為何他要說謊？說學校沒有人都已經是說謊了！

「對了？你今晚是不是不回家吃飯？」嫲嫲接著問。

「為什麼？」

「你昨晚不是說會去教會上補習班嗎？」

「嗯……」

但如果我的同學們已經遇害，今晚應該不會有人出席。

我想起林依晴。
我答應過她會出席的。

我有種預感……

或許我還會見到林依晴，或許我要去救她。

「嫲嫲……我會回來的，我會回來和你一起吃晚飯。」說畢，我便離開家門。

我沒有想過，踏出家門後，再也回不了。

【16】

我會出席補習班。

「為什麼一定要找我一起？」藍巧怡抱怨。

難道妳不想確認事情嗎？

「對不起……我一個人實在害怕。」我雙掌合十，真心真意，然後凝重地說：「不過……如果我們剛才發生的事真的是夢，稍後就會看見我們的同學……這樣便可以搞清楚事情，不好嗎？」

總好過一直在家惴惴不安。

「但是……」

在車廂凝望窗外熟悉的景緻，很快，下一站就是蔡意橋。

「我不想再次捲入奇怪的事上！」藍巧怡語帶警告，警告我不要連累她。

其實我知道，藍巧怡不是冷漠的人，她心裡一定關心林依晴。不過自從離開課室後，她的態度一直有點古怪。

但無論如何，我們說著說著，始終還是步進了教會，在教會的走廊尋找梁sir所在的房間。

「Hello！你們是來上補習班嗎？梁sir已經到了，一些同學都到了，就在那邊。」一位年輕的教會姐姐親切友善，指著我們該去的地方。

但我倆聽到「同學」二字都給怔住了。

「怎麼了？」年輕姐姐奇怪我們的反應。

藍巧怡還沒有回神，依然停留在畏懼中。

「不……沒什麼……」我回應年輕姐姐，輕輕搖動藍巧怡的手，示意我們得過去看看。

我們還未踏步，年輕姐姐背後出現一位看起來跟我們年紀相約的陌生男生，他揮手走來，笑容可掬，但奇怪是他望向我們的眼神，好像早已認識。

「古亦凡！藍巧怡！你們都來啊？」陌生男孩很自然地說出我們的名字。

「你是誰？」我如實問。

「什麼？」陌生男生出奇驚呼，說：「別玩啦！你們快進去吧！梁sir久等會罵人的！」

我和藍巧怡互望一眼，確定我倆都不認識這人。

「都不知道你們搞什麼……」陌生男生咕噥說，然後丟下一句：「我去斟水先，你們還是快進去吧。」便往我們背後方向走去。

似乎教會姐姐看出我和藍巧怡神情困惑，便問：「你們真的不認識他嗎？」

我倆同時搖頭。

「你們是梁sir任教學校的學生嗎？」

我倆點頭。

「我聽梁sir說你們班並不多人，沒理由彼此的名字都會記不住，我剛才先認識他，連我也知道他的名字啦！」年輕姐姐面露不解。

「那麼……他叫什麼名字？」藍巧怡問。

「黃柏宇。」

【17】

我和藍巧怡站在補習班的房間門前，此刻彷彿需要凝聚畢生勇氣，才能開啟這房間的門。

當我終於慢慢伸手向門把，藍巧怡卻捉住我的手，神情扭捏，搖搖頭說：「我們回去吧。」

……

「不！」我說：「林依晴可能在裡面。」

然後扭開門把，推開房門。

「今天遲到的人真多。」梁sir不滿地說。

房間內，一共有五位「同學」，有認識的，有不認識的。

因為太震驚，都忘記跟梁sir打招呼。

「怎麼了？還不找個位坐下？」梁sir不耐煩說

陳少芬、邱永恆，還有三位我不認識的同學。

我和藍巧怡找了一個角位坐下。

「好吧！我們開始上堂吧！」梁sir。

我好奇地望向我認識的兩位同學，他們一臉若無其事，專心上課。

我也嘗試平靜自己的心情，若無其事地上堂，轉轉手上的原子筆。

沒多久，那個叫黃柏宇的同學也進來了，而且尾隨另一位我認識的同學……

「黃柏宇、盧立峰，快回去你們的座位。」梁sir已經不耐煩到一個高點。

內心真的沒法平靜，
現在，我腦裡面只有困惑，什麼都已經裝不入腦。

好不容易，心神恍惚到六時五十分。

「好吧，關於這道數，大家還有沒有什麼問題？」梁sir掃視眾人，見大家沒回應，便說：「那麼今天到此為止吧。」

盧立峰伸伸懶腰，說：「好了！回家吃飯！」

「對了？今天人很少，其他同學去了哪？」梁sir忽然問起。

「梁sir！他們說今天一起去行山，所以最終失約！」邱永恆坦言。

「什麼？太可惡了吧！」梁sir生氣地說。

「算吧！不要這樣，我們這些好學生不是出現了嗎？有我一個已經夠了！」陳少芬笑著說。

「好吧！你們自便吧！我也要上車回家去。」梁sir收拾好筆記，便開門離開。

然後，剩下我和藍巧怡和「同學們」。

我盡量表現自然，收拾檯上的文具和筆記。
藍巧怡比我表現得更自若。

這時候，「今晚人少少，不如我們一起吃晚飯好嗎？」陳少芬建議說。

「都好啊！」盧立峰贊成。
「乘二！」邱永恆舉手。
「乘三！」黃柏宇。

「你們呢？莫嘉俊？劉明詩？林小山？」陳少芬視線落在他們那邊。

這三個名字，很耳熟。對了！就是課室出席名單上的陌生名字。

「都好啊！」那個叫劉明詩的女孩點點頭，莫嘉俊和林小山對望後也點點頭。

最後，所有人的目光都落在我和藍巧怡身上。

「我今晚應承了媽媽回家吃飯。」藍巧怡微笑回應。

我很佩服藍巧怡表露出的淡然和鎮定。

「我都是。」我說：「你們先走吧，我還有些功課想請教藍巧怡。」

「這樣啊？很可惜呢……算吧！」陳少芬聲音調皮，說：「那麼我們去吧！」

於是，他們滿懷輕鬆愉快的心情離去了。

【18】

「怎麼看？」藍巧怡盯著房間的門。

現在，房間裡只剩下我和藍巧怡。

「我想……我們應該不會離不開這裡吧？」我也盯著房門。

「我不是問這個。」藍巧怡側目。

「可能如妳所言，我們早上時只是發了一場夢，現在醒來了……」我說：「我以前曾經看過一本書，是講述共同夢境……」想到這裡，我笑了，說：「或許我跟妳有非比尋常的關係，所以能夠夢見一樣的情景。」說著，我都覺得沒有可能。

「唉！」藍巧兒嘆一口氣，說：「算吧，反正事情該告一段落，他們看起來什麼都沒有發生，也許暑假後還能夠看見其他同學。」

告一段落？
這是自欺欺人吧？

那麼該怎樣解釋，莫嘉俊、劉明詩、林小山、黃柏宇這四人的存在？為什麼……我們對他們的過去毫無印象？如果說印象，唯一的印象就是莫嘉俊、劉明詩、林小山……他們都是生涯規劃課程的出席名單以內的人，至於黃柏宇……他看來應該是在兩點後消失的同學。

大概被藍巧怡發現我對自己記憶糢糊這件事感到不安，她安慰我說：「不要想那麼多，反正我們做不了什麼……」

「但……但林依晴……」我胸口像壓了一顆大石，很沉重。

「很快就會再見到林依晴……」藍巧怡說：「盧立峰他們都出現了，我相信她也回來了。」

真的嗎？

「但他們好像不同我們，他們什麼都忘記了似的。」我說。

令我最疑慮和在意的，不但是我對同學存在記憶的混亂，而且是這補習班的人數。

這裡，六時正上堂……數目剛好……

鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……

聽見房外傳來電話響鬧的聲音，我跟藍巧怡立刻對望。

本來我們並不加以理會，收拾好東西就準備離開，

但，

電話響了很久，響了又響……就好像有什麼急事。

「外面沒有人接聽電話嗎？」藍巧怡奇怪著。

於是，我和藍巧怡離開房間，經過一間類似辦公室的房間，而電話的聲音就是從這裡發出。

電話一直在響，但這裡沒有人，教會姐姐不知去了哪兒。

「你做什麼？」藍巧怡拉著我。

「聽電話。」我呆呆地說。

「那電話是找你的嗎？」藍巧怡近乎責備。

「不是啊……」我說：「但……可能有什麼急事……」

「都不關我們的事吧？別管閒事。」藍巧怡擔心地說。

「沒什麼的。」我輕輕甩開藍巧怡的手，走過去，拿起電起的聽筒。

「喂？」我。

……

「喂？」我再對聽筒說。

「你是……？古亦凡嗎？你是古亦凡吧？你果然在這裡！」對方是個男人，聽起來……他是……

「你是誰？」我。

對方驚恐、焦急：「你知道我手機沒有電……所以我再沒有時間！你給我聽好！我終於記起所有事情，記起為什麼我會在這裡！時間無多……我的助手名叫……袁越月……」

「麥教授！你們現在怎樣？林依晴怎樣？」

「時間不多了……我的力量撐不下去……但我一定要……嗄嗄……第二件事……記住……千萬千萬不要跟你們的同班同學待在一起……」

對方那邊太多雜音，「什麼？你說清楚一點！」所以我說。

「千萬不要相信他們……他們……他們是……

殺……殺死他們……只有你……只有你才可以……」

然後……對話的聲音戛然而止。

「喂？麥教授？

麥教授？」

我拿著電話聽筒，對方未有掛線，我也靜聽……

「啊啊！啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊……」手機卻傳來非常淒濿的喊叫。

我不知道誰在喊叫……不……這聲……

「喂？麥教授？麥教授？」我驚恐，說：「他是誰啊？」

極度痛苦的喊叫聲慢慢消失，我依然拿著手機，聆聽另一邊的寂靜……

藍巧怡望著我，然後……

叮噹！叮噹！叮噹！

我倆同時望向發出叮噹聲的走廊。

「咦？這麼晚應該不會再有人來教會的……」我們聽見教會姐姐在外面說。

藍巧怡見有人應門，便急著問我：「電話裡的是麥教授嗎？他說什麼？」而且一臉憂懼。

下一秒，走廊傳來教會姐姐跟其他人對話的聲音：「咦？為何你們又折返回來？是不是剛才補習的時候漏了東西？」

「他說，

千萬不要靠近我的同學……以及……」

我望向走廊說。

live

唔係停掛

又停

樓豬間中學係咪山上

山上？你指永隆？

係

好睇 留個名先

pish

主角會死?

樓主d故質素真係有保證 好好睇

【19】

他們折返回來。

「咦？你們還在這裡嗎？」盧立峰在走廊發現我們在辦公室。

「為什麼你們躲在教會的辦公室？」在旁的陳少芳好奇地問。

同學們在走廊好奇地望著我們，臉上卻彷彿蒙上一層陰影。

「你們呢？為何折返回來？」藍巧怡保持態度自若。

「哈！黃柏宇這個大頭蝦把雨傘漏在剛才補習那間房裡啊！」邱永恆笑著說。

「喂喂！古亦凡你究竟有什麼功課問題要問藍巧怡啊？」劉明詩有笑著問：「躲在這裡，難道你們不可告人的秘密？」

我們望著他們，一時間竟找不到說話回應。
他們望著我們，眼神好奇得竟有點詭異。

「呵呵！不怪得你們不去跟我們吃飯啦！」陳少芬忽然笑說，打破片刻的沉默。

我傻傻地搔頭：「哈……哈……就是些無聊的數學題吧……不要誤會我們啦！」可能笑得有點僵硬……

「想我們不要誤會都可以啊！跟我們一起吃飯吧！」沈在東玩笑地說。

「不……」我才吐出一個字，內心一凜，驚訝問：「沈……沈在東？」

「Hello！」沈在東表情得意，說：「我在外面碰到他們，所以順道跟他們一起吃飯！」

「什麼嘛！你根本就是記錯時間，以為補習時間是七時正開始！」陳少芬沒好氣說地。

現在的時間……？
我立刻望向時鐘，七時六分……

沈在東以笑帶過，但好奇地望著我，說：「怎麼樣？古亦凡你的樣子奇怪啊……好像見鬼似的？」

我正想開口解釋的時候，藍巧怡先說：「那你要好好檢討自己為什麼生得像隻鬼了！哈哈！」她開玩笑的語氣揶喻對方，為我的恐懼開脫。

看來，我要學學藍巧怡的處變不驚。

「沒有……我只是好奇為何只見沈在東，不見你的弟弟沈在南而已。」我說：「平時你們兩兄弟通常都形影不離的。」笑，保持微笑。

「他只是有點不適還在家中。」沈在東漫不在乎地回應。

還在家中……抑或……

「我拿回傘子了，走吧。」黃柏宇走過來，唯唯諾諾地說：「對不起，要大家久等了。」

「吳亦凡！藍巧怡！一起走吧！你們的功課問題也應該解決了吧？教會也要關門了，別阻幹事姐姐收工吧！」邱永恆催促著說。

麥教授的聲音延繞腦內：
「千萬不要跟你們的同班同學待在一起……」

「你們走先吧。」我微笑，眼睛稍稍移向藍巧怡，然後向他們擠尾弄眼，裝模作樣。

這時候，我寧願「他們」覺得我們有路……
唯有這樣才有藉口留下來。

不……即使如此，他們大概早已洞悉我們對他們的警覺吧？他們可能不會讓我們就此逃離？
但絕對不能就這樣張開彼此的底牌，否則我們更加無路可退。

天啊！到底他們是什麼？
中午在課室的經歷告訴我，眼前這群同學一定有古怪。
麥教授突如其來的電話告訴我，眼前這群同學非常危險……

他們是我的同學……抑或已經不是……？

幸然……

「好吧……」盧立峰笑淫淫，對大家說：「我們還是不要打擾他們了！」

「好吧！我們先走了！」陳少芬竊笑，又說：「記得這裡是教會啊！不要太過份。」

我靦腆不語。

他們真的會離開？

當他們側身將行時，卻忽然回頭，他們一致回頭的動作達到一個詭異的程度，盧立峰漾開燦爛的笑容，說：「記得嗎？我們在八月二十四日有場籃球比賽，吳亦凡你記得之前要好好操練啊。」

「比賽？」我很困惑。

「對啊！到時全班都會出席。」邱永恆的笑容同樣燦爛：「你們都要出席。」

「在哪？」藍巧怡問。

「學校。」黃柏宇微笑答。
「記得出席。」陳少芬微笑說。

「在這日子之前，這段期間要好好活著。」盧立峰微笑說。

「什麼？」我有點詫異……這句說話……

怎麼說好呢，他們的笑容十分和諧，萬分親切，但……

不尋常得令人發寒。

見到User name狗衝入黎

多謝

睇呢個故成日諗番起以前果個課室故 想睇多次鳥

我多謝你就真

唔知點解會諗起伊藤潤二啲漫畫

手賤禁左入黎

出多D

主角係吳亦凡完古亦凡

新讀者 淨係睇咗第一章就share埋比個frd叫佢一齊睇

文呢

「在這日子之前，這段期間要好好活著。」
新讀書LM

【20】

等到他們都離去，等到年輕的教會幹事姐姐走過來說真的要下班，我們才敢步出教會。

「籃球比賽，我沒有聽過。」我坦言。
「我都沒有。」藍巧怡說。

我們就站在教會附近馬路的紅綠燈前。

「他們在說謊？」我疑惑。
「我不知道。」藍巧怡答。

「他們……」我猶疑：「還是我們的同學嗎？」
「你可能比我知得更多。」藍巧怡說。

她是指麥教授的來電。

「麥教授在電話裡說得不太清楚，但他說過……」我只說到一半。
「算吧！」藍巧怡卻阻止我說下去，說：「無論怎樣，事情應該就這樣算了。」

算？

「但……他們……」我沒想到藍巧怡會有這種回應。
「深究下去並沒有意思。」藍巧怡堅決說。

這是我們說算了就可以過去的事嗎？

「不是有沒有意思的問題。」我搖搖頭。
「我不想再捲入事件，關於那個籃球比賽，我們不出席就可以。」藍巧怡依然說。

但，這已經不是有沒有意思的問題，也不是想不想捲入的問題……

「但我們根本已經被捲入了。」我說，我肯定地說。

是的，我也希望這些奇怪的事不會再發生。

這下子，藍巧怡也沒有再回話。

「有我在……」我不知該說什麼安慰藍巧怡，她看起來很消沉。

「古亦凡……」藍巧怡臉色沉重，說：「你抬頭看看……」

抬頭……看看？

於是，我慢慢抬頭……

抬頭……且看見了……

我驚詫得張開嘴巴，卻一時說不出話來。

「月亮……」我冷靜自己，說：「妳一早已經察覺……？」

藍巧怡點點頭：「對不起……我實在不敢相信……不想去相信……我也嘗試假裝不去注意這些不尋常的東西……」她說話的語氣怪怪，像在哽咽。

她其實該害怕，卻一直裝作鎮定。

的確，換著是別的女孩，早就哭光了驚懼的淚水。

我望著天，夜空中，竟是墨綠色的月亮，
我確定自己一生中，從來沒有看過這種墨綠色的月亮。

雖然我聽過一些大氣層折射會令月亮顏色有所變化，但此時月亮所呈現的綠，卻散發一種異常的恐怖感。

當然這種恐怖感也可能是心理作用。

我……不知道為何今晚的月亮是墨綠色的。
難道這種天文現象，跟早上颱風有關？

但願……這只是普通的天文現象。

「不……」藍巧怡搖搖頭，說：「怪異的不單是這綠色的月亮……」

「？」

「這是夏令……但以現在的鐘數。」藍巧怡望著天，望著漆黑的天，說：「根本沒可能這麼黑。」

都是早上颱風的問題吧！

「妳有什麼推測？」我問。

我知道，藍巧怡就是不想推測。
可能，她的推測一向很準確，因為她很聰明。

「我想……我們從早上開始，根本從來沒有離開過學校……」

【21】

即使環境確實有點怪異，但我都無法完全認同藍巧怡的推測。

「那麼……我們該怎麼辦……」我說。

我們只是初中學生。

「我不知道……」藍巧怡難過地說。

為何要經歷如此徬徨無助的感覺？

「我的嫲嫲……在家裡等著我……」我想起剛才在家的嫲嫲，她就跟往日的嫲嫲一樣，沒有分別。

所以……

「那麼……我們回家吧？」藍巧怡點點頭。

「嗯……」我也點點頭，說：「我去那邊乘車……」

「我跟你不同路了，我家在山景，我從這裡可以步行回家。」她說。

「那麼……我們在此分別。」

「再見……暑假後才見。」

「ByeBye……」

我轉身，向這邊走。
她轉身，向那邊走。

走了大約差不多或者有十步，

我還是停了下來……

我回頭……

我發現她剛好也回頭望著我。

或者，她此刻的眼神都跟我一樣，

都是跟我一樣充滿不敢承認的恐懼，所以試圖欺騙自己。

「我們還是待在一起吧……」我鼓起勇氣說：「待多一會兒……好嗎？」

她的雙眼好像泛著淚光，用力點頭，說：「好……」

或許旁人無法明白，當你真正處於不明確的環境，被未知的恐怖包圍，你是無辦法就這樣跟一個和你處境相同的人分別，特別你不知道在獨自離去後，你一個人會遇到什麼事情，她一個人又會遇到什麼事情……

至少現在，我們可以一起面對。

支持 睇到我好驚又想繼續睇

岩岩用左兩日睇翻狼人故，就衝過黎。
聽日約左朋友入長洲

咁既情況都要分開 仲想放完個假先再見

晚晚等更新

有中學同學叫莫嘉俊

上年聽到有個同自己同年齡嘅又係叫莫嘉俊 非禮小學女學生 好似咩補習12歲 上報紙

喺荷蘭隊住草等更新

山景 屯門故？

屌 等到天光先敢訓喇

好撚恐怖

正
係呢種未知既情況下 根本任何時侯都唔可以單獨行動

點解寫永隆既？

樓主仲讀緊永隆定係畢咗業？

可惡都係live咗

一定係永隆

見到username又忍唔住入咗嚟
Live

又係你

畢左業好耐。
不過我之前都唔係讀永隆

Live 睇過之前高登個故唔怪得咁熟口熟面

睇到警察部分 會唔會連大興數學都係假

圓淋淋

【21.5】

這不是愛情的故事，但我跟她，好像有著微妙的牽連。
我有種感覺，我會陪她到故事的終結。

【22】

路上的行人，馬路上的車輛，路軌上的輕鐵，夜下的燈光，一切如常。

乖違的月色下，卻沒有半點疑惑的路人。

到底是沒有人察覺月光的怪異，抑或只有我和藍巧怡看得見？

「去找圓圓圓。」我說，坐在橋底下公廁旁的公園長椅子上，面向著遠近馳名的屯門臭河。

熟悉的臭氣竟讓我帶來一點安心。

「什麼是圓圓圓？」藍巧怡很困惑。

「麥教授在電話裡說要我們找圓圓圓，又說圓圓圓是他的助手。」我如實對藍巧怡說，雖然我也覺得「圓圓圓」這個名字很奇怪。

藍巧怡認真地思考。
我也認真地思索這個名字。

「我記起了！」藍巧怡忽然驚醒，說：「昨天提醒我們早上上堂的那個女人啊！」

「？」我回想。

「你忘記了嗎？」藍巧怡說：「為什麼我們今早會回校上堂？就是因為那女人打電話給我們，說今天有一個特別的課程，要求我們回校上堂！」

「是的……我收到電話的時候心裡都是埋怨……為何星期日要上學……但……我可不記得她叫什麼來的……」我邊說邊回想。

「本來我都不會知道的，但因為她打來我家的時候我又正好行開了，這個電話是我媽接的，她留下聯絡方法還有名字給我，所以我肯定她的名字叫袁越月。」藍巧怡說。

竟然有留下聯絡方法？

「她的聯絡方法？」我好奇。

「對啊，我那時候應該覺得奇怪，因為留下的電話號碼不是學校的電話號碼，但那時候我並沒有想太多。」藍巧怡聳聳肩，又有點困惑說：「都不知為何那時候沒有多想……」

「那麼……妳知道她的聯絡方法吧？」這是重點。

「549940487。」她不假思索，快速說出號碼。

我只能佩服她的記憶力。

「我們去找找哪裡可以撥電話吧。」我站起來，坐而起行。

「去你家？」她問。

「我家有點遠，我想在附近地方找個電話應該不難……」我說，而且心想，雖然現在情況有點特殊，但我嫲嫲不喜歡我帶女孩回家。

「我家也不行，但我想不起這裡附近有什麼地方有電話亭，而且……」藍巧怡憂慮說。

我知道她在憂慮什麼，如果我們真的……
真的從來沒有離開過這所學校，那麼，這地方有沒有電話都成問題。

不過，這只是我們的推測。

嗯……就算今晚月色有點不同……但這裡怎會還是學校？

「事實是我們就在剛才的教會接聽了一個電話。」我說：「我相信……那個電話……應該是一個電話。」這句說話聽起來有點古怪，但藍巧怡卻會心微笑。

「而且教會就在附近。」我說。

「但教會應該已經關上門了。」她說。

「我知道有個方法可以進去。」我說。

【23】

教會果然已經落闡，所以唯有從後門進入，雖後門有圍欄，但只要攀過去就可以了。

至於後門那道門，我有鎖匙開啟。

這是很久之前在教會補習時無意中拾到的，鎖匙寫著後門，我也曾試過貪得意開啟，所以確定是後門的門。至於把這道鎖匙一直繫在自己家的鎖匙圈裡不還給教會是何等的心態，這我就不多解釋了，總之一定不是為了這種情況吧。

「這個圍欄比較高，妳可以嗎？」我對藍巧怡說。

她仰望圍欄，說：「應該沒問題。」

不過，她好像面有難色，難道她是畏高的？

「我先爬過去，我會在那邊接妳。」我說。

所以，她得先在圍欄外等候一會。

攀爬轉身落地，很快我便站在教會的後花園，這只是幾秒的事，但當我回頭看見欄杆另一邊的藍巧怡時……

我看見她的背後……

心臟劇震，大叫：
「危險啊！！！！！！！」

藍巧怡背後竟多了個形態詭異的黑衣人，他戴著白色的面具，如同無臉人，面具上只有眼睛位置有兩個小孔，最可怕是他手執一把反光的尖銳利刀，正舉刀接近藍巧怡………

藍巧怡聽見我大叫，立刻敏捷地轉身退後……

「快走啊！！！！！！！」我在圍欄的另一邊焦急，未能趕得及做什麼。

藍巧怡反應迅速，她撥開面具人的手便往輕鐵站方向逃走。

我還以為面具人會追趕她，但沒有，他站在原處，好像透過面具上的兩個小圓孔望向我，令人感到毛骨悚然。

藍巧怡已經跑得遠遠，而我卻站在圍欄的另一邊，緊張戒慎。

面具人後面的馬路有車駛過，也剛好有幾位路過的行人。

「你……你是誰？」我說。

無誰他是誰，他的利刀已經說明來者不善。

不過，

縱使他拿著刀，縱使他衣著怪異……

但後面的路人只是若無其事地經過，遠去。

面具人沒有回答，他舉刀，反射著綠月下的刀光，說出唯一一句：

「殺死你們。」

陰冷的聲調中，沒有任何感情。

唯一能辨識的，這是女人的聲音。

單單說要殺死我們……
沒有可見的原因、沒有可見的動機、沒有可見的表情、沒有可揣測的餘地……

說畢，她快速地躍上圍欄的頂部，透過兩個小孔俯瞰著我。

我驚懼，只知道，這……不屬於人類的身手……

我當然要逃，可是……

倏然，一塊小石頭竟擲往面具人的背部，令她慢慢把頭回轉，盯上向另一邊的女孩。

「藍巧怡？妳不是走了嗎？」我大叫。

拋擲小石頭的人，正是藍巧怡。

「不！我怎能丟下你一人？」藍巧怡搖頭。

「傻瓜！我跑得掉的！妳快走吧！」我說，有點感動。

「你才傻啊！教會正門大闡已鎖，你裡面根本是堀頭路！」藍巧怡說。

面具人在圍欄上面竟未有動作，好像在觀察我倆的互動。

跑得掉嗎？她可能是怪物……

不不不……腦裡面不能只有恐懼……再這樣……

會死的，

我們都會死的。

表面形勢，面具人比我們強，她有刀，我們沒有；她身手如怪物，我們沒經訓練。

雖然不知道面具人這刻到底在圍欄上停住多久，思想著什麼，但我肯定，如果她必須殺死我倆，她一定首先選擇向我這邊進攻。

原因藍巧怡已經說了，因為我這邊無路可退，
而且從一開始她就沒有追向藍巧怡……

既然如此……

逃不掉的……

只好拼一拼運氣……

549940487？
九個數字？

我以為特登既添

少少，第一次打篇文嘅時候，因為驚真係同人撞電話號碼就唔係咁好意思，所以加多個數字實唔會撞，後尾諗諗吓其實好傻仔，打多個數字都無意思，要撞嘅話，前面八個都會同人撞架啦。
點知到最後都係唔記得刪左個數字。

好緊張

屌live左

549940487

九字number

樓主

課室故 樓主係課室故大師

到我live左

【24】

等等！如果她是怪物？何需借助人類的武器？何需用刀？

在她還在觀望猶疑之時，我轉身跑往教會的後門，

鎖匙……鎖匙……鎖匙在哪？對……鎖匙在褲袋……

我用鎖匙開鎖……雙手不由自主地發抖……

回望過去，面具人望著我，歪著頭。

到底她在想什麼？我都跑了過來，難道她現在想向藍巧怡埋手？

扭開門把之際，

面具人終於，終於躍下來，向我這邊的方向邁步。

我開門進入然後迅速關門！

進內後漆黑一片，由於走廊沒有窗，這裡黑暗的程度等於瞎了眼，而且燈掣不在這邊，無法立刻亮燈。

但至少教會的環境，我比面具人熟悉，所以如果她不是擁有什麼神秘莫測的能力或是什麼神怪地獄使者，我應該還有一線機會透過唯一的優勢應對她。

她既然要利用刀殺人，至少她屬於普通人的機率還是比較高，即使她有著什麼神秘的身份，身手異常敏捷，也應該有一定程度作為人類的限制。

這些……都是猜測和假設……

我不認識「她」。

黑暗中，她彷彿近在呎尺。
黑暗中，我只好屏息而行。

現在，我知道這裡有好幾間房間，有些房間是打通的，如果我進了這些房間，我或許會有走避的空間。

但，在黑暗中，我偏偏選擇摸進男廁。

關門。

我知道，我在廁所裡待不了很久，她一定會發現，即使我躲進廁格都只是延遲我死亡的時間。

既然如此，我把廁所的燈開著，故意從底下的門逢透出燈光，故意讓她更早發現我就在這裡。

面對敵人，逃避不是解決的辦法。

雖然，我只有一秒的機會突破。

我握緊男廁用作洗廁所的水管，對準門口。

門把扭開的聲音，使我警覺的神經到達最高點。

她開門……

面具在我眼前……

我立刻打開水管頭的開關，水柱噴射。

水柱的衝力使她退開！

即使只有一秒！

我趁機掠過她的身邊……

她反射性抓著我……

而她，藍巧怡出現，舉起石頭重重砸向面具人的後腦……

幸好藍巧怡及時出現！我就知道，她一定會跟上。

因為這下重擊，我成功甩開面具人，並趁她暈炫的時候把她推入男廁。

我和藍巧怡極速關上廁所門，用地拖棍把門把扣上。

整個過程，只發生在幾秒間。

「她……她應該……暫時出不了來……」藍巧怡說。

對，如果她是人。

「只是暫時……我看她一定有辦法出來。」

「那麼快走吧……」

「不……」

「你想怎樣？」

「廚房有打火機，一把火她燒死好了！」我說，我也不知道為何自己的腦裡會出現這種殺人的想法。

「你瘋了嗎？」

「她看來很危險，這次她殺不掉我們，下次一定會把我們殺死……」我回想剛才驚險的過程和面具人所說過的話，我說：「她說過要把我們殺死！」

我倆沉默對望，但現在不應該是Dead air的時間。

「放我出去！放我出去！我必須殺死你們！放我出去！」廁所門的另一邊是那面具女人的呼喊聲和拍門聲，聽起來有點抓狂。

這不再是平靜陰寒的語氣了。

「為什麼要殺死我們？」藍巧怡問，語氣戒慎。

拍門聲忽然靜止。

「你們不應該在這裡，這是你們知道的事。」對方這樣回應。

這樣很好，除了殺死我們外，終於有了別的說話內容。

「這裡是什麼地方？」我問。

對方沒有回應。

「我問妳啊！」我語氣加重，聲線提高：「這是什麼地方啊？」

「這裡是人類生活的地方。」對方說。

我和藍巧怡互望，表情疑惑。

藍巧怡踏前一步，平靜地問：「但我們是人類。」

「可是……

你們已經死了。」

快啲更新

點解我搵唔到這學期我殺害了全班 新的故事

我想睇

新的故事？你講神秘章節？

係時候放上紙言，方便有興趣嘅各位睇：

我Facebook：
可以like一like，方便有新故同大家講(如果大家有興趣 )

多謝大家追故

係咪要買書先有？

你係紙言有條link 但入唔到

係講男主角大個既野 唔知係咪神秘章節

晚晚訓覺前都睇到樓豬既文 好幸福

男主角大個之後就唔係男主角了，
你應該講緊呢個故：
(雖然有提男主角大個，但已經係另一個故事)

謝謝你有留意《這學期》呢個故

每晚都有你幫我推文，我仲幸褔

快啲出好想追

好好睇

再推

樓主咁多個故我都有追
好鍾意陳東明呢個角色
加油

有無'由課室開始有人死'個故最後個d

樓主寫野好好睇，你分開章節既停頓位都好正

live左, 加速

半夜三更自己一個房入面睇真係打晒冷震

繼續

啱啱睇完這學期 正

會唔會又關之前複製人個故事

見到佢個名好滾動

睇咗幾個關於課室故， 樓主應該幾嚮往中學生活同應該係基督徒

又一痴線故
太早CLICK入黎

好好睇呀

【25】

殺死我們的人，卻說我們已經死了。

畢竟，我們今日經歷了太多匪夷所思的事情，以致即使這個來歷不明的女人說了這樣荒誕的話，我的內心也無法即時拒絕相信，我知道藍巧怡跟我的心情一樣。

「快放我出去！」對方說。

狀況顛倒，明明詭異恐怖的角色應該是廁所門後的面具人，怎麼現在好像我們才是所有怪異事情的始作桶者？

面具人才是人類，我們是鬼怪？

我不自覺地退後兩步：「妳究竟在胡說什麼……？」我好不容易說。

「難道……」對方的語氣猶疑，說：「如果你們不是裝模作樣，難道你們離開了課室？」

但不論如何，面具人現在的說話語氣人模人樣的，好像沒有剛才那種可怕的氣息，而且，現在她更像是我們困於迷離事件中可倚賴的線索。

雖然真相或許更可怕……

雖然到目前為止，我還不知道她說什麼……

「我們是離開了課室沒錯。」藍巧怡回答：「妳是不是知道些什麼？」

「果然……」對方恍然大悟似的，然後逼切地問：「你們是突破恐懼離開課室的嗎？」

「可以這樣說吧……」我答。

我希望……關於我們已經死了這件事，她會告訴我們是她自己弄錯了什麼。

「想不到會是如此……那麼……你們其他同學呢？」對方看來很驚訝。

「妳先答我們一個問題。」藍巧怡卻說。

「那先放我出去。」對方說。

「不行！」藍巧怡斷然拒絕，說：「妳說我們已經死了，這是什麼意思？」

「如果妳再不放我出去，你們真的會死。」對方堅定說。

「憑什麼要我們相信妳的話？」我問。

「哈……」對方噗嗞笑了一聲，然後更狂笑：「哈哈哈哈哈哈哈哈！」

我和藍巧怡又不自覺地害怕得退了一步。

「你們這種年紀處事已經如此謹慎，還能夠把我困著，果然是遺傳了他們的特質。」

對方是在誇獎我們？抑或用什麼我們不明白的方式揶喻我們？

「他們？」我疑惑。

「聽好了！我的名字叫袁越月，是麥榮安教授的助手。至於你們不相信我也沒有關係，反正我有自己的方法離開，但如果你們想知道為何你們會遭遇到這些事情就打開門吧，我保證不會再有殺死你們的打算。」女人語氣悠然，說：「現在，決定權在你們手。」

原來她就是麥教授所說的圓圓圓。

我對藍巧怡悄悄說：「她是麥教授要我們尋找的人，或者可以幫到我們。」

藍巧怡卻輕聲回答：「雖然如此，但先不說這個女人是不是可信，其實……就連麥教授的話的可信性也得要考慮。」

她的確說得有理。
麥教授其實從一開始就在說謊，叫我怎樣相信他和他的殺人助手會保障我們的安全？

「好吧！請妳讓我們考慮多三分鐘……就三分鐘而已！」我對廁所門後的袁越月說。

三分鐘後。

「好吧！我們放妳出來，但妳要保證，妳出來後不會傷害我們！」我再對廁所門後的袁越月警告說。

「好！我保證。」對方回答。

結果，她說謊。
當她一踏出便立刻用刀襲擊我們。

然後死左 完

呢個要買書，各大書局有，如果書局無貨，上網一定有得訂。

佢地醒起自己唔記得去投胎，ｅ家即刻去。完！

Feel到個女人係好人

好細心。
不過都有其他原因，主要係諗大家都做過中學生，讀者應該代入感會大啲，所以寫學校會易入手啲。

陳東明好似幾受歡迎。

無諗過久唔久就會有人記掛佢。

Lm!!

多謝 好文

今日無lar??

Sorry各位，我知今晚少咗啲，因為今晚好夜先返到嚟，無乜時間執整啲文，聽日盡量多啲。盡量……

十卜 十卜

又live咗⋯⋯

跟本連登就多中學生

關咩事， 樓主高登已經出故

有文未

唔知OOO會唔會幫到佢地呢？
藍巧怡又係咪好人
佢地啲同學同OOO都想傷害佢地 即係佢地又唔係人又唔係怪物？

她說謊係咩事？
條友又保護又殺
好矛盾

【26】

是的，我們早有防範。

所以我一直跟門保持距離，拉開扣著門把的地拖棍都是靠一條預早綁好的繩索。

面具人迅速把門撞開，撲向前面的藍巧怡，迅速揮刀。

速度之快，即使藍巧怡早有所料，也只是僅僅避過面具人的一刀。

立刻！我用剛從教會廚房取得的菜刀，從後砍下，可惜揮空，面具人轉身閃過，好像一早知道我的埋伏。

藍巧怡同時退避，亮出一直藏在手後的生果刀，揮向面具人。

面對我倆的雙刀，面具人一一輕鬆躲避，然後不知那一個瞬間，面具人已經掐住藍巧怡的頸項，然後歪著頭，透過面具的兩小孔望著我。

「你們以為這樣就能殺得到我嗎？」自稱袁越月的面具女人說。

她，果然不是人！

彷彿只要動一動手指頭，她就能夠扭斷藍巧怡的頸項。

我不敢妄動。

「你們就是這種程度嗎？」面具女人冰冷地說。

我看不見面具後的表情，是殺人的表情……抑或……其他……

「如果妳非殺我們不可，至少讓我們臨死前知道我們必須死的原因吧？」我說，很想拖延時間，很想從說話中找出些談判的籌碼。

「殺死你們？我不是說過了嗎？不是答應過你嗎？」面具女人說：「我不會傷害你們。」

我一愣，那妳現在是做什麼？

「那麼，妳這是……？」我小心翼翼地說。

「豬一樣的隊友……」面具女人語帶嘲諷，終於摘下面具，展示出意想不到的美麗外表，卻說：「你們將要面對的敵人比我厲害和恐怖。」

「隊友？」我。

難道她剛才……純粹想測試我們的機警度？

「正如我剛才所言，你們可以說已經死了。」女人說：「但是，如果想復活，還不是沒可能的。」她微笑，忽然變得友善。

「說話可否清晰點？」我問，或許有點不耐煩。

畢竟被人說自己已經死了，不是一種良好的感覺。

「我需要借助你們，」女人明言：「殺死你們已經死去的同學。」

【27】

她說的是，我的同學已經死了，然後希望借助我的力量殺死他們。

「嚴格而言，其實你們的同學已經死了。」阿月說，阿月即是袁越月，她說我們可以稱呼她阿月。

我覺得這個名字很親切，但氣氛一點也不親切。

她的意思是否說……我的同學變了喪屍？

我們三人，仍然在教會的某角落，坐著，說著，聽著。

「這是什麼意思？」藍巧怡問。
「怎麼可能？我們剛才先跟我們的同學在一起。」我說：「就在這一間房。」

雖然她說我的同學已經死了比起她說我們已經死了，內心的接受程度會稍微高一點，但同樣是荒誕，同樣是驚嚇。

「你們有沒有聽過『原型』……噢……不……為什麼我會這樣問？你們只是初中學生而已。」阿月拍拍額頭說，瞧不起的態度令人有點生氣。

「『原型』是一種心理學，是一種古今中外全人類所共同的特質，人類神話的基礎都是受到原型的影響，不論是創造神話的古代人，還是聽著這些神話的現代人，因為身為人類，所以我們的內心世界裡都潛藏著相同的『原型』。」藍巧怡口若懸河，但我幾乎一個字都聽不懂。

原型……心理學……神話……

「似乎妳是一位很喜歡讀書的小朋友。」阿月語氣讚賞，大刺刺地翹起二朗腿，卻說：「不過如果要我花時間用這樣複雜的科學基礎去解釋發生這事的原由，我還是決定先把當下最逼切的重點說出來。」

那麼，她剛才是在說廢話對吧？

「妳喜歡吧。」我隨意說。

「現在，你們必須要提防你們的同學，因為他們非常危險。」其實更像危險人物的阿月站起來，拿起白板筆，在後面的白板上寫了兩行字。

第一、絕對不能與你們的同學中任何一人共處一室，否則會再次開啟結界。

「共處一室的意思是……？」我仔細地問。
「結界？」藍巧怡。

「就是不可以跟他們身處同一個密封的空間裡，例如該空間是能夠讓身處者一覽無遺，至少在視野上沒有障礙，即沒有曲折的走廊和間板，而該空間可以是有門、有窗，例如……」阿月說：「課室。」

「例如貨櫃箱！」我說。
「例如劏房！」藍巧怡說。
「例如能夠一覽無遺的空置倉庫。」我說。

「例如……這裡？」藍巧怡說。

「答對！因為我們在這房間裡，關上了門，所以其實十分危險。如果你們其中一位具開啟結界能力的同學進來了，我們就必死無疑。所以！即使你們不幸跟他們走進了課室，也得切法阻止關門，否則將陷入如你們早上下午時的情況，被恐懼包圍，無法逃脫。」阿月說。

忽然間，我聽到天花板上有幾顆波子跌落的聲音，害得我立馬去開門。

「對啊，他們會隨時出現。」阿月笑得有點陰寒。

「但剛才我們不是跟我們的同學一起進行補習嗎？」藍巧怡向我說，然後視線移回阿月身上。

「那可能是因為，剛才的同學中，並未有能夠開啟結界的人在，能夠開啟結界的，應該只有一位。」阿月說。

為什麼只有一位？如果真的……他們的目的是什麼？最重要是……

「我的……同學……和麥教授還在結界裡嗎？」我難過地說，因為有種不好的預感。

阿月點點頭，說：「如無意外，他們將無一倖免……除非，他們有人像你們一樣，自行離開課室。」

「如果我沒有錯解你的意思，妳是指我們的同學和麥教授在早上的時候已經開始被困在結界入面，而且一個個被死亡，而我們剛才看見的同學，就是已經被死亡的同學？他們已經不是他們？而是被某種可稱為怪物的東西取代了？」藍巧怡說。

我承接說：「如果我沒有猜錯，在結界入面，每一小時就有一人消失死去，如果要所有人都死了結界才會關閉，距離結界關閉應該還有……」我望一望教會的時鐘，說：「約十多時左右……」

「可能是。」阿月翹起雙手說：「也可能不是。」

「這是什麼意思？」我問。

「你暫時無需要知道。」阿月說。

「那我也不會相信妳。」我說。

「你只能夠選擇相信我。」阿月很平靜地說。

我站起來，拖著一臉困惑的藍巧怡步向門口。

「你們可以出去，但我可以告訴你們……」阿月的雙眼幽深如海，語氣相當溫柔，卻在冷寂的房間中蔓延著不可思議的深邃，她說：

「外面的世界已經異變。沒有我的提示，你們無法生存。」

「妳……這話是……？」藍巧怡回頭。

天花板再次傳來波子滴滴滴的落地聲。

好看

還好 緣由終於不涉及聖經故事

上面巴打講得岩 樓豬次次停既位都好吊癮 好正

等文等得好辛苦啊

點訓得著
快啲出

留名
睇到好寒

起身一推

lm，好緊張

太吊癮 太過份 實在係欺人太甚

我決定半年之後先返黎一次過睇

巴打們都唔好再把樓主牽着鼻子走，半年後先返黎，等樓主受下教訓

冇錯，你以為我會日日追咩？

岩 巴打們唔好再比樓主玩弄於股掌之中

唔好再讚佢 唔好再求佢出文 一日唔出曬成個故就唔再留言 唔再推po

樓主實在太過分

呢兩日我有少少病病地，不過只要仲有少少精神，我都會盡量每日一更，因為至少我知道有人追緊……

不過有樣野都好現實，如果寫個故出嚟post係無人睇，無人feedback，無人追，自不然就唔想寫落去，因為無人睇又何必要post出嚟呢？所以我承認我會貪心，我都希望有人睇、有人幫我推文、有正評。

不過一次過post個故出嚟，相信個故亦相對好快會沉底，更何況個故我未寫哂，所以抱歉唔可能一次過post。(我唔知連登係咪真係有邊位作者會有一次過post哂長篇故嘅習慣)

我寫開懸疑故，我唔知道寫懸疑故如果唔吊癮仲可唔可以寫得好睇……或者係我唔識寫，寫得唔好，我都知道自己需要反思一下啲停頓位係咪真係太過份……

Sorry……係我做得唔夠好。

雖然大家指罵個故寫得太吊癮，太過份……但我都要多謝，因為至少話會等我出哂文之後再睇(真心謝謝嘅)……

但對唔住，可能玻璃心，可能有啲唔舒服，我實在係有啲啲唔開心，唔開心都係因為自己唔能夠滿足大家。

加油呀

樓主加油 身子要緊 會繼續追你故 真係好睇

支持樓主 加油

加油啊
小心身體

咪聽班假膠吹啦
佢地想你加速姐，有邊個真係一次過po哂出黎

其實大家係讚緊你

紙上巴 其實有d人包括我 話你停既位好吊癮 咁當然覺得係好睇 睇完都唔夠喉先會咁講
你篇與篇之間停既位夠吊癮夠吸引 咁大家一定會keep住追黎睇啦 呢樣野你唔洗改 盡情係你想停既停啦
至於樓上果個 應該係假膠黎姐 唔好咁上心 好多巴絲支持你嫁

好睇 加油呀

佢地搞笑姐，佢地純碎覺得無得睇唔開心

【27.5】

阿月，
她一時給我的感覺很親切，好像相識已久的人，
但一時給我的感覺又很寒懼，彷彿她是來自未知的恆古深幽，而且會隨時把渺小的我吞滅。

她到底是什麼人？

【27.666】

阿月說，世界正在變異。

在這可能變異中的世界裡，我們三人依然待在這小小的教會房間裡。

是的，阿月可能是我們唯一可依賴的線索，我當然不能衝動離開。

「絕對不能與我們的同學中任何一人共處一室，否則結界開啟……」藍巧怡思付後，說：「但是，我們已經掌握了打破結界的關鍵，就是衝破恐懼……直接離開，所以……」

「恐懼的感覺只會越來越強烈。」阿月立刻回應。

「妳意思是……同一個情景……我們已經無法再直接逃離……」我問，想像不了當自己再次困在結界的情況。

未經歷過的旁人可能會問，明知外面什麼都沒有，為何不能推門踏出？但是我已經知道……那份無以形容的恐懼。

「可以這樣說，除非在你的生命裡，已經達到無畏無懼的境界。」阿月淡淡回應：「像我一樣」，她卻不等我們思考這句話的意思，便繼續在白板上寫第二行。

第二、必須盡快把你的同學全部殺死，否則不但你們會死，所有人都會死。

一段文字，三個「死」字都讓我驚嚇和不解。

為什麼？為什麼一定要殺死我的同學？
剛才不是叫我們提防他們嗎？那應該是逃避他們，不要接近他們才是！
然後為什麼我們會死？所有人都會死！？

太多疑問。

「所有人是指……？」我第一問。

阿月望一望門口，說：「就是所有人。」

「世界上……所有人？」我小心翼翼地問。

阿月微笑：「所有人。」

「那麼，盡快的意思是有限期嗎？」我再問。

「難道就在這十多小時內？」藍巧怡問。

阿月保持微笑，說：「限期就是你們死去前。」

她說得好像我們在不久的時候就會死，所以我悲傷地問：「我們何時會死呢？」

「我不知道。」阿月說：「當然，如果你能夠完成任務，你們或許不用死了。」

任務？殺死同學是我們的任務？

「什麼不知道！？」我再次憤怒阿月的含糊其詞。
「為什麼是我們？」連藍巧怡也語帶慍怒。

「只怪你們遺傳了記憶。」阿月說。

「記憶？」我。

「好吧！重點已經說了，以後的事情就靠你們了！」阿月有點黯然地說：「其實我知道，我自己根本沒有可能解決他們，所以拜託你們了，之後你們拼了命都要把他們除掉！當然！要在不能跟他們共處一室的條件下除掉他們，否則死的就是你們。」

重點已經說了？她到底說了什麼？就是告訴我們那些同學有多危險，然後無論有多危險，我們都要殺死他們……

殺死自己的同學。

對於她的拜託，我和藍巧怡連點頭都不敢。

但為什麼她說，她自己根本沒有可能解決他們？

我瞪著她，「在什麼都不清楚的狀況下，為何我們要相信妳？」我不滿地說。

「我剛才已經說了。」阿月聳聳肩，說：「因為你們沒有其他選擇，而我暫時無法解釋太多。」

？

「對不起，拜託了。」阿月說，她的眼神很認真，正如她剛才要殺我們的眼神一樣認真。

我站起來，對藍巧怡說：「算吧！我們還是走了。」

「但是……」藍巧怡憂慮望向我。

「我不想再聽這個人的說話，她……」我一直瞪著阿月，說：「她太多事情隱瞞著我們。」

沒想到，阿月也站起來，說：「不要緊啊，反正我要提示你的已經差不多。」

她走？
我們還未走，她竟然想先走？她就這樣……就這樣丟下我們？

雖然這並不是我的原意，但我也沒有阻止，眼睜睜地看著她步向門口。

眼見阿月扭開門把，「最後！」藍巧怡急說：「最後請妳告訴我們……我們的同學……我們真正的同學……是不是真的……死了？」

月姐稍微回頭，讓我們看見她清秀的側邊，看見她平靜無瀾的眼神，她說：「他們遺傳了死人的記憶，被死人的記憶佔據，所以已經是一群死人，但如果你們不盡快把這群死人全都消滅，你們也會成為『活生生的死人』。」

說畢，她便拉門離開。

真的……走了。

原來真的會有如此的話，她說的每一句句子我都懂得，但這些句子湊在一起，我就無法明白了。

可能太矛盾……

可能思考過度，我的頭有點痛。

現在，房間裡只剩下我倆，雖然外面的走廊很靜，

但在未知的處境下，我腦裡面有太多胡思亂想，甚至覺得某種東西在黑暗裡、在寂靜中……潛伏著……監視著……

獰笑著……

「我們也不能待在這裡。」藍巧怡說：「她沒有告訴我們，我們就自己去尋找答案。」

是的……

「出去吧！」

樓主保重
要保持心境開朗

新讀者留名
好想快啲知道所有真相

唔小心認真咗 ，多謝大家。

加油呀紙上巴
狼人故真係好好睇！
加油

Btw 27.666

其實晚晚都入黎睇 睇到好緊張 又好期待第二晚黎睇
所以樓主要加油啊
唯有翻睇舊故過下癮先

一推再推

阿兵 加油啊

其實樓主唔係絲咩?
印象中好似講過好多次 定我記錯左第二個作者?

係咪每個數字都有暗示

LM, 支持

會唔會有27.667

有追你其他故 就係鍾意劇情夠吊癮神秘
支持你

樓主養好身體先再出文啦，身體要緊啊

好多謎團，好想知答案呀

不過樓主都真係養好身子先
屌文既人應該都係想曲線讚個故正，懸疑故唔吊人就唔正啦！ 如果係真屌文既，咪由佢半年先入黎睇，講到作者老奉出文咁，真係當左自己老闆咩

日日都上黎check in
祝樓主身體健康

LMYSA

lm
文字既表達 有時帶出比睇既感覺更大
個種feel好正

傻啦紙上巴做咩道歉
我地都係一群俾你用文字餵養既人
多謝你都黎唔切

好鬼歡喜你d文筆 細膩又唔浮誇

好心寒呀

push

其實唔係個個人都睇過以前嘅人故先入來
你一句就爆出來好撚無公德心

救命啊 追到live真係好sad
舊讀者睇哂你所有故架

「我們也不能待在這裡。」藍巧怡說：「她沒有告訴我們，我們就自己去尋找答案。」

是的……

「出去吧！」

會唔會出唔到去

中一學生咁醒

因為我知應該唔係

新讀者留名

係好吊癮！但懸疑故唔吊癮點會好睇！

寧願間中吊癮都好過一次過出晒冇癮

你篇藏在電話裡的惡鬼好好睇啊
你嘅所有故都好好睇 追到live真係日日都好心急啊

【28】

時間，晚上八時。

阿月離開後，我們也從教會的後花園攀爬離開。

在外舉目望天，夜空的月亮還是墨綠色的，它在一切如常的街道上，散發只有我們知道的詭異。

當然，我們還是沒辦法當作沒事發生地各自回家。

「還沒有問她為何月亮變綠了。」我嘆氣說。

不過我問，她也未必會答。

「不過聽她的說法，並不如我們最初的猜想……」藍巧怡安慰說。

「對……如果她的話可信，至少我們並不是在什麼異世界。」我左右兩望，細察街上的行人。

我和藍巧怡都試圖把事情變得稍微令人安心。

我倆沒地方去，暫時還坐在教會的門外。

「話說回頭，我對剛才阿月的說話很有保留。」我說。

「但她說我們的同學已經變成了危險的死人，這不像是假話，的而且確，剛才補習班時，我們的同學是有點怪怪的，下午發生那些不可思議的事，又的確無可推諉。」藍巧怡分析著。

「但與其說這女人想幫助我們，倒不如說她想利用我們……」我說。

藍巧怡忽然站起，我奇怪地問：「妳想去哪？」

「我們先去一去圖書館。」藍巧怡答。

「圖書館？」我疑惑。

「你還記得阿月曾經提個一個詞語嗎？」藍巧怡認真問。

「她說過很多詞語。」我搔搔頭。

藍巧怡搖頭說：「不，有一個特別的詞語！」

我回想，阿月說得最多應該是個「死」字。
一時說我們死了，一時說我們的同學死了，一時說我們會死，更說所有人都會死。

「『原型』。」藍巧怡說。

「『原型』到底是什麼？」我很迷惑。

「其實我也不太清楚，只是聽過這個詞語，但我知道網上的資訊未必詳細，我還記得以前去過大興圖書館，經過心理叢書的書架，有一兩本書都有提及『原型』這個詞語，反正我們現在也……」藍巧怡仰望月亮，即使不說一話，我也明白彼此的憂懼，她說：「就去圖書館找找看，或者我們可以了解更加多。」

在這裡行過去，大約十多分鐘吧。

「但圖書館是密封的環境……」我有點擔心：「阿月說過，我們的同學會隨時出現。」

「不用害怕，圖書館的環境也不是『一覽無遺』。」藍巧怡按著我的頭說。

「誰說我害怕？」雖然我當然會害怕，說：「但難道妳就沒有想過……會死嗎？」

藍巧怡聞言一愣，恍然地說：「就是因為怕死，所以才要找出真相……你也說了，阿月什麼也不告訴我們，我們只能自己去尋找。」

「妳說得也是……就好像那時候有勇氣離開課室一樣……」我試圖給自己信心。

藍巧怡說：「當時我根本沒有勇氣離開。」

「但……妳還是離開了。」我說。

「沒有……我是被你拉著走的。」她卻說。

反正結果一樣，我們都離開了。

「好吧！無論如何，我們先去一下圖書館，順道上網搜尋一下關於麥榮安教授是什麼人。」我抖摟精神說。

其實我心裡很擔心仍然困在結界裡的人，希望阿月所說的都是胡言亂語，他們沒有死，更希望救了我們的林依晴最終無恙。

「這就對了，拿出你逃離課室時的勇氣吧！」藍巧怡笑笑說。

可是，當我們來到大興圖書館的門前，卻發現我們都忽略了一個重點……

今天，圖書館已於下午五時關閉。

我看見圖書館閘門下的鎖頭，嘆氣說：「如果這時候……林依晴在這裡就好了……」

「為什麼？」藍巧怡奇怪地問。

「因為林依晴懂得解鎖。」我感慨。

「算吧……但她可能已經死了。」藍巧怡的直言，令我有點哀傷。

「也可能還生存著……」我說。

……

「我的確還生存！」林依晴的聲音。

我聞言一震，立刻回望。

我簡直不敢相信，我應該很高興，
但……又很害怕。

林依晴就在我們眼前，她身穿校服，展示跟平時碰見朋友一樣的笑容。

在詭譎的月光下。

謝謝大家。

同之前個故無關係，不過形式的確有啲似，都係由課室開始……

好耐無見喇夢仔！
黎緊仲會唔會出長篇？定抑或主攻短篇？

你啲故差不多全部都有睇
雖然無乜點l過m但好好睇呀
快啲好返繼續出文支持你

【29】

現在的時間，八時三十分。

「我以前都說過了！我以前經常在爸爸的鋪頭玩，所以也學習了如何幫人開鎖，解鎖。」林依晴邊說邊研究著鐵閘門下的鎖。

「你真的是林依晴嗎？」藍巧怡第三次問了。

「我是真的林依晴啦！」林依晴嘆氣說：「雖然我不知道發生什麼事，但我跟你們一樣，是鼓起100%勇氣離開課室的！」

林依晴告訴我們，她是繼我們離開課室後離開的，原因就是她保護了我們，所以最後也被大家懷疑她是事件主謀，加上我們班的同學生性凶殘，最後她唯有逼於無奈逃離課室。

整件事聽起來非常合理。

「妳說我們的同學生性凶殘？」藍巧怡皺眉。

「不是嗎？」林依晴歪著頭，理所當然似的。

林依晴短短的反問，終止了這個話題。

不過說到這裡，我也有點慶幸，如果不是我們的同學太橫蠻自私，就不會逼使我們踏出課室的門。

所以說，人都是逼出來的。

「但我可沒有遭遇你們所說的事情，聽起來很驚險。」林依晴說畢，鎖頭已經解開，放在一旁。

「那你有沒有留意到綠……」我說到一半，被藍巧怡即時打斷，說：「你有沒有發現離開學校後有什麼異樣？」

林依晴愣了一下，然後臉色沉重，點點頭，說：「有……」

我倆望著她，她仰望著天，答：「綠色的月亮。」

「除了當我離開課室後，回頭發現課室裡根本空無一人，然後更發現颱風早就離去，我想，最令我感到可怕的就是這個月亮了……我也想……天文台一定會報導這個天文異象，但似乎沒有。」林依晴從袋裡取出手機。

「原來你的手機有上網功能？」我說。

林依晴點點頭，說：「手機是現代人必備品，上網也是！不過我們學校嚴格規定我們不能帶手機上課！」

對了？我們好像忘記問她……

「妳為什麼會過來這裡？雖然我知道你的家就在大興，但我想妳平時應該不會特意來圖書館這裡吧？」我問。

「我本來想去的地方是大興運動場，只是巧合經過這裡。」林依晴語氣自然地說。

「做運動？自己一個？」藍巧怡質疑地問。

林依晴點點頭，說：「怎麼了？不相信嗎？你們還是懷疑我不是林依晴？」

「當然不是啦！」我否認說。

「那麼……」林依晴別個臉，指著已經打開了門的圖書館入口，說：「為何還不進去？」

支持

多謝你，多謝以上大家。
之前個post令大家擔心添……
食咗藥今日好返哂，正常返哂。

正 有兩遍

有古怪

Pish

林依晴

好期待

邊有咁岩呀 呢隻仲唔係鬼？！

林依晴好可疑 主角係咪人地隻兵就信晒人地

好睇 第一次睇樓主嘅故
睇下樓主其他故止渴先

我呢幾日睇晒以前d故。。。

我一日就睇哂之前啲故
會唔會睇得太快

林依晴係假嘅！！

講得呢句99%假

我覺得林依晴應該可信

兵絲係咪好鍾意個晴字
我發現你幾乎個個故都有女仔有個晴字
仲要每次都係好重要既角色黎

終於live到 加油樓主

好睇丫

加油啊 樓主

推兩野先

等左一個禮拜多啲先追
都係忍唔住手 兩日追完
樓豬啲停頓位做得好好 每睇完一篇都會好吸引人到人睇落去

咩話 我啱啱入到來睇咗幾篇就見到F5!?
唔撚係掛 文呢!?

btw 好耐冇見 都係依舊咁好睇

陰力推

【29.5】

林依晴。

她為何會在這裡出現？
我從來都不知道她有夜晚做運動的習慣？
我從來都不知道她夜晚會穿著校服做運動。

而且我想不明白……發生了下午的事情，為何她還有這種好心情去做運動。

無論我多麼希望林依晴就是林依晴……

【30】

因為她的確很可疑。

「其實我們又不必一定要進去。」藍巧怡說。

「為什麼？」林依晴微微側頭的表情就像在說「我辛辛苦苦幫你們解鎖現在妳都在說什麼話？」，而實際她是說：「但你們不是說要進去尋找資料嗎？你們又說那個原本追殺你們的女人提及什麼『原型』。」

「但你手機有上網嘛。」藍巧怡簡短回答。

「如果手機可以取代圖書館，圖書館一早倒閉了。」林依晴笑了笑。

「為什麼？」藍巧怡的語氣開始帶點質疑：「妳就那麼想我們進入圖書館裡面嗎？」

我不作聲，但心裡同樣覺得林依晴很可疑。

但是……

林依晴面對藍巧怡不太友善的質疑，沉默了一會，然後說：「因為……因為你們都不相信我……」然後她把手機遞給藍巧怡，語帶失望地說：「我的手機可以上網，圖書館的門亦打開了。」

「林依晴……」我不好意思，因為我知道被懷疑的感覺不好受。

「我回家了。」林依晴就這樣一句，轉身，踏步。

我看著她的背影，一步一步遠去，沒有回望，也沒有停留的打算。

然後，我又想起下午還在課室的時候，所有同學都懷疑我和藍巧怡，只有一位同學相信我……

「喂……林依晴！」我叫住她。

【31】

「你真的信我？」

我點點頭，但藍巧怡表情不悅。

我不知道眼前的林依晴是不是真的林依晴，但是如果她真的是林依晴，就不能夠在這種環境下撇下她一人吧？雖然她本來是來輕鬆做運動的……

嗯……
當日林依晴為我倆冒險，為何我就不能為她冒險？

這時候，我、藍巧怡和林依晴已經走進了圖書館，正如藍巧怡提醒，圖書館並不符合「讓身處者一覽無遺」的空間條件。

環境昏暗，圖書館只有窗外微弱的光線透進來，我們都分頭尋找有關敍述『原型』的書藉。

我在心理學的書架上東張西望。

藍巧怡卻不知走到圖書館的哪一處。

林依晴在我附近正掃視著書架上的書，忽然輕輕叫我：「亦凡……」。

「怎麼了？」我停在一邊，隨手拿起一本弗洛依德翻一翻。

「你知不知道為何我當時會選擇相信你們？」林依晴問，表情平淡。

「因為我不是可疑的人囉！」我笑笑說。

林依晴認真地搖搖頭，說：「三年級的時候，那時候的我在老師眼中是個得頑皮的學生，周圍跑跑跳跳，又沒有記性，經常欠交功課，大人罵我身為女孩子，卻像個野孩子，有時候我會被同學欺負奚落，老師明知道的，但老師不理，我都明白，因為老師覺得我是罪有應得……」

我想起了，想起我最初認識她的時候，正正就是小學三年級，我們放學時在同一隊歸程隊。

對了！我們是同一間小學。

林依晴感嘆說：「但全靠你……我先開始醒覺自己的問題……」

「我？」我很詫異，想起那時候我記得她，只不過因在歸程隊散去時，我經常跟林依晴比拼誰最快到達輕鐵站，我當時就連她的名字都不知道。

「你可能忘記，有一次我跟你比拼走路快，結果我跌倒了，我那時候還以為你會嘲笑我，然後越過我一走了之，誰知你竟然回頭，幫我撿回散落一地的課本。」林依晴感激地說。

「就是這樣？」我好奇。

她從書架中取下一本書，說：「你那時候伸手過來，說了一句。」她翻開手上的書本，又說：「我想跟你做個朋友。」

「我哋握握手，做個好朋友。」

潛藏已久的記憶被忽然喚醒……

的確有過這樣的一幕。

但其實我不太理解自己當時為何會有這樣的舉動，我真的忘記了。

「那時候開始……我就有了朋友。」林依晴翻著手中的書，我瞥見那本書的書名叫《過度活躍症的教與學》。

「謝謝你……」我搔搔頭，說：「謝謝你答應做我的朋友。」

「所以那時候開始，我就決定要努力讀書，然後服用藥物，減輕自己的徵狀。」

「服藥？」我驚訝。

她點點頭，很淡然地說：「小時候的我被診斷有過度活躍症，專注力缺乏，醫生說服藥能夠讓我專心做好一件事。後來，我的成績突飛猛進，還跟你入讀同一間中學。」

雖然我不知道當年我與她成為朋友跟她立志要正視自己的問題然後用功讀書有什麼關係，但我還是衷心佩服她的堅毅。

林依晴合上書，把書放回書架，說：「對了？與其在這裡找書，不如去那間電腦房上網查一查你們所說的資料？」她指一指電腦室，說：「雖然我可以用手機查，但始終覺得用桌上電腦會好些。」

我望去她手指指向的電腦室，小小的房間，沒有窗，只有門，進內的空間必定一覽無遺。

林依晴以無害的眼神詢問我，意下如何？

入去死撚硬

又見返你！

男人聽到女人叫入...
就無曬理性

死人的記憶會佔據同學身體
所以死人可以同步進入同學生前記憶畫面
之後加以利用？

又睇完

Mola mola

首次成功離開結界的人
結界外的怪物數量是否比下一次少？
結界之內，主角的禁制是不可直接殺死死人，否則怪物亦會直接入結界中強行殺死主角？
而死人係主角入結界時，只可以利用各種籍口阻止主角離開，如果主角拒絕並且令到佢地憤怒，死人又可唔可以用武力?

咁快？
《這學期，我殺害全班》《長洲天黑黑……》《由課室有人死咗開始……》《今日議程……》《藏在電話……》
每個故都有六至十萬字……

第一次追故 已經叫埋男朋友一齊睇 樓主加油

晚晚入黎睇文已經變左指定動作

Btw林無啦啦講一大堆細過既野 好此地無銀feel 鬼味濃

但係做得咁出面又好似係樓豬專登引我地
等我地以為係鬼

係，返工放工太得閑

部電話比咗人
跟住自己返屋企
好可疑

林依晴應該就係開結界嗰個

但佢講返ADHD既野同埋睇嗰本教與學...
佢本身一定係個善良人

load 咗啲記憶姐

我依然相信依晴

好睇 推

唔好入房阿

入啦

加油啊，好好睇

巴打一定係天然呆 未見過咁可愛既網絡作家

【32】

「亦凡！我找到重要資料啊！」藍巧怡在另一邊的書架高聲說。

我回望過去，說：「找到什麼啊？」

藍巧怡從另一邊書架走過來，拿著一本厚重的書，說：「麥榮安教授的書。」

「麥榮安……？」我說，瞥看書名《記憶的遺傳者》。

「這是有關心理學的書藉。」藍巧怡說：「而且好像提及阿月所說的『原型』，或許我們真的可以從這本書找到線索。」

「可以給我看看嗎？」林依晴禮貌地伸手。

藍巧怡卻忌諱她，抱緊手上的書。

「藍巧怡，我知道妳在想什麼，但是她真的林依晴本人，如果不是她本人，她沒可能知道我們小時候的事情……」我說。

昏暗中，林依晴站在兩座書架之間，背著窗外的微光，踏著長長的黑色影子。

藍巧怡望著我，慢慢放鬆原本戒慎的面容，又慢慢放鬆懷裡的書，說：「好吧……」然後把書遞給林依晴，說：「我信吳亦凡，所以信妳。」

有點不妥……

「謝謝。」林依晴報以微笑。

我認識的藍巧怡，當起了疑心，應該沒那麼容易放下。

林依晴接過書，仔細端詳書面和書背。

可是，我便知道原因了。

藍巧怡從來沒有相信過林依晴。

我本來想湊近她一起看看書中的內容，但是……我竟看見……

就這樣，我用了一秒時間解讀我所看見的，然後要在下一秒時間對我所看見的作出回應。

有人說，當時間不允許你再仔細考慮，衡量利害，那瞬間的決定才是你內心的真正選擇。

是的，我從來沒有信任過眼前的林依晴，即使我努力地試圖相信……

所以我決定漸漸退開，保持距離，卻又盡力裝出不疑惑的樣子。

直到林依晴翻開書中的內頁，直到竟然有大量藍色氣體從內頁中迅速擴散出來……

我沒有想到，竟然是這樣。

而同一時間，

「走啊！」藍巧怡早有警覺地拉著我的手，我只好緊急地跟著她，迅速逃離現場，逃離這個圖書館。

離開圖書館逃到外面不知多遠後，我知道已經脫離不明氣體的危險，卻又立刻緊張回望圖書館的方向，說：「林依晴……」

同時，另一邊傳來女人的聲音：「你們真讓人無法放心。」

「阿月……」我難過地望向阿月，回想剛才在圖書館裡面的時候，我看見了她，就是當林依晴正在端詳著《記憶的遺傳者》的時候，阿月竟可無聲無色地站在林依晴後面的書架旁，她更向我打眼色，示意我不要接近。

那時候我有很多選擇，但有很多出於相信林依晴而作出的行動我都沒有選擇，那一刻，我只選擇了相信一位來歷不明的女人。

「為什麼？你們就肯定她不是林依晴嗎？」我抱怨地說：「還有……阿月妳不是已經離開了嗎？」

明明自己最後都沒能相信，卻責備別人不相信。

這就是我。

藍巧怡有點不好意思地向我解釋說：「對不起，剛才我走到圖書館的另一邊，就看見阿月……原來她偷偷潛進來，她還對我說那個林依晴不是林依晴……我也覺得是……所以……」

「如果她還是你們認識的林依晴，就不會一直鬼鬼祟祟地跟在你們後面，然後還說幫你們開鎖進去圖書館裡，你們不覺得可疑嗎？你們的戒心去了哪？」阿月攤攤手說：「你們還真好騙。」

「那妳不是也一直鬼鬼祟祟地跟在我們後面嗎？」我精闢地說。

「我就是不放心你們二人，而且……」阿月臉色一沉，說：「我就是知道，他們的目標一定是你們。」

「那麼……林依晴還在裡面……剛才的氣體是什麼？她……她是不是死了？」我說的時候，邊拭去落在眼角的水

阿月回望圖書館的方向，說：「我不知道，可能死了吧，畢竟這是強毒，吸入後可瞬即引致窒息，而且她是近距離吸入……」阿月嘆一口氣：「快走吧，找個空曠的地方再說，這裡太危險。」

我腦袋一片混亂。

如果這是一件關於惡鬼附身的靈異事件，如果圖書館裡面的林依晴不是人其實是怪物，那麼，牠會輕易被人類毒氣所傷甚至死亡嗎？

眼下，我們一無所知，我和藍巧怡只好跟著阿月離開……

「去哪？」藍巧怡問。

「去一個感覺安全又空曠的地方。」

「哪裡有這種地方？」我問。

「跟我走就是了。」

我討厭這種不要問，只要信的態度。

「可以解釋一下事情嗎？」藍巧怡說。

「去到那個安全的地方先吧。」

我邊走邊戒慎周圍的環境，現在的時間已經是九時正，街上的行人和車輛依舊往來，依然沒有察覺異常。

「那邊結界是不是已經解除？」我問。

「不知道。」

「有人像我們一樣逃離結界嗎？」藍巧怡問。

「可能是。」

「我們的同學……變成了鬼嗎？還是他們是擁有奇怪力量的怪物。」我問。

月姐嘴角上揚，好像感覺可笑，說：「看你怎樣定義吧，你可以說他們是鬼是怪物，也可以說……他們只是一群死去了的人。」

我咽下口水，說：「那麼我們呢？妳說過我們也可能成為他們一樣的人？」

「你們只有初中生的頭腦，向你們解釋還是有點難。如果以一個簡單的比喻說明，就好像……」阿月認真思考，說：「對了？我想到了！」

「不要越說越複雜……」藍巧怡有點煩躁。

「喪屍！你們的同學中了喪屍毒，而且已經變成了喪屍，而且是一隻有意識並保留了記憶的喪屍。而你們……」阿月望向我們，說：「你們就是中了喪屍毒但未病發的人。」

她說話的態度有點兒戲，但無論如何，我內心還是感到極至的恐懼，所以停下了腳步，藍巧怡也停下，阿月也隨我們停下，然後她轉身正面凝視我們。

「我們會死嗎？很快變成喪屍？」藍巧怡不安地說。

「我想問……那個綠色的月亮……是不是只有我們才看得見？月亮並不是真的綠了……而是中了所謂『喪屍毒』的徵狀？」我手指畏畏縮縮地指向天。

我作出推測，因為，看來是這樣。

阿月嘆了口氣，彷彿對我們的狀況深表同情地說：「不是其他人看不見綠色的月亮，而是……其他人已經不覺得這是一種奇怪的現象。」阿月說：「這個世界正在變化，而你們……是一切事情的關鍵。」

說畢，她轉身繼續往前走。

我默默凝視她的背影，眨眼之間，視覺有一下恍惚，好像目睹一些奇怪的東西，難道是我太疲倦了？所以眼睛出現問題？

我和藍巧怡互望一眼，繼續隨她而行。

明明……剎那間，我好像看見阿月地上的影子形狀產生變化……

影子狀如一隻不尋常的生物，特別是影子的頭頂……

是什麼在蠕動？

蠕動緊？

份工好似幾嘆

刪chapter 玩咁大

阿月先係boss

主角點解有時會變左吳亦凡

live 左啊

啊啊啊！！！！！
Live咗啊！！！

我是來留名的

Im

鳩up

呢個都係假人

係好hea
不過唔多啱自己

新讀者留名
全部故係咪都係獨立故？

媽呀我都係唔明

Live 今日有無文

【33】

阿月視為安全的地方，竟然是山景邨月租停車場上蓋最高的平台。

花圃環繞平台，中間有兩張乒乓波桌，轉彎再轉彎有一個裝設圍欄的小型球場，實際是山景邨居民的晾衣地，閘門半掩，沒有上鎖。

夜晚寂靜無人。

「你們待在這地方應該會較安全，而且我建議你們輪流睡覺。」阿月叮囑著說：「你們不能回家，因為住宅環境太危險，隨時會陷入結界。」

如果這是末日逃亡，這個藏身之地實在太欠安全感。
逃亡，通常尋找城市裡的隱密處，
而我們偏偏要選擇環境開陽的地方。

「這地方有一個好處，因為有很多走避空間，遲點你就會更加明白。」阿月說：「而且我說過，你們不但要防備他們，而且還要殺死他們。」

「既然如此，妳不是會在這裡跟我們一起嗎？」藍巧怡問。

「我還有事要去辦。」阿月察覺我們的疑慮，又說：「放心，我很快會回來。」

「妳是去找麥教授吧？」我問。

藍巧怡的表情也不疑惑。
反而是阿月聞言一愣，說：「你怎麼知道的？」

「認真想一想就知道，因為我們一直在計算。」我回答：「

假設，我們課室上午十二點開始，便開始出現所謂的結界，

上午十二時至下午二時，消失了三位同學，包括我已經完全失去過去相處記憶的莫嘉俊、劉明詩、林小山。

三時，我猜測，應該是消失了一位叫黃柏宇的同學，同樣，我已經對這位同學毫無印象。

然後，我和藍巧怡離開了課室，

從四時後到下午六點，應該共有三位同學消失，正正就是盧立峰、陳少芬、邱永恆……

下午七點，再有一位同學消失遇害，就是沈在東。

到了八時半，林依晴就出現了，想必她也在八時消失於課室，雖然……不知道她到底是遇害，抑或她原本就是所有事的觸發點……

因為那時候，她接近我們，曾經想引導我進入符合開啟結界條件的電腦房，證明她可能就是那位會開啟結界的人，

所以，既然她離開了課室，有可能也意味著結界已經消除。

如果結界在八時後已經消除了，

在結界消除前，課室裡還未消失遇害應該有十二位，包括麥教授。

換句話，他們已經成功逃出課室、逃出結界。」

「很明顯，她可能就是令我們墮入結界的人。」藍巧怡補充說。

這是我不得不承認的。

沉默片刻，

阿月漾開笑容，她拍掌的聲音劃破了平台上的寂靜。

「你們估算得不錯。」阿月微笑問。

「以前老師就說過我們這班特別聰明的。」藍巧怡得意洋洋地說。

「聰明？」阿月依然微笑，說：「那你們能夠猜到，為何你們那麼聰明嗎？」

「這可以解釋的嗎？」我好奇。

「聰明當然是因為遺傳吧！」阿月笑說。

藍巧怡皺眉，像想起什麼似的，鄭重地再問：「妳所說的『原型』，到底是什麼？」

不過「原型」好像是跟遺傳有關的東西。

但問，她也不會說吧？

「妳曾經說過，他們被死人的記憶佔據……難道……妳所說的是……」我不肯地地問：「遺傳記憶？」

阿月現出溫柔的臉容，然後手指放在我的額頭，輕輕一彈，說：「你們的人生原本應該充滿可能性，可惜世界有種東西叫『命運』。」她的語氣透出惋惜，透出無奈。

剎那，又湧上了一種似層相識的感覺。

「妳一直在故弄玄虛。」我說：「我們本來就不能相信妳……可是……」

我們確實沒有選擇。

「好吧！我要離開了。」阿月認真、鄭重說：「如果你們想活命，就必定要把敵人殺死。」然後阿月凝視著我，好像接下來的一句是故意給我說：「不要逃避恐懼，因為恐懼會使你更強。」

說畢，她又把自己後面的黑色背包放下來，說：「裡面的東西，或者合用。」

我和藍巧怡只好點頭道別。

阿月轉身離開，消失在轉角處。

「她依然隱瞞著很多事。」我苦惱地說。

「但她不像是壞人。」藍巧怡若有所思地說。

「妳怎麼知道？」我問：「那個麥教授也是一開始已經在說謊。」

「你一直說他在說謊，這是什麼原因？」藍巧怡問，原來她沒有察覺。

「他既然是外聘的課程教授，那麼早上的時候，一定會有校工為他開門，但當時我問他，他卻堅說這所學校再沒有其他人，難道當時妳不覺得奇怪嗎？而且事實亦證明，就是麥教授和阿月他們引導我們回學校上課，現在卻走出來說幫助我們，好像跟我們是同一陣線，卻又什麼都隱瞞，這不是很奇怪嗎？」我一口氣說。

而且，明顯地，今天學校根本沒有什麼課程，反而是他誘騙我們到課室的。

如果說林依晴是結界開啟者，麥教授又是什麼？

「嗯……但我們好像沒有什麼可信的人。」藍巧怡無奈著。

綠色的月亮總是提醒我們不能輕鬆回家。

「算吧……」我盯著那個黑色背包，說：「不如看看裡面有什麼東西吧……」伸手的時候，我卻想起什麼，警戒問：「裡面會有毒氣嗎？」

「不知道……」藍巧怡見我猶疑，便走到我前面，蹲下來想打開背包。

我一同蹲下，說：「讓我來。」

打開背包，裡面有：
兩部遙距對講機、一個打火機、兩枝短鐵通、一把鉗、一把小型鋸、一個空空的黑色盒子、一條很長的堅韌繩索、一打口罩、一枝清潔劑、一枝漂白水、一枝哥士的、一個鐵剷、一瓶米酒和一把槍。

「槍？」藍巧怡吃驚。

我吐出一個字的粗口後，說「假的……是水槍。」

「這些家居用品到底是什麼回事？」藍巧怡氣著問。

「我曾經看過電視新聞，警方也會把這些物品歸類為危險武器。」
我只好答。

「不過背包的暗格還有更有用的東西。」藍巧怡從暗格裡取出一壘銀紙。

「有多少？」我雙眼可能在發光。

數後，她答：「一千。」

對一名連手機都沒有的中學生我而言，一千元是天文數字。

不過，面對這筆橫財，我倆都無法高興，仰望夜空，寧願要回一個正常的月亮。

「那麼……我們用這一千元可以夠買今天的晚餐和早餐。」我淡淡地笑說。

「但現在我還不太餓……而且有點累了。」藍巧怡說。

我想藍巧怡是不想在鬼魅的夜晚裡離開這個看似安全的地方，所以我說：「那麼天光的時候我們才買早餐吧，如果……天光時這個世界是正常的。」

雖然我覺得這個天台同樣很恐怖，好像每個轉角處都會忽然出現什麼似的，

但……還是算吧，我們待在這裡吧。

藍巧怡點點頭：「明天再算吧。」

「如果……如果這個世界還跟以前一樣，妳的家人一定會很擔心妳還未回家。」

藍巧怡搖搖頭，說：「不會的。」

就是這樣，我和藍巧怡在這平台的地上輪流休息，但實際我們在這種環境都無法進睡。

直到天光……

「喂……你醒醒……醒醒……」藍巧怡催促的聲音。

「怎麼了？」我睡眼惺忪。

「你……你看看。」藍巧怡指著天。

當我慢慢把眼簾張大一些，舉目望天，藍色的天空……

「有什麼？」我懞懞懵懵，還未睡醒。

咦？不……

「一……二……三……四……五……六……七……八……九……」

好像有十個發光的球體在天上……如同太陽。
太陽？

我搓搓眼睛。

「十個太陽。」藍巧怡難以置信地望著天空。

天空如常湛藍，周圍的景緻依舊沉默。

十個太陽靜靜地，迷離地懸掛天上。

這不是中國的神話傳說嗎？

我太累了。

「算吧！」我乾笑了一聲，說：「昨晚都有一個綠色的月亮，現在十個太陽……也不比昨晚驚奇吧？哈哈……」我安慰藍巧怡，也安慰著自己，笑得大概非常勉強。

想不透……

藍巧怡說：「不過話說回來，十個太陽，但我並不感受該有的酷熱。」

「嗯……」我說：「那麼……這可能是幻象。」然後背起地上的黑色背包，說：「下去吧，我們都餓了，吃點早餐，補充一下應對古怪事情的體力吧。」

「吃點早餐？下去？」

「不然怎樣？難道永遠躲在這個天台上嗎？現在都已經白天了，下面那些人又不是變了異形，只是天空還是有點怪。」我想了想，說：「我想……買個早餐還是可以的，否則阿月不會留給我們錢。」

雖然阿月隱晦地說的每一件事情我都不明白，但有件事，她說得對，世界在變異。

這是我不得不相信的事實。

不過，所有事的發生一定有原因。

【33.5】

不過，所有事的發生一定有原因。

宇宙的存在，物質的存在，生命的存在，本來就是一個未解之謎。

所有不可思議的事情，只不過是因在人的知識範圍以外。

所以，人才會感到恐懼……
所以，我們此刻才會感到恐懼。

【34】

「屯門一所中學內發現十具中學生屍體，屍體生前被多刀所傷，疑為致死原因。該校校長指出，曾在學校內目睹兩名形跡可疑的學生，懷疑他們與事件有關，唯警方表示現時未能聯絡該兩名學生，其家人表示兩名學生至今未回家。警方現正發出通輯，期望盡早將兩名學生輯拿。現場消息交由……」

茶餐廳的電視機正播放著今早最轟動駭人的新聞報道。

「哇！這單案轟動了！」
「整個早上都在報導這新聞呢！」
「但怎麼可能是那兩個初中學生幹的呢？他們有這種氣力嗎？」
「都說現在的學生太大壓力！」
「又是教育的失敗囉！」
「聽說下午時警方已經收到報警說學校有學生不舒服……但奇怪是救護員到場後沒有發現有學生在學校裡。」

「咦？剛才叫外賣的兩個少年呢？」茶餐廳老板拿著一袋外賣，步出餐廳東張西望，只看見兩名少年沖沖離去的背影。

老板正奇怪著的時候，有位食客大叫著：「喂！電視上的兩個少年的樣子，有點像剛才等外賣的少年……」

【35】

面對十個太陽，我們確實有點不知所措，也沒有想過會成為通輯犯。

被通輯可怕一點，抑或十個太陽可怕一點？
前者令人迷茫，後者脫離現實。

「或者我們應該哀悼……」藍巧怡說。

我快要瘋了。

我連自己在面對著什麼敵人也分不清，如果真的有怪物，就堂堂正正出來襲擊我們吧！如果世界已經異變！就堂堂正正出現奇幻天災吧！如果身邊的人已經變得不是人！就堂堂正正變做喪屍！

現在到底……

「只有這些麵包了……」我嘆氣說，把麵包放在乒乓球桌上。

我們已經回到山景邨停車場最頂層的平台。
沒有辦法，因為阿月說這裡最安全。

「沒有辦法……剛才差點就被茶餐廳的人認出來啊！能夠到附近的便利店買幾塊麵包還想怎樣？」藍巧怡皺眉說。

想起來，我也有點心有餘悸。

「但其實這裡已經不再安全。」我無奈說。

「沒錯……如果剛才的茶餐廳老板報案，警察應該會在山景加緊巡查。」藍巧怡苦惱地說，邊拆開麵包包裝。

「何況，藍巧怡妳原本就住在山景邨，本來這裡就會多警察搜索。」我咬著麵包，說：「剛才只是運氣好……」

事實上，我們回來的時候，也在遠處目睹警察查問一些街坊，幸好他們回頭之際，我們已經從另外的道路轉身離開。

我有想過自首，反正我們根本沒有殺人。
但是……如果我們被困……又會發生什麼事？

「嗯……」藍巧怡認真地說：「但我覺得最危險的地方就是最安全。」

「現在又不是拍劇。」我嘴裡塞著麵包說。

「我熟悉山景邨，經常在這裡周圍亂逛，有一個地方，很適合匿藏。」藍巧怡自信地說。

「嗯……對了？」我說：「好像只有十具屍體……」

「對啊……十具……」

「還有一位同學呢……」

不過，以目前我們所掌握的資料，花時間討論這些就只會花時間……

根本沒有答案。

我打開手寫的筆記本……

連筆記都有

樓主係未有睇索緒爾啲書？

之前《由課室……》個故都有筆記。

我無睇過……
但點解同索緒爾有關嘅？

分析得好合理

要殺晒全世界喎之前話 即係全世界都唔係人

神話，原型，同結構主義啲用語好似

好睇
推

喺屯門住山景翻過學既我好有共鳴

又live 加油

Live左

雙胞胎第二個去左邊?

陸天睛定陸天藍

沈在南

【36】

山景邨月租停車場上蓋，其實名為社康大樓，雖然稱為大樓，但實際更像一道連接著幾間褔利機構的有蓋行人天橋，天橋的道路結構複雜像迷宮，非常適合捉迷藏，就這樣看，至少有六個出口可以離開這座天橋，而且能夠通往山景邨不同的地點，當中一個出口，必須要知道景業樓的密碼才可通往。從這些褔利機構的所在樓層再往上走兩層斜路，就是我們昨晚藏身的花圃平台。

之前已經提及，花圃平台有兩張乒乓球桌，除此外，這裡亦並非一覽無遺的露天空間，沿著花圃轉彎再轉彎是開啟的小型球場，原來拐向另一邊又有另一個小型球場，不過聽藍巧怡說，這球場全年上鎖，形同虛設，而再往另一邊，有一個從地面凸起的梯狀建構物，仔細一看原來是樓下的天窗，從天窗望下去是樓下社褔機構的內部環境，好像是接待處。

我把這裡的地形畫在筆記本上。

「我們既然決定要待在這裡，你和我都必須熟識這裡的環境。」藍巧怡帶我遊覽了整個社康大樓一遍。

「那麼，妳所說的藏身所是哪裡？」我問，這個地方雖然不至於人來人往，但依然有不少行經的長者和景業樓的居民。

「就是這裡。」藍巧怡帶我來到達最接近花圃平台的斜路邊。

「這是……？」我望著眼前的鐵閘和鐵閘上招紙，說：「空置的舖位？待出租……？」

藍巧怡點點頭，說：「這裡以前是間幼稚園，現在已經關閉，而且空置多年，裡面一定沒有人。」

「沒有人租用嗎？」

「不會有的，通常租用這種地方的一定是福利機構，就好像對面的復康中心，但山景的管理和業主立案法團都很差，近年都對褔利機構非常打壓，又不讓他們關心區內的獨居長者，所以很多非牟利機構都不會考慮租用這種地方，因為難以營運。」藍巧怡感嘆說：「這裡是被禁止關愛的地方，才會出現早前山景母子雙屍案的悲劇……」

藍巧怡說得像個洞悉時事的大人似的，不過她只是因為住在這裡，故道聽途說得來。

「但我們如何進去？」我邊問邊放下黑色背包，取出一個鉗子和小型鋸，說：「用這個？」

雖然有工具，但鋸開鎖頭需要時間，而且為了不讓人看見，當有人離遠經過的時候，我們便立刻躲回樓上的花圃平台，待安全的時候才繼續鋸鎖。

在這時候，我又多了一個疑問，阿月對我們到底懷著怎樣的目的？她該擁有一些毒氣之類的武器，但為何偏偏背包裡就只有這些東西？

與其說她要借助我們對付同學……倒不如說……她……

「得了！」但我已經感覺全身被汗水浸溼。

「亦凡，走啊……」藍巧怡忽然在我後面，拉著我，我連忙拿起地上的鉗子和鎖頭跟她往平台方向走。

我倆蹲在平台某處花圃的後面，藍巧怡神情戒慎，我感覺這次與剛才幾次走避不同，不知道藍巧怡看見了什麼。

「今次不是那些婆婆經過嗎？」我虛弱地說。

藍巧怡搖搖頭，說：「是警察……」

「我想……他們都是循例逛逛吧……」我不肯定說。

「那麼……就讓他們徹底搜索一下吧。」藍巧怡說。

「那邊有另一條路下去，我猜他們不會出動所有人手來搜這座社康大樓吧？」我咬著手指說：「除非他們接獲線報……」

「亦凡……他們不是一般的巡邏……我想如你所言，他們覺得我們就藏在這裡……」藍巧怡憂慮地說：「剛才我看見有七八個警員一同上來，而且他們似乎是分頭行事。」

換句話，我們被包圍？

「妳記得那個小型球場上晾著的厚重綿被嗎？」我說。

「你想怎樣？」她問。

「跳樓。」我答。

【37】

一、二、三、四、五、六名警察，他們分批在花圃平台進行搜索，小型球場、乒乓球桌地，其他地方都看過了，依然未有發現。

「別放棄，如果他們在這裡，一定走不掉，因為我們幾處出口都有人守著。」
「是的，還有幾個死角位還未搜過。」
「那個女人的消息可靠嗎？」
「她說那兩個學生一定在這裡！她是親眼目睹的。」
「你有沒有抄下她的電話？」
「有……549940487。」
「不用讀出來啦！」

就在這時候，一名警員大叫，對肩上的call機說：「有發現！有發現！發現疑似古亦凡的疑犯！疑犯正往後樓梯方向而行，後樓梯同事戒備。」

「放心，他走不掉的，所有出口已經被封。」另一名警員邊覆call邊跑去後樓梯。

「不！不對啊！他……他拿著棉被……打算跳下去啊！」該名警員吃驚地說：「小朋友，不要亂來啊！」

……

「報告……他已經跳下去……」警員邊說邊上前，往下一看，原來裹著綿被的疑犯古亦凡縱身一躍，剛好落到樓梯的混凝土上蓋，他縮成一團，綿被保護著身子，沿樓梯上蓋的斜面滾動落下。

其他警員也趕到現場，驚訝這少年竟敢從如此高處躍下，即使綿被裹著身體，衝撞力亦不輕。

「這少年落地時很有技巧。」一名警員說。

「還說？還不去追？」另一名警員罵道，然後立刻往出口處去，邊對call機說：「他下去的地方正好是山景北輕鐵站，所有伙記立刻前往逮補！」

【38】

成功躲避及引開那些警員後，他們沒想到我竟然再次回到社康大樓。

而且我和藍巧怡成功躲進了空置的舖位內會合。

成功逃脫，開心得我和藍巧怡一見面時互相擁抱……

然後……

痛哭起來。

可能……犯罪就是這種感覺。

不！我明明沒有罪……

不安的是，我們好像被全世界拋棄，在危機四伏下全無依賴，彷彿只剩下我們二人。

還好，不是一個人。

「還好……這個地方有間格，首先不是一覽無遺，無法符合開啟結界的空間條件，房裡亦沒有門，這樣就沒有密封的空間。」藍巧怡環顧四周，對這地方感到相當滿意。

「這裡不是最佳的躲藏地方。」我摸摸下巴說：「其實按目前狀況，我認為躲到山上才是最安全，而且掩護也比較多。」

「對……但我想阿月帶我們到這地方還有一個原因。」

「啊？」

「我們不能長久匿藏下去，接下來……」藍巧怡堅定說：「我想我們要計劃一下如何執行阿月給我們的提示。」

「殺死同學……」我難過地說，覺得說出這話真的非常不可思議。

「但在這之前，我需要出去確認一些事情。」藍巧怡轉身，她竟想獨自行動，說：「放心，我很快回來的。」

「帶上對講機。」我從背包取出對講機，交到她手上，問：「妳是不是要回家？」

「你怎麼知道的？」她訝然，然後認真地解釋說：「對啊，我家就在山景邨，我的手機也在家裡，我想這種情況，我們至少應該有一部手機可以知道外面發生的事。」

「為什麼不跟我一起？」我問。

「你知道的，一個被抓，好過兩個被抓……如果我被抓住了，你還可以想辦法救我出來。」她說。

「你以為我是黑社會嗎？如果妳被抓了，就要坐牢……但最壞的情況可能是遇見阿月口中所說的『喪屍』……」我擔心地說。

『喪屍』只是一個代名詞，『喪屍』即是我的同學們。

「放心，還有阿月，她可能會救我。」她說。

到底憑什麼，我們要相信一個曾經揚言要把我們殺死的女人？
又到底憑什麼，我們一定要殺死那些只是變得有點詭異的同學們？

如果偏要解釋的話……
就是腦袋裡面的「直覺」驅使我這刻應該相信什麼。

【38.5】

說起直覺，我還以為直覺一定是毫無根據，不能相信。

然而，這些事過後，我發現……

原來這世界從來都沒有「直覺」。

所有的信念和行為背後，必然有「因」。

【39】

我幾乎每隔十分鐘就會透過對講機確認她的平安。

「我現在已經在家樓下了，一切安全，我想警察已經徹走了。」
「記得小心，上樓不要乘搭電梯，記得用樓梯，進家門的時候要確認有沒有人。」
「放心。」

自己一個人，背靠一根柱子坐下來，面對空盪盪的前幼兒園場地……
心裡難免有點懸空的感覺。

這段時間我也在整理自己的思考和事情的脈落。

例如，那十位同學被殺之謎。

我想，那十位同學應該就是最後留在課室裡的十二人其中之十，他們會不會就是被那些『喪屍』殺掉？就是當他們離開結界的時候，『喪屍』就殺死他們了？但這並不是我原先理解『喪屍』們的行動模式，按目前所知，如林依晴昨晚的行動，他們似乎是試圖把我再次困進結界裡。

那麼……
換句話，殺死十位同學的，其實另有其人？是誰？

還有，十二人裡只有十具屍體，其中一位生還者一定是麥教授，那麼其餘一位生還者是誰？

「亦凡！亦凡！」
「怎麼樣？上到家了嗎？沒有人吧？」
「一切都很好，我剛才上網找了一些資料，現在我會再去一去圖書館。」
「什麼？妳自己一個？」
「放心，沒事的，你留在這裡，我很快回來。」
「那……好吧……保持聯絡……」

過了十分鐘。

「亦凡啊？」
「怎樣？」
「嗯……街上有點奇怪……」
「什麼奇怪？」
「嗯……算吧……稍後會合再說。」她說：「對了？你自己也要小心。」

真讓人不放心。

我看一看手錶，現在的時間已經是，下午二時。

「OverOver！藍巧怡妳去到哪兒啊？」我問。

等待回覆，但過了一會……
咦？

「喂……藍巧怡……妳收到嗎？」我不安說。

可能藍巧怡把對講機放在袋裡，一時沒能聽見吧……

不……藍巧怡說過一定會把對講機握在心裡……除非出了事。

我感覺自己心跳加速，望著自己雙手握緊的對講機，等待……再等待……

終於，對講機回話：

「很快……就讓你跟我們一樣……」

可是，回話的人不是藍巧怡。

「痛苦。」

說話的聲音也不是一個人。

好有記性

仲記得佢哋！

Live

又live了

好彩以前嘅故都有追，如果未睇以前嘅故 應該會被某兩條友D留言知道舊故部分真相

巧怡說過一定會把對講機握在（心）裡
係咪想打手

經常去到心寒位就停

549940487

樓豬今日出咁多文

唔通係阿月黎

好睇啊
值得用心機同時間追既故
但都係想樓豬加速

加油！但而家我睇到好驚...

lmlm

睇完即刻心都寒埋，唔係好敢出街

好想睇落去呀

好故留名

係阿月嚟

睇返個post第8頁

「那麼……妳知道她的聯絡方法吧？」這是重點。

「549940487。」她不假思索，快速說出號碼。

我唔信阿月會害佢哋 會唔會係俾人盜用電話

新讀者睇到live 留名 好緊張

多謝

謝謝大家追睇。

會唔會係 matrix
話說鳩up都有負評

加速加速

等緊樓主

期待樓主啲文

輕輕一推

【40】

「你……你是誰？藍巧怡在哪裡？」我的語氣應該非常驚恐：「你……你究竟想怎樣？」

可是接下來，我不停地問……

對方都沒有再回話。

冷靜……冷靜下來才能夠知道下一步應該怎樣……

剛才的聲音是誰？好像一群人同時說話，男聲女聲……詭異地一致。

我扔下對講機，心想不能坐以待斃。

我站起來，拿起背包，戴上口罩，打開鐵閘，

才想起我根本不知道藍巧怡的家在哪裡，也不知道該往哪裡找她。

我頹然坐地，抱著頭。

很想哭……

可否，有人代替我去面對世界？

我打開自己手寫的筆記簿，想著……想著……

「記憶……遺傳……」我默念，然後想起它。

它，昨天那本麥榮安著的《記憶的遺傳者》，真的有這樣一本書嗎？
我忽然想，那本書應該不只是用來釋放毒氣，而是真的有這本書的存在！

內心的「直覺」驅使我站起來。

於是，我離開社康大樓，踏出街外，但我發現……不……我看見……四周……

幻覺嗎？

街上……很多蛇……
樹木、花糟、行人路上、路軌上，都佈滿小蛇，蠕動，吐舌。

我左右觀看，行人都對這些可怕的小蛇無動於衷，就好像對天上的十個太陽無動於衷。

一路上，疑感、戒慎、戰競……

我來到大興圖書館。

圖書館門外張貼告示，表示昨晚有人畜意破壞圖書館門鎖，這屬於刑事罪行，事件已交由警方跟進。

圖書館內人不多，我直接前往昨晚藍巧怡待過的位置，雖然我不肯定，但大概是在那邊……

她就在那邊遇見阿月……

沒想到，我要尋找的目標很快出現。
《記憶的遺傳者》，麥榮安著，並不是擺放在心理學的書架上，而是考古學的書架上。

當我伸手觸碰時，一把近距離的聲音令我心猛然一震。

「古亦凡。」

我別個臉，

「盧立峰……？」我下意識往後退一步。

他卻步向我，臉上漾開燦爛的笑容，後面背著一個結他袋。

「我知道你遇上麻煩了。」他善意地說：「我想我可以幫到你。」

我退後，再轉身，發現自己被包圍了。

「古亦凡……」沈在東搔搔頭，一臉無知，無害地說：「一場同學，我們一定幫你。」

我知道……我甚至肯定，他們不是我原本的同學。

我配合地笑了幾聲，然後快速從黑色背包裡取出手槍，直指著盧立峰。

盧立峰歪著頭，保持泰若自如又嘔心的笑容。如果是真正的盧立峰，他才不會有這種反應！

明知結果，我卻扣板。

「去死吧！」我扣板，射下小便式的水柱。

明知如此，我卻愣了半秒，

然後才把手搶全力扔向盧立峰。

他一手接住，然後從他背著的結他袋取出了一把斧頭，

是一把斧頭。

他說：「很久以前，我就最喜歡用這種簡陋的武器了。」

很久以前？

我也立刻從黑色背包裡取出唯一像樣的武器……嗯……只有這個短鐵通，使力一點應該能夠殺死人，然後指著他說：「你……你不是想在這裡殺人吧？那些同學是你殺死的吧？」

「我怎會殺死他們？」盧立峰一口否認。

「這裡是圖書館，你們怎……」話音戛然而止，血濺一地。

因為斧頭已經砍在剛走過來的圖書館女職員的頸項上，有鮮血汨汨流出，盧立峰使力把帶血的斧頭拔回，扭一扭肩，輕描淡寫地說：「這身體平時只顧讀書，缺乏操練，現在的孩子真的可憐。」他晢白的臉已被血濺成魔鬼的妝容。

下一秒，圖書館充斥尖叫聲，混亂的人群走避聲……

至少這一刻，那些路人是正常的，原來他們也有懼怕的反應。

而，我還在原處，盧立峰還在原處。

盧立峰手握斧頭在笑，笑得得狡黠，
我手握鐵通在震，震得很無力。

他斧頭的血一滴滴落下，
我的汗珠一滴滴滑下。

他一步一步慢慢走近，就好像知道眼前的獵物根本無處可逃。

暴走
但咁樣講 姐係阿月講既死人記憶係真

訓前推多野

又無

又live咗

臨訓前睇下有無更文，結果睇完唔洗訓

好少人

紙巴打，先講聲抱歉，因為始終係喜歡一口氣看書的人，所以還是等到你出完先看，但隔日還是上一上來看下結局未 ，留言想支持下你！寫書唔容易！
p.s.一早在紙言看曬你的作品了

係紙絲打

唔睇住都可以得閒入黎推下po

新讀者留名 輕輕一推

sor 係紙絲打！順便輕輕一推！

加速唔該

好好睇，留名

上癮了

推呀推

【41】

突然，
不知從哪裡飛來一本硬皮書砸中沈在東的頭部，
硬皮書落地之際，我也從他側邊擦身逃離。

「快走啊！」說話的人，是藍巧怡。

藍巧怡竟在轉角處等我。

但是，
藍巧怡身旁還有一個人，他是……

「別多問！出去再說！」藍巧怡緊急說。

踏出圖書館，聽見警車鳴笛由遠至近，我們沒有多想，一直向屋邨方向逃跑。

「又有三個少年從圖書館出來了！」
「剛才殺人的不是一個年輕人嗎？」
「要……不要捉住他們？」
「警察快到了！」

我不知自己跑了多久，這可能是我人生中最劇烈的狂奔，現在我才深刻感受到生死懸於一線的腎上線威力，

一直跑……跑……街上很多蛇……跑……為什麼這麼多蛇……？

我繼續向前跑……直到我們覺得已經沒有人追來……

我們才敢在這看似隱蔽的地方停下來，喘氣。

這裡是大興邨某座的地下角落。

「你們……你們為何在這裡出現？你是……你是沈在南？」我氣吁喘喘地問。

「我是沈在南……」沈在南虎目含淚，哽咽說：「古亦凡……幸好你們沒有死……我現在就只有你們了……」

雖然他看似沒有敵意，但向來掉以輕心都沒有好結局。

「你為什麼在這裡？你……」我退了一步，把藍巧怡從他身邊拉到我身邊，戒慎地說：「你是誰？」

「難怪你會這樣問……」沈在南說：「其實……我都不知道自己是誰……」他苦笑了幾聲。

他救了我，難道他也是從課室裡成功逃出來的同學？

但我皺眉，想起一件令人難過的事，問：「那麼……你認識剛才要殺我的兩個人嗎？」

「沒有印象，但可以知道。」沈在南說：「我昨晚回到家的時候，立刻翻看一些班照……當然……我也知道剛才那個是我的哥哥。」

「你還未說課室裡發生什麼事。」藍巧怡嚴肅地問。

沈在南搖搖頭，茫然望著自己雙手，說：「你們要相信我……真的不是我殺的……」然後他全身發顫，眼裡盡是驚怖。

「到底……」我問。

「閉眼……開眼……課室裡的同學……全部同學……」沈在南低著頭，渙散地說：「好多血……好多血……成間房都是紅色的……」

「他們死了？為什麼？」我問。

沈在南慢慢抬頭，雙眼佈滿血絲，說：「我……我不知道……你們要信我，真的不是我……」

我和藍巧怡相視一下，估計同樣覺得沈在南有點怪。

「對了？藍巧怡，剛才我們分別後發生什麼事？為什麼你們又會遇上的？」我問，我還未問對講機的事。

「首先要跟你說對不起，因為我看見街上實在太多奇怪的現象，所以我禁不住再次走到圖書館，想找回昨天看見的書，或者會找到一點相關線索。
我沒有事前跟你說，因為不想你擔心，想我應該會速去速回。
原本我是在圖書館附近遇見他的，最初我對他都抱持懷疑……」藍巧怡望向沈在南說：「因為……髮型雖似……但我還不敢肯定他到底是沈在南抑或是沈在東假扮……」

「嗯……」我摸著下巴，打量眼前的沈在南，說：「的確，如果是沈在東，他一定是『喪屍』，如果是沈在南，他就可能是能夠開啟結界的林依晴最後離開課室後的生還者。」我再向藍巧怡催促地問：「那麼妳是怎麼知道他是沈在南而不是沈在東呢？或者他換了個髮型呢？」

是的，他們兩個是孖生兄弟，唯一的分別就是沈在東的是中間分界，沈在南是平蔭的。

「你沒有留意嗎？」藍巧怡指著他的頸，說：「瘀痕。」

「喔！」我恍然大悟，說：「原來是你！」

我想起了昨天我和藍巧怡被眾同學圍攻的混亂情景，那時候原來就是沈在南想用鉛筆插我，幸好藍巧怡及時用椅子砸過去，弄傷他的頸部。

「那時候我砸的，肯定是沈在南。」藍巧怡篤定說。

「對不起……」沈在南不好意思地搔搔頭，歉意地說：「那時候我實在有點害怕……」

我不打算說什麼原諒的廢話，也不打算罵他發洩不滿，一來不值得，二來他畢竟救了我。

「妳再遇見他之後發生什麼事？」我問。

「後來？後來我跟他一起走進圖書館，本來想找個位子談一談，但卻目睹你跟盧立峰對峙的一幕，那時候我們知道你被包圍了，幸好沒有被他們發現，所以才救到你。」藍巧怡自然道出，但明明中間缺少了一個情節。

「但妳的對講機是被什麼拿走了？」我疑惑地問。

「對講機？」藍巧怡一臉奇怪，邊從袋裡取出一部……

對講機？

她說：「對講機一直都在我的衣袋裡。」完全不像說謊……

但此刻令我感恐怖的不是對講機，
而是那個站在牆壁後面伸出來的影子……

「我……我還有件事……」沈在南雙眼再次透出剛才的恐懼，似乎回憶著可怕的事情，說：「昨天其實……我……」

那個影子的頭部晃啊晃的，還有頭頂蠕動著的東西，如果這是某生物的影子，那可能不是人類所認知的……

「那些同學……那些同學……他們……是……」我低頭望著自己雙手，就好像……他真正恐懼的不是腦裡回憶的畫面，而是，

……自己的雙手。

……

謝謝大家

明白的，多謝你

又係呢d位停

不過今次呢個故個謎底(科幻元素)我真係未睇其他故有。(可能有我唔知)

如果講鳩up，呢個故可能係我暫時最鳩up嘅一個

瞓唔著我明呀……

我前晚打緊篇短篇，打打吓覺得好驚都係走去瞓……
出面走廊又黑……窗外又黑……又靜……
但最過份係……
對面樓個單位嗰盞燈成日漸變，咩色都有，由綠漸變紅……由紅漸變返藍……12點幾……
我都唔明好好地做乜裝盞咁古怪嘅燈

講太多，結論係，搞到我都瞓唔著……

寫小說寫到自己都嚇親咁得意

要嚇人先要嚇自己

請再加速唔該

第一次睇故留名

超好睇

Push!

我今朝起身刷牙 一路刷一路追
追到我日光日白都心寒
Push

怪物，其實會不會是主角
利申鳩估

應該係啲水晶球燈 不停轉色

希望今晚有文睇

催一催文

【42】

「閉……閉上眼啊！」我大叫。

沒有原因的。
就是內心忽然湧起一種可怕的危懼感，驅使我……我閉眼。

同時，彷似本能，我立刻摟著藍巧怡，逼使她跟我一起蹲下低頭。

我無法解釋自己此刻的行為，
但我肯定……非常肯定如果這刻我們不閉眼……

會死。

「亦……凡……怎麼了……？」
「殊~」

一秒、兩秒、三秒……不知多少分鐘，直至到我覺得「影子」離我們遠去，我才敢瞇出一條眼逢。

我確認危機消除了，才緩緩鬆開摟著藍巧怡的手。

我倆蹲著對望。

「到底發生什麼事？」
「我……不知道……」

「……」藍巧怡理所當然地非常疑惑。

我駭然想起遺漏了什麼，霍然站起，然後又嚇得退跌地上。

藍巧怡的表情大概跟我一致，非常，非常的驚嚇。

但我們的驚嚇表情加起來，都不及沈在南一人。
如果驚嚇表情分了等級，我們就是八級，而沈在南的表情是一百級的恐怖程度。

臉是鐵青的，全無血色的鐵青。
嘴巴是張大的，張大的程度幾乎扭曲下顎，
雙眼是暴撐的，暴撐的程度幾乎逼出眼球。

但最可怕是……

「為……為什麼……他……」我咽下口水，問：「他是死了嗎？」

我知道沒可能的，因為他是站著的。
但，他彷如石頭一樣文風不動，表情卻停留於驚恐，身體僵硬在一個詭異的走避姿態。

我無法直視他的表情再多數秒，因為很可怕。

如果他真的死了，他可能是被活生生嚇死的，
但如果他真的是死了，他是沒可能維持這種姿態。

「只有死人……才可以完全不眨眼……」藍巧怡聲音顫抖。

只有一個方法，才可以知道他是否死了。

我和藍巧怡相視，彼此的眼裡盡是惶恐。

我鼓起勇氣，戰戰競競地走近他，走近他那張可怕的臉，用手指放在他的鼻孔，嘗試感受他的呼吸。

三秒，我立刻縮手，拉著藍巧怡退離幾米遠，控制不了嘴唇顫抖：「死了……」

藍巧怡聞言一震，說：「怎麼可能……？」

「不要說了！這裡不安全……快走……」我緊張地說。

就這樣，我拉著藍巧怡，她捉緊著我，急步離開這個地方。

【42.5】

我當時只是平凡的中學生。

我知道天空宇宙、海深地極的浩瀚無際，

我們知道世界蘊釀太多未曾探知、不能探知的奧秘……

包括我們人類大腦未開發的10%，甚至更多……

記憶，沒有重量，卻能夠承載恆古洪荒始便存在的一切。

……

我以為，當時我只是一位平凡的中學生。

【42.666】

我們沒有其他藏身之所。

只好回到山景邨那空置的幼兒園裡，
雖然這裡空間大，但被四周的灰牆包圍，
感覺總比外面安全。

不……也安全不了多少……

我瑟縮在暗角，遠離這裡的窗，因為我不想看見外面的十個太陽，和街外恣意行走的小蛇。

藍巧怡坐在我旁，專心一意地看著自己從家中取回來的手機。

「原型……神話……心理學……」藍巧怡凝視手機喃喃自語。

「我想不出這些東西跟我們所遭遇的有什麼關係……」我疲倦地說。

「不……有關係的……至少……關於神話這方面。」藍巧怡思付說。

說什麼？

就是說關於「原型」這個專有名詞，藍巧怡上網詳細查過了，雖然維基百科的不能盡信，但至少給我們一點線索。

不過，那些網上的文字描述的確有點複雜難懂，不同網站的資訊混雜，其實所得的理解也十分零碎……

「原型……是一種人類對於萬物的共通感受方式，並潛藏在人的內心深處裡。」
「神話受到原型的影響……全世界各地有不同的神話，但絕大多數的內容都有一個相同的大架構……」
「因為這些神話的基礎都是受到原型的影響，不論是創造神話的古代人、還是聽著神話的現代人……」
「人的內心世界原本就具備相同的程式……」

「其實我很蠢，我真的不明白。」我頹然地說：「不過我想到對現況唯一的解釋……」

「什麼？」藍巧怡認真地問。

「只有一個解釋……就是我們都中了神經病……」我苦笑著，繼續妄自說：「或許我們精神分裂，不……是人格分裂……所有人都是我們殺的……而且我們有被害妄想症……」我抱著頭說，越說越難過。

這些都是晦氣說話。
我很清楚知道，自己不是精神病，但再這樣下去，我一定會精神病。

但再想多一層，精神病的不會知道自己精神病。

藍巧怡完全忽略我的說話，認真地問：「亦凡……你有沒有聽過集體潛意識？」

「我只是初中生……不是心理學家。」我說。

「你看看這個網站……這一段……」藍巧怡把手機遞到我面前。

「在人的潛意識裡，存在著超越人所能體驗的『全人類共通的內心世界』，這就是『集體潛意識』。人類壽命有限，再長不過百年，但我們的內心世界裡，堆積著幾千年、甚至幾萬年人類內心世界的相通『回憶』。換句話，潛意識裡所包含的要素，並非只有當事者個人的記憶和思想而已，還包含了個人體驗和記憶的全人類歷史、觀念、智慧，有如第一代祖先的記憶，透過遺傳因子而代代相傳。」

我呆呆看著發光的手機屏幕，思考著什麼。

「古亦凡……你想到什麼？」藍巧怡望著我問。

「我想到……神話……」我有點頭痛，皺著眉，努力地說：「綠色的月亮……十個太陽……還有蛇……這些好像都是從古代流傳下來的神話故事，難道有關係嗎？」

藍巧怡點點頭，說：「我都在想著這些東西的關係……」

「十個太陽是中秋節的傳說。」我歪著頭說：「那個嫦娥的丈夫把九個太陽射下來……其實那十個太陽就是太陽女神的兒子。」

藍巧怡截住我的話，說：「除了是中國古代的傳說外，其實西方亦有很多關於太陽的神話，都是把太陽當作成某女神的兒子。」

「但人類把太陽供奉為神並不稀奇，畢竟有太陽才有生命。」我說：「這是古代人正路的思維。」

太陽和月亮我沒有興趣聽太多，但我想知道的是……蛇……

不知為何，想到這個字，我內心就會不寒而慄，感到危險。
為什麼？我很想知道……

「至於關於蛇……蛇幾乎是所有中國、西方都有牠的傳說，而且通常跟創世有關。例如聖經裡面說蛇是惡魔，在創世紀時代引誘人類犯罪。但在中國古代神話裡，蛇是吉祥物，創世的女媧也是女首蛇身的。關於蛇的傳說……真的很多……希臘神話中有美杜沙……」

「美杜沙？」我心一凜，說：「那個滿頭都是蛇的女人嗎？」

「纏著龍鳞的頭，像野豬一般的獠牙，青銅的手爪，金色的翅膀。任何直望美杜莎雙眼的人都會變成石像……」藍巧怡讀出維基百科上對美杜莎的描述。

我吸一口氣，因為她的畫像真的很可怕。

「古亦凡……其實我在想……會不會……」

「不！但神話都是假的啦，都是古代作家所寫的故事書，又沒有科學根據。」我知道藍巧想說什麼。

「我說，如果……如果我們擁有『集體潛意識』，擁有祖先給我們遺下來的記憶……」藍巧怡說。

「這太荒謬……」我打斷說：「難道妳想說以前真的有十個太陽？」

她所說的，全都顛覆著人類對世界的認知，對神話來源的理解。

靜了片刻……

可是，我卻聽見從閘門外的偏僻走廊傳出一踏一踏的腳步聲，

腳步聲在冷清的幼兒園內迴盪……

由遠至近……

腳步聲戛然而止。

然後，我們又聽見……

抓刮鐵閘門的尖銳之音，彷彿由上而下、由左至右……一下一下……緩慢地刺入耳膜……

毛骨悚然的感覺，令我倆彼此靠近。

如果，我說如果鐵閘外面真的有什麼東西想透過抓刮破門進來，那個一定不會是擁有正常思考的人類。

meow~~~

到戲肉喇！
加速加速

純鳩up
原形呢樣我勁細個都有ff過 會唔會每個宗教所謂創世既神其實都係同一個不過唔同文俗同宗教將佢流傳變左唔同既野
不過故入邊集體潛意識呢個concept係咪好似assassin’s creed咁先人既記憶喺基因流傳

即係美杜沙殺左沈在南？？

終於明咩係原型

我又鳩up下。

就算係進化論，都講緊人類擁有同一班祖先，所以大家嘅文俗係來自同一樣野都唔出奇嘅。
其實睇返好多世界唔同地區嘅神話傳說，細心睇，佢哋有啲野都係好類似。

至於集體潛意識，其實係講緊比個人潛意識更底層嘅野，呢樣係榮格提出，其實將件事ff下，佢講嘅野係好神秘，甚至我覺得有啲似前世記憶嘅概念科學化咗咁，事實上榮格本身都好有興趣喺一啲神秘現象上。
當然，普遍啲人認為佢嘅講法係關乎自然科學，例如生物因為要自己嘅物種延續落去，所以會將一啲本能遺傳下一代，舉個例，當一種動物連續幾百代都被某種動物襲擊，佢哋嘅後代就本能地對嗰種物種產生恐懼。

btw，assassin’s creed我未睇過。

其實我一早已經咁認為
好多宗教嘅嘢都好相似

之前唔係賴低左假嘅林依晴起圖書館入面咩 點解咁大膽就咁自己走返入去⋯

一日ko「由課室有人死左開始」
正到暈！勁多感動位

美杜莎
頭上有蠕動的蟲
令直視其頭髮的人石化
沈在南的死
圓圓圓的頭頂

叻喇

做乜撚姐你 你就真係最叻啦

無記錯好似幾條友啲影都好詭異
係咪成班同學都係神話人物
得主角同條女未醒

推
好吊癮 好想知黎個個人係咪類似美杜沙

係其中一個最好睇嘅故

唔敢開其他，會廢寢忘餐

冇事嘅 廢一兩日就追得晒啦

要請假先搞得掂

可能真係喎 呢個推測配合下面紅字既話又幾合理

[i]然後才把手搶全力扔向盧立峰。

他一手接住，然後從他背著的結他袋取出了一把斧頭，

是一把斧頭。

他說：「很久以前，我就最喜歡用這種簡陋的武器了。」

都係個句，加速唔該。

出親故都咁正

【43】

空盪盪的破廢幼兒園……
緊閉的鐵閘大門……
不尋常的抓刮之聲……

恐懼籠罩……

但除了等待外面的東西自行離去，別無其他的想法。

在處於緊張戒慎之際，藍巧怡握在手中的手機鈴聲突然響起。

「是誰？」我緊張地問。
「不知道……」藍巧怡手機屏幕顯示的是一組未知的電話號碼。

7888 9993

藍巧怡望向我，以眼神詢問我的意見。
我點點頭，示意即管接聽。

藍巧怡把手機調教擴音，接聽。

「喂？」藍巧怡。

「喂？藍巧怡？真的是妳嗎？太好了！終於找到妳的電話！我真的試了很多個電話號碼！」男人的聲音。

「麥教授？」我一句就認出。

「古亦凡，你也在嗎？」麥教授的語氣透出欣喜。

「你逃了出來嗎？你在哪？到底昨天發生什麼事？你跟我原原本本好好地解釋！」我激動說，但仍然壓低聲線，深怕觸動遠處鐵閘門外的東西。

「怎麼了？聽你壓低聲音的語氣，是不是有什麼危險嗎？」麥教授聰明地說。

無論如何，在恐慌的極點、非常不知所措的時候，每個正常成年人的說話聽起來都十分可靠。

所以，我決定把昨晚麥教授跟我通完電話後所發生的事情一五一十告訴他。

我以谷阿莫的描述語速在五分鐘內講述完畢。

另一邊，鐵閘外的抓刮聲音，聽起來越發尖銳狠勁，好像要把鐵閘門直接刺穿抓開。

「聽好了！古亦凡。你們目前的情況很危險！」

我知道我知道！

「你們要盡快！盡快離開！」

「你說什麼啊？我該怎樣離開啊？」我很亂。

「凡……凡……」藍巧怡捉緊我，她顫慄的眼珠子盯著我右邊看。

我眼睛慢慢轉到右邊……

右邊，緊閉的窗外，數十條看不見尾部的小蛇不知從那裡作為起點凌空延伸過來，有些卻貼在窗邊蜿蜓，數十對圓圓的血色蛇眼緊盯著我們，修長的眼瞳彷彿反映著我們的驚惶。

「快！快離開！你們沒有後門嗎？」麥教授催促。

倏然，數十條蛇一同以蛇腹吸吮在玻璃窗面，蠕動，壓逼，蠕動，壓逼……

「後門都鎖了！」我急答。

「那麼有沒有什麼工具可以破門走？」

蠕動……壓逼……蠕動……壓逼……

「工……工具……我只有鐵通……就只有鐵通……」我慌張說。

呲呲呲……的聲音……
且伴隨閘門外刺耳的抓刮聲……

「你們還有什麼還有什麼啊？」麥教授焦急。

壓逼……蠕動……壓逼……蠕動……
終於，玻璃窗開始出現一道裂逢。

【44】

「還有什麼？我……還有什麼…………漂白水……清潔劑……」我焦急：「還有……還有……米酒……」

「這些看似沒用的東西是誰給你的？」麥教授問。

「這時候問這些……？」我走音地說。

「袁越月嗎？」麥教授問。

「就是你的助手圓圓圓啦！」我大喊。

「對了！就用那枝米酒！」

「米酒？」我愣住。
「米酒。」對方堅定。
「米酒……」我思考。

「這米酒含高濃度酒精，有刺激性氣味，把酒精撥過去那些蛇身上吧！應該會有點效的。」麥教授冷靜地說。

原來如此……但……為何……
不！現在不是想為何的時候！

裂逢在玻璃窗上極速生長蔓延，
終於，
一秒後，
玻璃到達可承受的臨界點！

碎片，在眼前散落了一地……

十多條黑蛇同時張口，向我們發出震懾的嘶鳴。

我踏前擋在藍巧怡的前面，我把米酒瓶緊握在手，扭開樽蓋，然後一手撥過去！

果然，黑蛇被灑酒後，頓時退回窗外，牠們的眼神彷彿存在人性，懷恨又畏縮。

我舉起米酒，向牠們踏前一步，牠們便縮回退去，消失在窗外某個轉角處。

同時，鐵閘外的抓刮聲也消失於耳。

「怎麼了？你們死了沒有？」只剩下麥教授的聲音。

藍巧怡依然握著手機，但整個人都嚇傻了，慢慢才回復過來，緩緩地說：「對不起，我沒事……」

「對……應……應該沒事了！」我說，對麥教授說，也是對藍巧怡說。

「好吧！我告訴你們！你們的危機還未解除，但對你們來說，無論你們躲到那裡，都是不安全的。因為你們剛才遇見的怪物……」

「等等！這是什麼怪物？」我急著說。

「我告訴你，世界將會越來越多這些怪物……」麥教授語氣嚴肅。

「怎麼會有這些怪物出現？」我問。

「古亦凡，你知不知這為什麼天上會出現十個太陽，為什麼街上都是蛇？」麥教授問。

「幻覺……」我不假思索。

「這不是幻覺，是真真實實存在的。」他認認真真地說。

「到底……？」我問。

「太陽……誘發他們潛在的基因，觸發遠古的意識，意識一旦改變，力量甚至會改變人類的體質。」麥教授說：「外面的人……不！我意思是全世界的人都開始逐漸發生異變……」

我遠望著已經破碎的玻璃窗外，遠望著「異變世界」的天空。

「那麼……我們該往哪裡去？」

謝謝各位巴打！有人睇已經好開心！

夢仔啲故仲正！
我黎緊都想學你出短篇，不過總係寫寫下變長篇。

既然教授一早知道咁多野，咁當初係課室佢到底玩緊咩花樣？
如果一早已經知 都解決唔到呢種異變既局面，咁主角其實都做唔到D咩

佢好似都入左結界失左憶？ 亦都可能係佢扮野

唔知點解覺得呢篇 最尾果句好有畫面

古仔=星矢
巧怡=雅典娜？
成日保護佢

個故好正呀！

第一次接觸紙上巴嘅故，懸疑驚悚兼而有之！

紙上巴加油

呢個麥教授同尋晚個麥教授
有啲唔同咁

我都係嘗試吓寫短篇，暫時覺得短篇最難拿捏係節奏...

但又冇乜心力建構長篇嘅世界觀

細個讀過可欣幼稚園

今日得一扁？

琴晚一次過追哂《由課室有人死左開始》
好想呢個故快啲有文睇

請加速

終於追到live
好好睇

做咩跟縱我

Hi

你地兩個做咩跟蹤我

輕輕一推，紙絲打加油！等緊寫完就一口氣看左佢！

好緊張呀 lm

又夠鐘幫樓豬推po

live咗

【45】

「異變？阿月曾經用『喪屍』毒來比喻我們的同學，現在你又說全世界的人在異變，到底這是什麼意思？」藍巧怡驚恐地問。

「喪屍？想不到她用這個來比喻。」麥教授解釋：「我只能夠告訴你們，全世界唯一的出路就是你們，只有你們才有能力殺死他們，而只有他們死了，災難才不會再次發生。」他的意思是，我們是被時代選中？說實話，他的說話內容有點卡通，但他沉重的語氣卻非常真實。

我們所遭遇到的恐怖，也非常真實。

「即使如你所說，你也得告訴我們該怎樣把他們……」我艱難地說：「殺死。」

「你們先離開這裡吧……然後……沙沙沙……沙沙沙……」

手機收音不清。

「喂？喂？麥教授，你那邊怎麼了？」我感覺不安，藍巧怡也皺著眉。

「上古……蛇……沙沙……人類的……沙沙沙……基因……沙沙沙……」

「喂？喂？」

「沙沙沙沙沙沙沙沙……」

過了一會……

手機裡再沒有傳出沙沙的聲音，
靜寂中，卻隱隱傳來一陣陰冷。

終於傳來回話：

「很快會到你們了。」但這人不再是麥教授。

【46】

掛線了。

「他到底是誰？」藍巧怡面露憂懼。

「我不知道……剛才我的對講機都是這樣，忽然被另一個人截了對話。」我說。

「但是……那人的聲音……」

我明白藍巧怡的不安，因為對方的說話聲音的確令人感到毛骨悚然。

因為，我無法分辨這人的聲音是男，是女，甚至……有多少個人，甚至是不是人。

但我腦海裡忽然湧起一個字。

「『群』……」藍巧怡說出一個單字。

「群？」我歪歪頭。

「我們不知道這人是誰，為了方便我們溝通說話，就稱他做『群』吧？」藍巧怡建議，說：「因為這一個人的說話，又似是有很多人用不同的聲音說著同一句話……」

「好……就『群』吧……」我說，我都覺得這個字很適合，這正正就是我腦海裡的字。

「但亦凡……我的手機忽然接收不到，無辦法再打回電話給麥教授。」藍巧怡擔心說。

「現在擔心的不是能否打回電話給麥教授，而是為什麼訊號會被突然中斷？」我說：「而且麥教授說過，我們要離開這裡。」

「要不要出去外面看看？」藍巧怡望向鐵閘門。

外面的怪物……應該走了吧？

我小心翼翼，只把鐵閘門拉高了少許，駭見從閘下透光的縫隙的一雙腳……

有人站在閘門外？

我驚！所以我又拉下閘門。

「妳……妳有看見嗎？」我心有餘悸。

她驚惶地點點頭。

但是，我倆等待了數分鐘都不覺得外面有什麼動靜。

於是……

「難道那個站在外面的人只是等著我們出去？」藍巧怡說：「一直站著……？」

一直站著？

「沒可能的……除非……」我想著說：「除非外面的人已經……」

藍巧怡恍然，戰競地說：「試試……拉開鐵閘……？」

我點頭，鼓起雙手的勇氣，小心翼翼地再把閘門拉開一小狹縫，瞥見那雙腳依然在，位置沒有移動。

我倆彼此點頭，表示完全拉開閘門的決心。

隨鐵閘慢慢升起，漸見這人穿著黑色的褲，白色的恤衫，恤衫上印有保安的標誌，是一位中年婦人，是一名保安管理員。

雖然已經有一定的心理準備，
但，
她那停留於極度驚恐的僵硬表情，還是把我們嚇倒。

她的頭部維持在轉側的姿態，可以想像到是當她轉頭的時候，目擊某種足以扭曲她臉部表情的可怕東西，然後就被……

我不知怎說，但容我這樣假設，她和沈在南一樣是被活生生嚇死的。

「亦凡，快走吧，那邊有人過來。」藍巧怡壓聲說。
「跟我來，我們由平台那邊離開。」我說。

【47】

據麥教授的說法，全世界人類都正在異變，我不知道其意思是什麼？是否說所有人類都變成了怪物？

只是，我們從平台的高處望下去，「人類」還是以自然的步姿行走，仍然聽見輕鐵列車行駛路軌的聲音。

我們不知道「人類」的新聞會如何報道剛才的圖書館殺人案和即將被發現的不尋常屍體發現案。

所以我們戴上口罩，走到山景邨近山邊的一間茶餐廳坐下，這是下午茶的時段，人相對較少。

「要什麼？」
「兩份A餐，一杯凍檸茶，另一杯熱朱。」

至少，我們知道還有「人類」在營業。

現在，我們邊等待新聞報道，邊聽著鄰坐的阿叔和侍應搭訕。

「嘩！那兩個少年都算狠了！殺了自己十個同學還在圖書館裡亂砍人！」一個阿叔叼住沒有點燃的煙說。
「但為什麼他們竟然可以逃走？那些警察還真沒用。」站在一旁沒事做的侍應說。
「唉……沒法啦！廢差佬多！」阿叔嘆氣。

電視新聞報道：「現時警方正全力追輯兩名中學生，他們已被列為『極度危險人物』，警方呼籲市民如發現年齡介乎十三歲到十四歲、形跡可疑的一男一女，請從速通知警方。」

肥老板走過去加入搭訕行列：「不過我聽朋友講，圖書館不遠處，那個美杜莎正好出現了。」

「哇……是她啊……遇上她比遇上亂砍人的精神失常還可怕……」阿叔大驚。

我豎起耳朵，藍巧怡眼神也透出驚訝。

「我想我都要去買多一點酒精啊硫磺啊之類了，沒想過美杜莎會出現。」侍應擔心著。

「你見近日這麼多蛇，大概都跟美杜莎有關啦！」肥老板擺出神機妙算的樣子。

電視新聞報道：「另外，警方亦發現在圖書館附近發現疑似被美杜莎殺害的屍體，現正等待進一步化驗。」

「都說了啦！一定是美杜莎！」老板得戚地說。

電視新聞報道：「由於懷疑美杜莎已出現在本港，政府呼籲市民應儘量留在安全的地方。」

「細佬，兩份A餐。」侍應放下兩份A餐便繼續回去搭訕，但話題已經轉變為今個星期的賽馬。

在這餐廳裡，我竟感到自己來了某個平行時空。

一個發現美杜莎如同發現沙士病毒的平空時空。

抑或我們年紀太少了，未曾聽聞「美杜莎」這種現象？

「他們輕描淡寫得就好像平日說有鯊魚出沒海岸的感覺。」藍巧怡在我耳邊說。

我受不了，與其盲猜，倒不如……

「老板！」我叫道。

「怎麼了？」肥老板過來。

「不好意思，我想問什麼叫做『美杜莎』？」我大方地問。

我盡量表現自然大方，因為我怕越是閃縮，越被懷疑。

「什麼？」肥老板難以置信地說：「你們沒聽過嗎？老板我小時候已經聽說過她了！她是一隻女妖……女妖……」但肥老板頓了一會，又似乎感到不耐煩：「唉！你們自己上網查吧……」肥老板最後又低聲自言自語：「上網查？女妖？」

肥老板想轉身回櫃檯。

「老板老板，我們只想問多一個問題，『美杜莎』最近一次出現……是何時？」藍巧怡急著再問。

肥老板停下來，疑惑一會，開始在臉上浮現出困惑，甚死有點頭痛，說：「對上一次？妳問這問題真好笑，我都不知怎樣答妳好了，可能是……我不知道，總之就大家小心啦！」但肥老板的臉色明顯有異。

我也察覺餐廳上的其他人也開始展現出不安、茫然，就是「腦袋一片混亂」的表情。

而，導致他們如此迷惑的，好像是我們提出的問題，衝擊了他們的原本的「理所當然」。

這時候，又突然！

電視機畫面閃爍，好像受到干擾……

隱隱約約，好像見到電視新聞上的女報導員有點不尋常。

雖然沒有聲音，女報導員的表情卻在怪笑中……

半分鐘後，電視機戛然熄掉。

藍巧怡此時神色恐懼，但不是因為留意到電視機上的怪異。

她，盯著餐廳的門口。

長長的影子出現在餐廳的門口，我們置身的角度無法看得見影子的主人，但是，置身櫃檯的老板……
他遽變中的臉色、他扭曲中的臉容……都在警示我們，
門口那個……不是人類。

阿叔依然叼著口煙望著電視，茫然地思考人生。
侍應依然抖著腳，呆呆地搔頭。

【47.5】

到底，我們被什麼盯上？
為何無論往哪裡逃，牠卻彷彿近在呎尺，站在我們背後？

你點估到？

多謝！

就係山景社康大樓三樓嗰間？

P.S：講笑，唔係劇透。

星矢

講吓，唔係真的
呢度無劇透。

唔係呀, 我以前住就住景華樓, 係社康大樓隔離, 可欣係景麗

好似比人植入記憶咁
自以為理所當然既野 比人問一問 其實係諗唔到

山景邨居民表示支持

有啲係未異變既人?有啲係死左又被植入記憶既怪物，然後就係正常既人，例如兩位主角

睇完長洲故就記得你個名

平時樓主係咪發開惡夢

留名小子

屯門友表示

新讀者lm 啱啱一次過追完 live咗

「群」係refer緊格拉森嘅鬼？

【48】

我們站起來，放低一百塊紙幣，迅速往餐廳的後門離去。

而且，不敢回頭。

我們走得很快，沿在餐廳外面的馬路走，不知往哪裡走，總之要撇下剛才看到的恐怖影子。

……

停下來喘氣的時候，發現自己和藍巧怡已經走進了楊小坑公園的小徑，周圍沒有人。

應該……沒有人。

但公園裡的小蛇好像特別多。

「那隻怪物……是不是衝著我們而來……？」我邊說，邊戒慎這裡的四周。

「到底怪物的目的是什麼？」藍巧怡。

「我不知道……」我說，想了想，覺得已經再無可想，說：「不如……我們按照麥教授的說話……」

「對付盧立峰他們？」藍巧怡早我一句說。

我難過地點頭。

「即使如此，我們又怎樣殺死他們呢？」藍巧怡苦惱說：「我們甚至他們在哪裡都不知道。」

關於殺死同學這件事，實在有點喪心病狂，
但世界已經奇怪到一個會令人喪心病狂的地步。

「在這之前，巧怡，妳試試想想我們所經歷的一切，然後再重新組合現在所發生的事情。」我說。

結界……消失……記憶……恐懼……原型……集體潛意識……異變……神話……美杜莎……

「我曾經上一個網站，個名叫Penana小說創作平台，這個平台很多時候會出題給一些網絡作家，例如寫一個故事關於一把電鋸等。所以妳也可以試試，用我們現在發生的事情，去組合成一個合理的故事。」我認真地說，這時候，或許我們需要運用一點想像力去拼湊一些假設出來。

藍巧怡在我面前踱步，思索。

沉思的過程很寧靜，任何風吹草動都變得額外明顯，

所以，我的耳朵聽見一些微細的聲音，就在附近……「很快找到你，你在哪？……很快……很快……」

我越聽越心寒……

藍巧怡止住腳步，說：「亦凡……我們所發生的事情會不會是……」

「等等……」我示意藍巧怡先不要說話，然後壓聲說：「是『群』……」

「就是你……」群的聲音越來越接近：「你……到底為什麼？為什麼？為什麼？為什麼？」

此刻，群的聲音夾雜著哀怨、憤怒、傷心，
就是帶著各種極端情感的「人」一同說話，
一同逼切地質問：「為什麼？為什麼？為什麼？」

「為什麼？要我們的血……」

然後……「群」發出尖銳的哀號。

哀號來自樹蔭上、泥土下、樹洞裡、草叢中，四面八方，如同一千人同時哀哭。

【49】

「妳也聽見嗎？」我緊張問，全身進入隨時逃跑的狀態。

「聽……聽見……」藍巧怡點點頭，環視四周的林木。

「你是誰？」我問。

「我要找你……」群在獰笑。

「你們是什麼？」我問。

「我要將你的肉割下……你在哪？」群在憤怒。

這句應該我問！

「你不知道我們在哪？」我環視四方說話。

「你在哪？很快可以讓你痛苦。」群在哀怨。

「對方是聽不懂人話嗎？」藍巧怡憂懼地說。

感覺好像「他們」根本聽不見我們。

「不要管了……我們快離開這裡。」我拉著藍巧怡的手，動身逃走。

我倆在楊小坑公園裡急步而走，但沿路還是聽見「群」的聲音。

「我們在找你……」

無論往哪裡去……

「我們在找你……」

往哪裡去……

「我們在找你們……」

擁有多重聲音，又似擁有多重極端人格的「群」彷彿無處不在，一直跟隨。

「等等……等等啊亦凡！」藍巧怡拉著我停下，說：「前面有人……」

有人並不稀奇，楊小坑公園又不是人類禁區。

但我們必須確定對方是什麼「人」。

我仔細遠望，竟然……

「亦凡！我們又見面了！」盧立峰拖著斧頭，臉上沾血。

而且不只他一人，他的身旁還有林依晴和陳少芬。

我倆立刻轉身想逃，林依晴卻大叫：「我們不是想殺死你們！但你現在回頭，一定會死！真的……」

我們跟他們有一段距離，所以我決定稍稍回頭，再望向林依晴幾分誠懇的目光，又望向盧立峰和陳少芬二人陰狠的笑容。

「你……不是林依晴……？」我問。
「你們究竟是什麼？」藍巧怡問。

「誰說我不是林依晴？如果我不是林依晴，昨晚我就不會分享出過往的事情。」林依晴認真說，眼神無害，不像妖魔。

但不管如何，我慶幸是，她在說服我，而不是攻擊我。
這點很重要。
他們攻擊我，我未必打得過，
他們欺騙我，我還能選擇智取……吧？

「妖魔能夠以常理解釋嗎？」我質疑。

「的確……我們已經有所不同……」林依晴坦言，說：「但我還是我。」

公園裡忽然彌漫起一層淡淡的霧，糢糊了我們和他們之間的視線。

「你們有什麼不同？」藍巧怡問。

「不用說廢話！」盧立峰舉起斧頭，指著我們說：「砍下他們，再拖走他們！」他伸出歹毒的舌頭，舔著下唇。

「不可以！」林依晴以居高的斜眼瞧向盧立峰一眼，
竟令暴戾的盧立峰立刻垂手，聽從吩咐。

話說回頭，群的聲音好像聽不見了。

「我們只是多了一點記憶。」林依晴指著自己的腦袋：「非常重要的記憶。」

咁冷門都知？

點解咁講嘅？
細個會多啲發惡夢，大個咗好少。

林依晴中左毒氣都唔死得

聽講山景邨，好多怪事。

我啲故入面，叫「晴」字嘅人都無咁易死。

自己友啊嘛

但係一開始做炸兩救主角既
都唔會有好下場

更咁少邊夠喉

我曾經夢過返可欣幼稚園途中成地都係綠色既蟲

唔掂！
一日睇哂「這學期」，真係係百廢待興

最初都喺度諗緊
你一講即刻記得
（細個嗰陣睇到冇書睇 走去睇聖經

Lmmmmmm

樓主，每日一篇唔夠嫁，起碼要每日兩篇先夠。

Molamola 啲豬

其實群呢個典故好出名
凡係讀基督教學校既都一定聽過
就算一開始唔記得 一見到有人提都醒起

Live了

以前多人跳樓
呢幾年好好多了

第一次追絲打既故，好緊湊，繼續加油呀

藍巧怡止住腳步，說：「亦凡……我們所發生的事情會不會是……

因為群的出現......一千隻港豬就此便跳下海死了......」

啱啱追完隔離四月巴，謊遊記個故有少少失落，

好彩有紙上巴個故填補空虛

有文未 隔一陣就忍唔住入黎望

依幾日等樓主出文嘅時候已經睇曬你之前啲故啦 依家又要慢慢等

【49.5】

那時候的我，不知道長大後，
一生會遇上多少離別與牽掛，一世會剩下多少愁緒與遺憾，
或許，一生一世的記憶太累了，人才會老，讓記憶化作塵土。

【50】

「我們對死人的記憶沒有興趣！也不想要你們的記憶。」藍巧怡斷然地說。

「你們已經知道我在說什麼嗎？」林依晴稀奇地說。

「如果我沒有猜錯，你所說多了的記憶就是，上古時代的記憶？」我說：「祖先遺傳在人類內心裡的記憶，在潛意識中被誘發？」

結界……消失……記憶……恐懼……原型……集體潛意識……異變……神話……美杜莎……

如果要編成一個故事，我想到的……就只有這樣。

當然，猜不透的謎還有好多。

「所以……妳不是林依晴，妳是上古時代的某個人，或者……某一隻怪物……？」我小心翼翼地把自己的大膽假設說出來，等待回覆的答案。

「對啊……已經過了很久很久……」林依晴環看四周，仰望天空，彷彿在嘆息歷史流轉，在感概時光飛逝。

我說得沒錯嗎？

「他說得沒錯嗎？」藍巧怡問。

「但我仍然是我，我是林依晴，與其說我是另一個人，倒不如說我是一個恢復記憶的人。」林依晴閉目一會，再說：「在大洪水前，能夠喚醒記憶的叫做巫術，到了這個年代，又稱催眠、又稱冥想、又稱鬼附身、又稱精神病，但無論如何，一切都是科學。」

人知識可理解、可計算、可預測的範圍，才能稱作科學。

我又想起剛才藍巧怡在廢置幼兒園裡，透過手機裡搜尋「原型」，其中一段提及：潛意識裡所包含的要素，並非只有當事者個人的記憶和思想而已，還包含了全人類歷史、觀念、智慧，有如第一代祖先的記憶，透過遺傳因子而代代相傳。

如果我沒有理解錯誤，林依晴所說的就是，一直深藏在比個人潛意識更底層的「祖先記憶」被釋放出來，所以……

他就等同於一位復活了的已故祖先？

是這樣嗎？
這是一位祖先的完整記憶嗎？

我到底在胡思亂想什麼？

「那麼……林依晴呢？我認識的林依晴呢？」雖然我由剛才離開廢置幼兒園到這裡不斷思考、連結、思考，一早已經有所猜測，但面對結論，我還是……

無法接受！

「僅僅十四年的記憶對比三百年的記憶，你說呢？」林依晴輕柔地問：「你知道我現在的感覺嗎？」

三百年？

「我不想知道妳現在的感覺，我只想一切都回復以前的模樣！」我怒吼！我以為大聲一點，世界真的會回復原狀，變得不再奇怪。

「我都很想一切回復以前的模樣，所以我們必須找回記憶。」林依晴句句蠱惑，她說：「但只有你，我不能讓你太快回復記憶，我只希望你能夠跟我走。」

「為什麼？」我問。

「算吧！反正未到時候。」林依晴的笑容飄渺難測。

「真的這樣放他們離去？」盧立峰困惑。

「辛既然說這樣，就這樣吧！反正他們已經沒路可逃。」陳少芬玩味地說。

「反正在重要的時刻，他在與不在，也與你們無關吧？」這話，林依晴是對他們說的。

「對了？給你一個忠告，今天入夜，最好避開所有人，雖然你對我確實不重要，但我可不想你們就這樣死去。」盧立峰說：「雖然我實在想不明那東西在打什麼主意……」說畢，他轉身。

「等等！」我叫道。

三人側身望向我。

「明晚八時，山景邨社康大樓等。」我說：「如果我出現，代表我想你們幫助我們了解更多的事，我會跟你們走！如果我沒有出現，那麼就代表，我們會想盡辦法，自己解開一切的謎團。」

林依晴笑了笑。

三人遠去，彷彿隱沒在霧中。

……

「為什麼楊小坑公園忽然那麼大霧？」藍巧怡回望四周。

「對啊！連天空都好像看不見。」我抬頭。

麥教授……阿月……林依晴……誰的說話比較可靠，我不知道。

一個，昨日把我們騙到詭異的課室。
一個，昨晚在教會差點殺了我們。
一個……似乎已經不再是人類。

但我知道，我們將逐漸步向真相，

一塊塊地揭示，一塊塊地拼砌。

不過到最後，當某刻終於站在完整的真相面前，我們還能活下去嗎？

我……還是我嗎？

【50.5】

林依晴他們離開後，我們再聽不見「群」的聲音，可是霧很大，眼前糢糊得只剩下地上的白色小路徑，頓覺環境迷離，感覺自己迷失在幻象森林多於身處在往日熟識的楊小坑公園。

我和藍巧怡甚至手牽著手，避免走失。

「正常而言，再往前一點應該就是屯門IVE學校……」我說。
「希望……」藍巧怡憂慮。

隨著快要離開楊小坑公園，白色的迷霧也漸漸消散，但消散後竟發現天色暗藍，前方更有黃色的街燈亮起，有種莫名的詭異。

拐了個彎，已經離開了楊小坑公園，離開了迷霧，但驚奇的是……

「現在……只是下午四時嗎？」我問。
藍巧怡點點頭，疑惑的樣子大概跟我一樣。

無論如何，這都是剛入夜的天色。

行人的往來倒沒有怎樣的變化，剛好有一部列車停在青雲輕鐵站，三、四人離開車廂，然後三、四人進入車廂。

「亦凡……你有沒有發覺……那些人有點怪怪的……」

「什麼……怪怪？」我望向人群，細心留意。

我……我也看見了……

「往……往上面去吧……應該比較少人一點。」我建議說，因為我看見……

「不……山上看來也有點危險，那些霧，有點奇怪，看來在郊野多樹的地方，就會出現那些霧。」藍巧怡說。

我往山那邊看，的確有白霧延繞。

但是但是……我回望輕鐵站那邊……

那些人面無表情，雙目無光，

最令人擔心的是，仔細地遠望，他們的黑髮……緩慢地……緩慢地……蠕動著。

又一部列車駛來，車門打開，我再一次細心遠望車廂內的人，原來……除了那些下車的「人」外，車廂內所有人僵硬在不同的姿態裡，文風不動，表情卻一致，極度，極度，極度驚恐。

「快……快走……不要跟任何人有任何對望。」我說：「我們回去……山景邨……」

我什麼都不知道。

只知道，世界在變異。

我想起麥教授曾經說過：「意識一旦改變，力量甚至會改變人類的體質。」

多謝各位支持

專心聽書應該會記得，
成日聽好多魔鬼嘅名字，咩路西弗嗰啲……
我覺得群呢個名最型，最有想像價值。

樓主加油

主角就係耶穌，所以阿月話佢有智慧

世界大戰抹黑宇宙了 Can you feel

紙上的兵
2017年5月3日 ·
最近努力寫緊新故事，大概係關於米索不達米亞奈格爾寧莉爾辛伊什塔的故事，預計至少用兩個月寫完。👻👻 希望到時多多支持。

所以呢個故就係講米索不達米亞神話? 林依晴就係辛?

支持下先

樓主要每日出兩篇以上先夠嫁

沙羅曼蛇

Live左live右

【51】

我和藍巧怡沿鳴琴路急步而行，期間低著頭，閃過好幾個「人」，他們似乎若無其事，但我們完全不敢跟他們有一眼對望，只是……

地上路過的怪異影子告訴我，走過的人都不是人……

沒有「人」的影子頭頂上會蠕動著蛇般的東西。

當然，我們也不知道擁有怪影子的他們有沒有注意到我們。

一直這樣，直到……

「Hey！兩位！」

這是女人的聲音，但我們繼續急行，不敢回望。

「喂！兩位朋友！麻煩停一停！」

我們加快腳步。

「停下來！我是警察！」

跑！

「不要跑！」

不敢回頭，但知道她一直追在後面。

我們急促拐彎跑進了山景停車場，跑到第三層後躲在一道柱後的暗角。

我倆屏息，在寂靜的停車場裡，追隨我們的腳步聲格外明顯，但她應該暫時看不見我們躲藏的位置。

如果她只是一名警察，我應該沒現在那麼害怕。

但……這只是「如果」。

在我們身處的位置，如果不怕摔死的話，這裡可以直接跳去下層，躲避「女警」。

但……我倆往下望，吞了一下口水，心裡都覺得跳下去真的會摔死。

我從背包裡取出一把堅硬的鉗子，然後往下用力一丟，正好丟中下層的車子玻璃……

嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶……

於是，觸動車子防盜，樓下傳來響亮的警報聲。

「快趁現在走吧？」藍巧怡拉一拉我，指一指另一邊的樓梯。

「不……這個女警會一直追著我們。」我說。

「你想怎樣？」藍巧怡疑惑。

「她不死，我們就無法在這個地方藏身。」我說。

嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶……

我不知道，但心裡面有聲音告訴我，在這個世界殺人，沒有關係的。

嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶……

藍巧怡回我一個難以置信的神情，望著我。

我不知道，但我心裡有聲音告訴我，殺人是平常不過的事。

我抓著頭，說：「對不起……我不知道……但我覺得……」我手移到自己的胸口，說：「我真的不知道……」

「不要緊。」藍巧怡捉著我的手心，說：「如果真的搞不清楚狀況……我們就隨從直覺吧。」

我點點頭，探頭往下層望，果然，看見那女警的頭頂，以及蠕動的蛇髮……

她正在檢查被破窗的私家車。

我心裡默念，只要不望向她的雙眼……

我手握著鐵通，打向欄杆，發出聲音，然後丟下鐵通，拉著藍巧怡跑到其他車輛的後面。

只消半分鐘，

瞥見「女警」果然再次跑上這一層，一步一步接近預定的位置。

「嘻嘻……」她怪笑著：「找到你了。」

找到我？
她……知道我躲藏的位置嗎？

「嘻嘻……」

她是怪物……
我是人類……

我偷偷窺探……

她終於……正好站到在我丟下鐵通的位置，我立刻燃點地上的高濃度酒精的米酒，火焰沿地上的酒路極速直燒到女警旁邊的汽車油箱……

「走啊！」我和藍巧怡立刻逃奔。

後面轟然一聲巨響，火光四射……

我倆什麼都不管，一股勁直衝上平台。

……

「亦凡……我們……」藍巧怡氣吁喘喘，紅著眼，說：「殺了人嗎？」

「正確一點，那些不像是人。」我望向四周，確定環境安全。

但……如果他們只是一時被改變了意識和形態的人類呢？
就好像……就好像會康復的『喪屍』一樣……

不……不要再想了！

「不……引起這麼大的爆炸，我們留在這裡也很危險。」藍巧怡說。

「『警察』應該不會想到我們就躲在平台斜路下的廢置幼兒園。」我肯定說：「但如果我們剛才放過那女警……情況就不同了。」

「亦凡……但那些……真的不是人嗎……」藍巧怡語帶悔疚。

「我不知道……但似乎……」我說到一半，忽然聽見人聲，觸電般警覺四周，但最後我發現……

藍巧怡緩緩搖頭，說：「是……是你的背包……」

的確……人聲從背包而來。

我把背包挪到胸前，打開拉鏈……

低頭凝視背包裡面……那發出人聲的東西。

「你……還想殺死我嗎？」

謝謝關注

唔關耶事

好想知成班分別代表邊個

不久嘅將來，盡量地。

今日又用咗啲時間睇廣告牌殺人事件

鬼啊

亂估炸
但覺得最後女主會鍾意男主

冇錯～ ～我就係死人頭

臨訓追文真係好睇唔開

好恐怖

呢度會唔會更新得快過紙言

一個星期睇左3個紙上絲既舊故，真係唔係好掂 正到暈！
夢巴既長篇入哂to read list, 要長假先敢開

推推

紙巴

同步更新

第六感話我知 又係推po既時候

【52】

我從背包裡取出對講機。

我忘記自己是否沒有關掉對講機就放入背包裡，但沒想過會有「人」透過這部對講機……

跟我對話。

「你……還想殺死我多少遍？」

這是「群」的聲音。

我聽過最森冷的聲音。

加上……牠總是無處不在。

如果不是藍巧怡此刻抱緊我的手，
在這不斷又不斷的未知恐懼中，
我會無助得寧願死。

所以，我穩住這刻的情緒。

不要害怕……

如果我問牠，你是誰……
根據過往經驗，這問題將不會得到答案。

或者該轉個問法？

「我是誰？」我問。

「但我不會再死，將不會再死。」群說。

我皺眉，對方根本不是在回話。

「你死不死跟我有何干！我在問你……」我把該恐懼的情緒化作怒氣，但……對方……

忽傳來「嘶……嘶……嗚……嗚……」的聲音……

是一群「人」發出的聲音……

時而哀怨悲鳴……
時而痛苦呻吟……
時而淒厲尖叫……
時而失喪狂笑……

失常的怪聲混雜再混雜，宛如來自地獄的深淵，

下墮、深陷，無可比擬的絕望，

散發沁骨的陰寒……

「啊啊啊……啊啊啊啊啊啊啊啊……放過我……嗚嗚嗚嗚……嘻嘻嘻哈哈哈……死了死了……全部死了……哈哈哈哈哈……嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚……啊啊啊啊啊啊啊啊啊……求求你……求求你……啊啊啊啊啊啊啊……」

我握著對講機，手心冒汗，控制不了手的顫抖，恐怖的感覺使我連扔掉對講機的氣力都沒有，就連腿也控制不了……

只是想……快點停止聲音……

「嗚嗚嗚嗚嗚嗚……不要殺我……啊啊啊啊……嗚嗚嗚……求你不要殺我……奈格爾……嘻嘻嘻哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈……」

藍巧怡跟我一樣恐慌，但她握著我冒汗的手，然後，關掉……關掉對講機。

無限恐怖的地獄之聲……終於……消失……

我跌坐地上……完全乏力……

「對不起……我把它關掉了。」藍巧怡道歉，說：「我知道聽下去或者會找到一點兒線索……但……」

「不，幸好妳關上，否則我可能會被聲音活活嚇死……」我說，心有餘悸。

「活活嚇死？」藍巧怡一下疑惑。

對……活活嚇死……

「妳是在想……那些聲音會不會跟活活嚇死人的美杜莎有關？」我問，因為那些估計被美杜莎殺死的屍體，其樣子都是像被活活嚇死的。

「我不知道……」藍巧怡思付著，然後說：「但剛才你聽這些聲音的時候，除了恐懼……還有沒有別的感覺？」

別的……感覺？

正當我思想入神的時候……

「喂！你們兩個……」毫無預兆下的男人聲音。

我倆頓時嚇一嚇，這「人」的聲音在我們後面，而且近在呎尺，如果回頭，一定會跟這「人」對視。

我們應該不能跟任何「人」對視！

所以，只能逃！

「我知你們想走，你們不需要走，我不是美杜莎。」男人直言。

我倆很單純，太單純，又或許已經跑得很累，所以不想再跑。

所以，我們原地不動，也沒有回頭，藍巧怡先問：「你是誰？有什麼證明你不會傷害我們？」

「我不是誰，只不過是個瞎眼的殘疾人士。」但男人自信地說：「不過我有良好的四感，更加知道你們剛才做了什麼事。」

「……」我倆都不作聲。

「你們剛才殺了一個女警對不？」男人見我們默不作聲，便把他心中的答案說出，語氣得意。

「又如何？」我說：「藍巧怡，我們走吧。」然後往前行。

我心想，如果這男人是具傷害性，我們一早被傷害了。

「喂喂！等等！」男人說：「不要走啊！」

「那麼你說你到底想怎樣？」我裝作不耐煩。

「我只是想找你們陪陪吧，轉過來吧。」男人語氣懇求：「我真的不是美杜莎，但全世界人的眼睛都好像變成美杜莎，很多人都變成了呆木頭。」我聽見拐仗篤地的聲音，說：「我雖然盲，但我仍然知道身邊發生什麼事……」

男人的說話中有一下哽咽。

我眼睛稍移，先望向男人地上的影子。

似乎……沒有異常。

「似乎可以……」藍巧怡耳語說。

於是，我冒險抬頭望向男人。

「怎麼樣？不會變呆木頭吧？」他歡樂地說。

的確，我沒有被他嚇死。

他撐著一枝盲人拐仗，看他的樣子，估計年紀應該沒大我們多少。

他擁有陽光般的笑臉，他的雙眼雖然看不見，沒能對焦任何東西，但眼瞳依然充滿神采，彷彿他的眼睛不是用來看見，是用來說話。

他笑，眼睛也跟著笑。

「對了？你剛才說什麼變成美杜莎？」藍巧怡問。

這位大哥哥臉色一沉，說：「喔……你們不知道嗎？幾乎全世界人類都變得非常危險。」

「為什麼？」我問。

「你們不認識美杜莎嗎？」大哥哥驚奇，就好像我們不知道今屆特首是誰。

「就是那個只要被看一眼就會讓人變石頭的女妖魔嘛！」我沒好氣地答。

「對啊！就是她啊！現在每個人都正在美杜莎化了！那些沒變成美杜莎的，都被美杜莎化的人弄得變成石頭了。」大哥哥點點頭說。

我和藍巧怡跟這位大哥哥，明顯各存在兩個不同世界的平行時空。

這位大哥哥，跟剛才茶餐廳的人一樣。

「但是……美杜莎是個神話，根本不存在。」但我繼續說，希望終會找到平行時空的相交點。

「原本是神話，但現在出現了，就不再是神話了。」大哥哥交抱雙臂，理所當然地說。

他說得太合理，美杜莎原來是神話，現在真的出現了，就不再是神話，而是真實。實在太理所當然，完全沒有反駁的餘地。

「神話的人物出現了，你不覺得這是不可思議的事嗎？」藍巧怡問。

「的確就是不可思議。」少年點點頭，說：「但無論如何，我們……最終都可能難逃一死。」

「為什麼？」我問。

「因為……我聽見我們已經被妖怪包圍了。」大哥哥靈敏的雙耳豎起。

仲咁悠閒咁對話，這大哥哥神經好大條呀

好想知點解樓豬會簡美杜莎做題材，記得以前第一次知道美杜莎真正既故事果時sad左陣

再估: 主角有遺傳先知或者天使的記憶

美社莎好慘
死後條屍仲比人拿黎利用

Pushhhhh

pushhhh

好緊張 究竟個位大哥哥係咩人？

雅典娜正一死港女

Live推下先

奈格爾?

主角係珀耳修斯? 九估

PUSH

【53】

環顧四周，不見一人。

「妖……妖怪？」藍巧怡緊張問：「是……是那些蛇妖嗎？」

「雖然在這種日子，我們都躲不了太久，但我也不習慣輕易放棄生命。」大哥哥輕鬆地說，彷彿習慣人生無常。

「『牠們』在多遠？」我問。

大哥哥嘴角上揚，說：「這裡有多處出口，只要小心翼翼，就能夠逃出去。」

這個我知道。

「等等！」藍巧怡警覺地說：「逃出去又如何？你也不是不知道現在全港甚至全世界都充滿了這些怪物。」

大哥哥皺眉，問：「難道你們有更好的主意？」

「你的聽覺那麼好，你知道下面有多少蛇妖嗎？」我問。

大哥哥神情專心，耳朵一動，說：「你當我是誰啊？怎會知道有多少……但……大約十多隻倒……」

「大哥哥，既然他們已經是妖怪，何不直接殺死牠們？」我試探地問：「這樣不是比逃走好得多嗎？」

大哥哥聞言一愣，說：「你想怎樣？再講……他們雖然全都成為美杜莎了，但畢竟還是人……怎可以這樣？其實我覺得他們還有救的。而且，最重要是我們殺了這些人後都逃不了多久。我想……現在全世界都由這些妖怪主導了。」

「你一時說這些是人，一時說這些是妖怪，到底你覺得這些是人還是妖怪？」我再說：「但我不理這些是人還是妖怪，我只知道牠們會取去我們的性命！既然如此，殺死牠們也是沒辦法的事。」我補充：「如果我有能力。」

比起來，我寧願選擇成為人類的通輯犯，
總好過成為怪物的獵物。

但無論如何，我只知道，我要保護自己，以及藍巧怡。

還有嫲嫲呢？世界都變成這個樣子，不知道她現在如何……

「你不是說過不會輕易放棄生命嗎？」我疑惑地說：「如果不反抗，我們又如何保衛自己的生命？」

大哥哥想了想，又回復從容，微笑地說：「那好吧。」

「別浪費時間了！」我放下黑色的背包。

「對！下面的警員應該開始搜索附近環境了。」大哥哥瞇起眼睛，說：「你們打算……？」

「佈局。」我從背包裡取出可用的工具。

【54】

一、二、三、四、五、六、七、八，共八名「警員」在山景邨停車場上的社康大樓一帶進行搜索。

本來應該有更多警員到場調查，但似乎警局就只能派出八名警員，其他的警員一是不知所縱，二是跟很多人一樣，死在離奇的驚恐表情中。

平台上。

「我聽途人說過，師姐是追著什麼人來到停車場的。」男警員PC1001說。

「那麼，兇手應該在不遠的位置……」男警員PC1234說。

「這場景似層相識，上一次我追捕兩個被通輯的小鬼時，都是在這裡……」P1001不忿地說：「而且被他們跑掉了。」

平台上，兩位警員邊閒聊邊搜索。

這裡沒有喪屍，這裡沒有鬼怪，只有最尋常不過的警務人員。

「別說這些了，」PC1234搭著PC1001的肩，笑逐顏開，用普普通通地語氣說：「我們已經不同了。」

「沒有錯……我們本來就是高等的族群，從死裡回來的人。」PC1001平平常常地發出笑聲：「嘻嘻……嘻嘻嘻……」

這兩名警員在發光的綠色月亮下拖著長長的影子，影子也沒有特別，宛如有一千條小蛇在影子的頭頂上蠕動。

這裡沒有喪屍，這裡沒有鬼怪，只有最尋常不過的警務人員。

在這世界上，這是最尋常不過了。

另一邊，有一位男警員PC9927，在平台上看見一個從地面凸起的梯狀建築物，其實這是樓下單位的天窗，但當警員PC9927走近的時候，竟發現天窗的玻璃破碎，而且有一條長長的繩索垂吊下方。

「我是PC9927，平台上有發現，天窗有破爛，懷疑目標人物在內，我先下去探查。」PC9927對著肩上的call機說。

「PC9927，等其他人一起行動。」call機回覆。

「哈！不用了，我一個已經OK！」警員PC9927發出普通的笑聲，說：「只是兩個小鬼而已，我一個就可以把他們的屍體交給你們。」

眼瞳垂直縮窄，眼白暈化成一片漿黃……
幼長的紅色舌頭，從警員PC9927的嘴裡吐出。

其他警員相信PC9927的能力，所以沒有理會，繼續搜索被指派的地點。

不久，他們便收到好消息。

「PC9927報告，已經解決了一個年輕男子，請各位同僚到現場確認。」警員PC1001和警員PC1234接到訊息，便立刻行動。

他們趕往平台的天窗，然後看見五位警員已經到達現場，並一個一個由天窗沿繩索爬向下方。

「下去看看吧！」

PC1001是最後一位警員沿繩索爬下去，落地的時候，發現這裡是某復康中心的接待處，他看見左右有兩扇門，一邊通往走廊及大門，另一邊似乎是辦公室，他的同僚也聚集在辦公室裡查探。

「這個辦公室沒有發現。」男警員PC7777說。
「咦？PC9927，請答話？你現在的位置是？」男警員PC0088使用call機。
「他會不會在走廊入面？」PC1234說。
「應該不會吧？那邊門鎖了，除非PC9927故意出去時鎖門，但照計不會這樣。」PC1001說臉色一沉，說：「弊！」

「中計！」

PC1001立刻跑回剛下來的位置，駭見繩索不見了，而且……

天窗出現了一對手，雙手手執兩枝液體，然後一拼倒下。

降下的液體落在地上，釋出刺鼻的氣體，瀰漫四周。

這時候，所有警員都聚集在此，被氣體嗆得窒息難受。

「快……快……撞開門！」

當他們有所行動的時候，上面再拋下一樽玻璃瓶，破碎一地，白色的液體四濺。

「是……是酒精……」
「好辛苦啊！」

群警更難受了，有的掐住自己的喉嚨，有的跪下喘氣……

最後，所有警員……所有普通的警員，他們那雙修長垂直的眼瞳倒映著從天降下的絕望火苗，下一秒，化為淒厲的喊叫、嚎哭。

破碎的天窗，冒出高竄的濃煙。

古亦凡、藍巧怡及一位少年人站在近處，觀察一切，至於哀叫的聲音，他們都聽得十分清楚。

直至再沒有「普通人」的聲音，剩下劈裏啪啦的燃燒聲音和燒焦的氣味。

當他們轉身的時候，

忽然，

「嘻嘻嘻嘻嘻……嘻嘻嘻……」濃煙中竟傳來笑聲：「我們不會死……不會死……嘻嘻嘻……」

這些平平無奇的笑聲，在古亦凡他們的耳朵裡，
卻是極其妖異的猙獰狂笑。

「你們也逃不了。」

……

普通的月光下，這是一個尋常的夜晚。

【54.5】

詭異的月光下，這是一個妖魅的夜晚。

f5

盲人= 紫龍
主角= 星矢
女主= 雅典娜
蛇女= 潘多拉

在和英仙座白銀聖鬥士阿魯格路的戰鬥中，為了應對美杜莎之盾，天龍座青銅聖鬥士紫龍不惜自殘雙眼，最終戰而勝之。但自此之後，天龍座青銅聖鬥士紫龍在好幾次戰鬥中視力也遭遇損傷，幾乎失明。

👀

美杜莎個故好似有唔同版本，不過下場都係好慘。
佢係孤獨嘅妖怪

不過細細個唔知睇邊套卡通，美杜莎嘅恐怖形象深入我心，所以可能因為咁，
既然個故涉及神話，就諗起美杜莎。

不過……個故又唔係主要講美杜莎嘅……

不過我未詳細睇過聖鬥士星矢

我亂up😹
但我覺得女主係乜乜女神果d
好重要 一死就玩完
所以d怪先成日想殺佢
男主反而似係女神頭號戰士

珀耳修斯

男主比女主更早明白需要殺怪物
內心戲覺得殺人無問題
有好強烈既戰鬥渴望
又唔知點解這識用d工具殺人
今集識陷阱添
睇黎前世係乜乜戰士黎

係咪無線果套 細個好鐘意睇

見到d ‘嘻嘻嘻嘻‘ 腦裡面幻想左把聲出黎

一定無線，除非亞視……

我記得係講個男仔……有個角色係著綠色衫……
然後真係完全唔記得，睇嘅時候可能仲係小一、二……

唔好再喺美杜莎傷口上灑鹽，佢其實無做錯野喎

已經去到連見到個啲有小蛇既影子，都當係平常事既程度

整理左d問題比大家討論
1. 麥教授有出相關嘅書藉，會唔會佢係課室戈陣係想做實驗or研究但係玩大左？
2. 圓圓圓好似幫佢主角但係同時又陷害緊佢地，我諗緊佢會唔會係有預知能力但係又無能力改變佢，所以就知道比咩主角會幫到佢地。又有咩神話人物係有預知能力？
3. 究竟主角佢地繼承左咩角色？我個人偏向係情侶檔
4. 唔肯定有無講過主角係世界變異嘅源頭，如果係嘅話要點理解？

有問顯歡迎補充
支持樓主快d出文

Sorry，今晚有啲嘢忙，未必趕得切出文，如果今晚無文，明天出兩篇。

期待緊聽日一次過睇兩篇

俾啲鼓勵你！
我地會耐心等你㗎

加油！

懸疑故變成推理故

3billboards好睇呀
雖然個msg有啲唔係好深好impressed, 甚至睇完有種｢頂呀？小事化大｣既感覺
但佢就係可以將件小事拍到咁緊湊先屈

【55】

雖然想留在這裡，但我們無法撲息大火，而且他們到場的支援一定會越來越多，所以我們唯有暫時轉移陣地。

「我們去石排對面的工廠大廈暫避一會。」大哥哥當時建議說：「那裡的人應該比較少。」

以我觀察和猜測，這些「美杜莎」雖然是怪物，卻暫時保留了人類的記憶和智力。

我們前往工廠大廈的路上，一直沒有正面碰見什麼人，遠距離看見人影也立刻繞路。

大哥哥的聽覺很厲害，他是我們的雷達，讓我們可以避開有危險的路徑。

重點是，他是瞎眼的，他說即使自己被怪物對視，他也不會有事。

正因為他有如此特性，剛才我們在平台一役中，才能騙過那第一個爬下去的警察，讓他錯以為殺死了大哥哥，到他細心發現時，我們已經對他下手了。

當其他警察相繼爬下來的時候，我們已經為他們佈下一個死局。

幸好，似乎怪物們暫時還保留了人類的「愚蠢智能」。

現在，

因為有這位大哥哥，我們安全抵達了一棟無人的工廠大廈。

在最底層的運貨電梯大堂前，我們三人坐在梯級上。

「其實我們真的躲不了太久。」大哥哥苦笑著，說：「但還真有點刺激，這就當是生命中最後一場遊戲。」

「現在不是玩遊戲！」藍巧怡沒好氣地說：「而且不要說得一定會死的好不好？」

大哥哥悠然一笑，說：「如果對生命太認真、太恐懼死亡，會很辛苦的。」

似乎，這句「人生就像一場遊戲」，是大哥哥的左右銘，是他的人生哲學。

「或許吧……」我說。

也或許是大哥哥對生命中的沉重的一種逃避方式。

「對了？剛才那些警察……到最後發出的笑聲，你們也聽見吧？」大哥哥忽然問。

「當然聽見。」我說。

「嗯……我想起聖經裡提過一隻鬼，叫『群』，這隻鬼其實數目有很多，所以才叫『群』。」大哥哥回想著說：「他們的笑聲……像有很多……很多人發出的……」

「這些都是神話裡的故事……」藍巧怡對我說：「如果按我們暫時所知道的，這些事情都是受上古時代的記憶影響，難道……」

「難道這些事情根本不是神話，而是記憶……」連我自己說出來都覺得不可思議，說：「真真實實的古代記憶……可能在上古某個年代中，真的有過綠色的月亮、十個太陽，以及……很多蛇……也有美杜莎。」

我一直認為，神話故事裡的一切都是人所虛構。

「但我想不明白，如果這些都只是被誘發的記憶，最多都只是記憶……但綠月、十個太陽以及蛇，都真真實實地出現了！即使如麥教授提過，意識的力量強大到會改變人的體質，令人變成奇怪的生物，也不會力量大得連天上的太陽、月亮的顏色也改變了？」藍巧怡苦惱著，最後猶疑地說：「除非……這些是幻覺？」

「也有可能……」我說。

但……應該不是。

似乎大哥哥對我們之間的對話感到相當困惑，說：「我真的聽不懂你們在說什麼。」

我推測，大哥哥之所以對這些神話被真實化的情況不感到稀奇，是因為承傳了上古時代的人類對神靈的篤信，聽說在上古年代，根本沒有無神論這個觀念。聽說……

於是，我們把歷經的事情和上述的推論，一一向眼前的大哥哥說明，毫不隱晦。

「照你們的意思……我是受到上古時代的記憶影響……？」大哥哥若有所思地說。

「你不信我們嗎？」我問。

「不是……」

於是，我繼續講解：「

按「記憶遺傳」的概念推論下去，直到目前為止，我和藍巧怡已經遇見五種記憶遺傳者。

第一種，像林依晴這種完全被上古人類記憶取代的人，看來是跟昨日被困結界的事情有關。

第二種，如眼前的大哥哥，被部份上古人類記憶的觀念所影響，但仍處於一個模糊的狀態。

第三種……不但承傳了記憶和觀念，而且身體還會產生異常的變化，成為神話形容中的「美杜莎」。

第四種，就是我們自己。離開結界後，為何只有我們的記憶沒受任何影響？但……我們看到綠色的月亮、十個太陽……
如果這是幻覺？即說，我們的記憶其實已經受影響？

第五種，麥教授和阿月，似乎是知道一切的人。」

我對這位大哥哥十分坦然，希望他能夠助我們分析。

「不……還有第六種……」大哥哥認真地說。

「第六種？」藍巧怡疑惑。

「還有一種怪物，牠們是完全沒有人類意識的。」大哥哥說。

「你接觸過？」我問。

大哥哥點點頭，說：「按你剛才所說的經歷，其實你們也接觸過吧？」

我和藍巧怡對視一下。

大哥哥所指的是……？

「難道是在廢棄幼稚園時……那種抓刮聲？」藍巧怡猜想。

「以及破窗的蛇……」我說：「的確，當時牠們有明確的攻擊對象，就是我們。」

「除此之外，你們提起神話……反而我想起以往曾經聽說一個神話故事……不……又不算是神話故事，但感覺就像神話故事……」大哥哥猶疑說。

「這個故事，跟我們現在所遭遇的事情有關嗎？」我緊張地問。

「可能吧……」大哥哥搔搔頭，說：「故事講述……

世界剛剛經歷一場大洪水後的大約一百年，那時候有一條民風純樸的平靜小村莊，信奉神明，卻有一天，平靜不再，由一位村民在村尾發現一具屍體開始，揭開了血腥的序幕。原來，村子裡瀰漫一種奇怪的巫降，染病的人會化成蛇妖，並且能夠從眼睛中散播出恐懼，令人化為石頭。

法力高強的巫師身邊有一位最強的終極女妖，於是有一位勇者與女妖足足大戰了九日九夜，終斬去女妖的頭髗。

村莊最後回復平靜，一起BBQ。」

這可能是一個毫無趣味的鳩故。

但我邊聽邊冒汗……不是故事太恐怖……不是故事太經典……只是……這個故事……

「你怎麼了？」藍巧怡擔心地問我：「怎麼滿頭大汗，臉青青的？」

「喔……沒……沒事……」我不敢說出原因。

藍巧怡轉向大哥哥，追問：「你是從哪裡聽來的？感覺像希臘神話，卻又……非常不同。」

「哈哈！其實應該沒什麼關係的！因為這不是什麼經典流傳的神話故事，只是《兩登》講故台的故事而已。」大哥哥笑笑：「我很喜歡虛幻的故事世界，所以很喜歡上講故台『聽』故事……透過盲人讀屏器。」

「兩登……？這個故事有點像現況……作者可能知道一點事情，大哥哥，你知道作者是誰嗎？」藍巧怡很在意地問。

「不記得了，又不是什麼爆熱的作者。」大哥哥聳聳肩，說：「我都覺得有點像現在的狀況，所以才提出來。」

的確……不是什麼爆熱的作者。

因為，就是我。

「不過！」大哥哥忽然起什麼，說：「不過這個故事的作者說過，他寫了一篇神秘章節，是這個故事的終章，可是一直都沒有消息，看來是作者棄了。」

不，我已經寫好……而且……

【56】

但，那只是我貪得意、任意而寫的故事。
不是大哥哥提說，我早已忘記。

所以，我沒有把這事說出來。

這晚，我們對如何生存下去這個議題毫無頭緒，只能暫時在這工廠大廈輪流休息，輾轉不安地渡過。

夜已深……

「亦凡，該換你休息一下了。」藍巧怡對我說。

「不用……妳剛才根本沒有好好休息。」其實我的眼皮已經很重。

「在這種情況，很難讓人好好入睡，但我也真的休息夠了。」藍巧怡堅持說：「你現在不好好地休息，稍後遇到危險的時候，怎樣跑得起？」

我笑笑，說：「好吧！真羨慕大哥哥，他竟然可以如此安然入睡。」我瞄向以大字型豪邁姿態呼呼入睡的大哥哥。

「他看起來好像沒有危機意識……」藍巧怡微笑，說：「可能是他根本無懼危機。」

「嗯……那麼現在只能靠妳了……如果萬一發生什麼突發事，在無可奈何的情況下，就撇下我逃去吧。」我裝帥地說。

藍巧怡竟然冷笑，然後說：「睡吧。」

眼皮很重……很重……

夢裡，是故事的最後一章。

邪惡狡黠的巫師，捧著少女血的頭髗，跑啊跑的，嘴裡念說著一句話：「殺死奈格爾……才能夠保護人類……」，然後隱沒在黑暗的森林裡。

這個故事明明是屬於我的，劇情卻不受我的控制。

甚至我不明白自己在小說尾寫下的最後一句：我想死。

我不明白……只記得這是一個很傷心的故事……難過得我要用文字寫下來，才能排解心中的痛苦。

這是我當時寫下故事的原因。

不知何時，淚水沾濕我的眼角……

從夢中回來，我緩緩睜開眼睛……

映入眼簾的……
仍然是工廠大廈的運貨電梯大堂的天花，
然而，別個頭，身邊卻多了兩個人。

「咦？醒來嗎？」

阿月？

我驚訝！

「古亦凡同學！終於見面了！」

麥教授？

我更驚訝！

「你們？！」一個問號，一個驚嘆號，我立刻觸電般彈起來，說：「你們何時……？」

「就剛剛，他們剛剛來到。」藍巧怡說。

我走到麥教授的面前，壓抑自己的激動與憤怒，說：「好了！你在這裡，是不是可以解釋現在所發生的事情？由課室開始……直到現在，你跟我好好解釋！」

「嗯……其實剛才藍巧怡已經說了關於你們經過的事。」麥教授一臉疲態，邊走到梯級坐下來，繼續說：「其實當中的細節，遠超過你們的想像。」

「這是什麼意思？」我說。

「Hey！我並不是想打斷你們的說話，但看來現在不是侃侃而談的好時候！」大哥哥伸了一個懶腰。

麥教授瞇起眼睛，打量眼前的大哥哥，說：「看來你們認識了好友。」

大哥哥並沒有理會麥教授，只專心一意地聆聽著什麼。

「你又聽見人聲嗎？」我警戒周圍。

「是升降機下降的聲音。」大哥哥說。

聞言，所有人隨即望向升降機，但升降機並沒有顯示所在的樓層。

「還有九層…」大哥哥卻說。

升降機會動，代表裡面一定有「人」。

「還有八層……」大哥哥。

「亦凡……我之前已經提及過……」麥教授看向升降機大門，似乎沒有想過逃跑。

「還有七層……」大哥哥。

「所有人類都正在異變，而且……剛才你們經歷的，只是異變的第一階段。」麥教授說。

「還有六層……」大哥哥。

「異變的人類將會升級。」麥教授。

「還有五層……」大哥哥。

「而且這場異變，除了從結界出來的我們，根本無人能夠倖免。」麥教授的眼珠視線慢慢移向……

「還有四層……」大哥哥。

移向大哥哥：「所以，最危險的人，可能就在附近。」麥教授說，且目光戒慎。

……

「到了。」大哥哥說。

懷疑眼前嘅麥教授同小月已經係變異版
覺得大哥哥似係可信嘅人

失左憶?

我信大哥哥多啲！
如果真係會死，都係死喺大哥哥手

好刺激

屌痴撚線頭先係街開始睇 乜恐怖野都未講到 但就一路睇一路心寒

而家好撚驚呀屌

作者情景描述得好細膩

live左 心都寒埋

大哥哥似奸

究竟大哥哥同突然出現既麥教授 邊個係怪物?

主角先係

好好睇，live 左

就算唔係住係屯門都好有畫面

電影Inkheart

痴線係唔係睇慣師奶劇啊 見人出場就估人忠定奸

你睇美劇都會估啦

最戇鳩係有啲人將之後可能會發生嘅事/真相逐一list出來
如果有其中一個同之後故事發展類似嘅話真係會冇咩驚喜
開追文模式都見作者回佢 真心想喊出來

作者

Sorry下次得到你批准先傾🙇‍♂️

咁你咪去紙言囉

同課室好似冇乜關係了

Btw 唔通拯救世人既方法係男主改個故ending再post上兩登？

令凌晨完唔敢瞓覺

傻啦 連登仔十個有九個都係屌咗先 唔洗太在意
連登個風氣就係咁 你都係我其中一個係舊登已經追你故既作者 老老實實 連墨說呢啲岀文機器都有人屌 你唔洗太介意

十卜ching

希臘封神榜

樓主啲文筆真係好正 寫到草木皆兵 唔恐怖血腥但都營造到心寒感覺
仲有都幾鍾意以神話作背景嘅故事 嗰種情節同既有歷史環環相扣嘅感覺

其實佢地係咪有精神病咋

推理後續發展放上黎一齊討論有咩問題？個post多d讀者留言，比下意見作者同埋一齊討論，先係一個正面嘅講故台post

agger，好鍾意 psychological horror/電波系作品，紙上巴呢隻故同殺老師嗰隻都好正

正故留名！

新讀者劉明

新讀者lm

【57】

「還有三層……」

阿月迅速放下背包，從背包裡取出四副眼鏡。

眼鏡除了鏡片是紅色的，沒有其他特別。

她右手把一副眼鏡拋到我的手裡，左手拋到藍巧怡的手裡，說：「戴上去，快。」

「還有兩層……」大哥哥說。

我們還在疑惑，
麥教授和阿月已經戴上眼鏡。

「還有一層……」大哥哥說。

「快！」阿月嚴厲說：「戴上。」

刻不容緩，我們聽從指示，戴上眼鏡。

「到了……」大哥哥沉著說。

透過紅色的鏡片，
凝視升降機的大門徐徐打開……

終於看見……

全身鱗皮……

眼白呈橙紅……

眼瞳垂直修長……

獠牙……

蛇髮……

但是，即使現在我跟面前的「怪物」四目交投，
牠也沒有把我「嚇死」，
也沒有把其他人「嚇死」。

可能是眼鏡的關係？

然而，「怪物」面前，

麥教授和阿月沒有動，大哥哥也沒有動。

而不知是否出於本能，我和藍巧怡也沒有動。

感覺只有一動，就會加速死亡。

紅色的鏡片，令眼前所有景物偏紅，
包括「怪物」。

牠，發亮般的橙紅雙眼，緊盯著我們。

然後，我發現原來不是自己怕驚動牠而不敢動，
而是自己根本害怕得無法動彈。

「怪物」踏出升降機的門口了。

或者，我們會死？但麥教授和阿月……

忽然，「怪物」發出一陣獰笑，牠竟以怪異的跑姿迅速……

狂奔……

狂奔……

奔向工廠大廈的出口方向。

就這樣，「怪物」什麼都沒有做，離開了。

就這樣？「怪物」什麼都沒有做？離開了？

「快逃！」麥教授緊急說。

「什麼？」我還處於一片茫然。

又或許，雙腳還未回復……

「快跑上最高層！牠再回來，就不是一個人了！」麥教授嚴嚴說畢，隨即跑往樓梯，雖然搞不懂，但我終於回過神，

全力跟上。

很快，危機感驅使我拼命地往上跑，不管雙膝已經焚燒般的灼熱。

但我不知道為什麼要往上……只是跟著麥教授……

終於跑到五字樓的時候……

「等等……」大哥哥戛然止步，我欠些撞向，禁不住破口：「又怎麼了？」

麥教授在梯級上回頭，說：「再不快些，我們全部人都要死在這裡！」

「聽聽大哥哥的說法先，他的耳朵很靈敏。」藍巧怡說。

此刻，大哥哥根本無視我們的說話，他很安靜，彷彿在宇宙的中心，用心聆聽空氣的流動。

時間因他而停止了數秒，最後，他說：「樓上有危險。」

「什麼危險？」

「很難說……」

「那麼……我們該怎樣？」藍巧怡苦惱說。

一時之間，方寸大亂，上不得，下無路……

「不要理他，繼續上！」麥教授轉身。

「不！」我決定地說：「大哥哥說上面有危險！他不但聽覺好，而且嗅覺，什麼覺都好，我信大哥哥。」

「別鬧了！快跟上！」麥教授動怒，而他的助手阿月不作聲，默默站在麥教授身旁。

「下面有很多『人』，但這一層沒有任何『人』。」大哥哥說。

我一話不說，一手拉著藍巧怡，藍巧怡又拉著大哥哥，推開防火門，往內跑。

而，麥教授他們並沒有跟來。

【58】

在紅色的視覺下，

是灰色的牆壁、倒置的雜物、忽明忽暗的燈光。

我們在這種寂靜的環境摸索可以匿藏的地方，終於在轉彎直行再轉彎的盡頭找到一道半掩的門，從門逢透出橙黃色的燈光。

輕輕推開。

木地板、沙發、電視機、小型波波池、開放式廚房……

環境寬敞，設備齊全，這裡是Party Room。

「他們好像已經來到這一層了。」大哥哥皺眉說。

「我看……他們應該不會找得這麼仔細吧？」我不肯定說。

但……大哥哥的臉色難看。

「他們怎麼樣？有多少『人』？」藍巧怡慎重地問。

大哥哥搖搖頭，頹然地說：「對不起……是我累了你們……」

「把情況告訴我們吧。」我不耐煩。

「外面有八個『人』……但我沒想到，他們全都停在這一層，正在到處搜索……」大哥哥面露疑惑說：「就好像知道我們就在這裡……」

「怎會這樣……？」我不敢相信得退了一步。

「難道他們當中都有像大哥哥一樣四感超強的『人』？」藍巧怡大驚。

現在，即使我沒有像大哥哥一樣擁有超強的四感，我也知道外面有『人』……

腳步聲、推倒貨物聲、敲打聲，以及屬於某種怪異生物發出的聲音：「呲呲呲……呲呲呲……」

謝謝支持

好好睇 夜晚睇會有啲心寒
今晚仲有冇呀

哇好緊張

硬係覺得阿月係鬼 之前個電話已經有古怪

好少追故 但真係睇到好緊張

成日停係呢啲位

用咗幾個鐘追到live。。。。勁撚寒睇到
過兩日再黎睇過！！！

屌 live左
比個正評紙絲加速出文

大哥哥係鬼定係教授係鬼

俾正皮求新文

推 樓主加油

好辛苦live 左 好好睇同好恐怖

打，好難先夠打，人地都已經係怪物，唔通搵超人咩

只有一邊逃一邊查出真相

【59】

我左望右望，終於發現可能有用的東西。

我從一個木櫃裡取出兩瓶紅酒，遞給藍巧怡一枝，然後把另一枝的酒倒入我的水槍裡……

是的，是水槍，阿月給我的背包裡的水槍。

剩餘的半枝紅酒遞給大哥哥，說：「這些怪物可能懼怕酒精……」

「因為是蛇嗎？」大哥哥笑笑。

「我不是說笑的。」我雙手握槍，瞄準門口。

「我知道啊！」大哥哥喝一口紅酒，搖搖酒樽，認真戒慎門的方向，說：「來吧！紅酒打喪屍！」

嚴陣以待。

「奇怪……」大哥哥忽然說。

但我沒有理會，因為眼前將至的危機讓我不能分神。

不久，

門把竟自動轉開……

「怪物」在開門？

沒想到，門把轉開，開門進來的不是怪物，不是蛇妖……而是麥教授……以及……以及受傷的阿月？

麥教授憂心地扶著阿月步入，阿月雖然按著傷口，但大量鮮血依然從她的手臂汨汨流出。

「亦……亦凡……你們沒事吧？」阿月虛弱地說。

「我們沒事，你們發生什麼事？」我趕往攙扶阿月，藍巧怡迅速把沙發上的枕頭撥開，預備給阿月坐下。

阿月臉色蒼白，她氣若遊絲說：「雖然牠們多……但我還是找到牠們的弱點……暫時……暫時這裡還安全……但我不知道……」

「好了！阿月你就先不要說話，休息一會。」麥教授小心翼翼地扶著阿月坐下，然後從背包裡取出繃帶。

似乎他們的背包有足夠的急救用品，

這是為世界末日一早預備嗎？

「你們……剛才跟那些怪物戰鬥嗎？」我問。

麥教授臉色一沉，勃然大怒：「要不然可以怎樣？本來我們可以一走了之，但就是為了回來救你們！」。

「喔！」阿月發出一聲疼痛的呻吟。

「對……對不起！」麥教授隨即向阿月道歉，自知過於激動，包紥一時用力。

「對不起的是我們。」我歉疚地說。

「但……」藍巧怡用疑惑的目光移向大哥哥，說：「大哥哥剛才到底感應到上面有什麼危險？」

大哥哥卻默不作聲，表情若有所思。

「不要相信他，他會異變的。」麥教授瞪著大哥哥說。

大哥哥摸摸後頸，一臉困惑，不說一話……

然後……他慢慢地……

【60】

大哥哥慢慢退後，

我們望著他……

一下子，他轉身，快速地往門口衝跑……

想逃走？

「不要讓他逃走！」麥教授大叫。

我倆還未反應，阿月隨即把茶几上的杯飛往大哥哥，大哥哥耳朵一動，身子稍移，輕而避開！？

難道他真的不是人類？

「不要讓他走！」麥教授再度大叫，隨即撲向大哥哥身上，二人雙雙倒地，扭作一團。

阿月竟負傷站起……手執起茶几上的紅酒樽……

無奈……

我按著阿月的手，然後握著她握著的紅酒樽，並用肯定的眼神示意她放手。

放下來，即使一定要這樣，也得讓我來。

「亦凡！殺了他啊！」麥教授吼著說，在地上竭力環抱著大哥哥，不讓他離開。

我握著酒樽。

「其實我們都必死無疑……不過……我總不能輕易放棄生命……」大哥哥看似無力地說。

我看看阿月的傷口，再看看已經乏力的大哥哥。

我握著酒樽。

倏然，大哥哥出奇不意地使力，反將麥教授壓倒在下，並掐住他的脖子。

我握著酒樽。

Ping Ling！

玻璃樽砸向大哥哥的背，

我令他吃痛，

麥教授趁機把他推開。

「哈……」大哥哥躺在地上，血從他的背滲出，他雖然雙眼看不見我，卻面向我的方向，虛弱地說：「朋友……為什麼不打向我的後腦，如果是後腦，我就會死掉……」大哥哥笑，他一直都笑，好像自己的人生不屬於自己，好像一個站在遠處的人。

麥教授艱難地從地上站起來，看來剛才的糾纏令他筋疲。

「為何不殺死我？反正你看來很喜歡殺人。」大哥哥依然保笑容。

他是對我說嗎？

「你說什麼？」我望著他。

「我的四感很強，你知道是哪四感嗎？」大哥哥說。

我搖搖頭，望著他。

「聽覺、嗅覺、觸覺……還有……」大哥哥溫柔地說：「視覺……」

我大驚：「你不是瞎眼嗎？」

「但我看得見你……」大哥哥望向天花，眼簾半垂，說：「在你內心深處，那嗜血的你。」

內心……深處……？

「好像那些警察們……你明明可以選擇不殺死他們……」

我選擇殺，

換誰都會殺，

因為他們是「怪物」。

究竟大哥哥係咩黎

有預感又係悲劇收場 但我已經返唔到轉頭,太好睇

新讀者 live左

好似好玄咁

留名
大哥哥知啲嘢

佢又唔似怪物喎

大哥哥唔係好人黎咩

有冇人每次見到「大哥哥」三隻字都會諗起妮娜

好正呀屌
推呀！！！

明知大哥哥係鬼仲返黎救

Pushhhh

總覺得大哥哥係好人

【61】

「古亦凡！古亦凡！」

麥教授好像叫了我很多次，我才慢慢回過神來，說：「怎麼了？」

「聽好了！現在我們不是在殺人，他們已經……」麥教授望向地上的大哥哥說：「如同死人。」

「等等！你……你是指全世界的人已經死了嗎？」藍巧怡非常驚訝。

那麼我們該拯救一個怎樣的世界？

麥教授沉默一會，臉色非常沉重，吸一口氣，說：「除了我們，大概已經沒有太多的活人。」

除了我們……已經沒有太多的活人？

「你……你在說什麼……我不信……我不會相信……」因為……我真的不能相信。

「現在不是難過的時候，我們該想想如何自救！我說沒有太多活人，不是沒有活人！所以剩下來的活人都很珍貴的！」麥教授提起精神說。

我一下子只想到……

「嫲嫲……」我望向門口，很想衝回家，立刻……

麥教授卻擋在我前，激動、肯定地說：「你現在出去，就等於自尋死路！」

我知道……我知道……但是……

【62】

「凡仔，今晚想吃什麼啊？」
「凡仔，我煲了湯啊，記得喝啊！」
「凡仔啊，今晚煎你最喜歡的雞翼。」

「凡仔，考試零分不緊要啦，你是嫲嫲最疼愛的孫仔。」

我知道……

「凡仔，你去跟其他同學玩吧！不用常常留在家中。」

「凡仔……對不起啊……嫲嫲沒有用……連手機都沒能買給你……」

「很可惜……你爸媽……」

不用說了……

「凡仔，湯涼了……」

我只想，妳永遠不老，
永遠……不死。

可惜，世上沒有永恆。

如果，我向上帝祈禱一萬遍，妳會否永遠陪著我。

「凡仔，醫生說我很健康，今天在街上暈倒只是我沒吃早餐罷了。現在沒事了！你看！」

但是……

【63】

「但是我答應過嫲嫲會回家吃飯的……她……她很辛苦……煮了我的飯……」我不知道自己說什麼……

已經不知道了。

由課室到現在……到底發生什麼？為什麼會這樣？

只知道身邊原本非常整齊的Party Room環境，一瞬間被破壞不堪，茶几翻倒，櫃子倒地、電視機屏幕破裂……

淚水糢糊視線，我看不清自己的雙手究竟做了什麼，破壞了什麼……

只感覺……這些發洩……還未夠……

「你不要這樣啦……」藍巧怡的聲音很害怕，是被我嚇怕了吧？

「我知道你很難受。」麥教授同情地說。

但聽到他的聲音，更按不了怒火，指著他說：「是你！要不是你！我們不會弄成這樣！」

「如果不是麥教授，你早就死了！」阿月向我罵道，我本來被情緒支配，但一見阿月的傷勢，我住口了。

「對不起……」我歉疚地說。

「我明白你的惱怒，如果你真的要復仇，就向他們吧！就是他們害你們的，那些本應埋藏深土的靈魂。」麥教授鄭重地對我說：「就是你的同學們，如果不是他們，就不會有這些怪物出現！」麥教授指著地上的大哥哥，大哥哥還是一臉從容，只是無法站起來。

又或者，無需站起來。

麥教授拾起地上半破碎的玻璃樽，遞給我，說：「如果要發洩，不要向活人，向死人吧。」

是的，沒有錯。

殺死這些怪物……
殺死盧立峰……
殺死其他同學……
殺死林依晴……

殺死所有怪異的存在！

殺死大哥哥。

於是，我俯瞰腳下的「怪物」，手握著銳利的破樽，指向牠。

牠卻依然面帶恬靜，
未有散發半點怪物的氣息。

但我好像已經下定決心，寧枉勿縱。

反正，我連……他的名字也不知道。
連朋友也算不上。

牠卻垂目淡道：「真正的怪物……是……」

【63.5】

如果，
當世上所有人都變成了童話書中的怪物模樣，
只有你一個保留人類的原貌。

童話書沒有了，
日子過去了，

到底，誰是怪物？

睇睇下 發覺其實都仲未知教授同月究竟係咩人

所以點解要返學校補課？
仲未知原因

Lived

應該聽日
開始
提及
少少……

養咗成個禮拜翻嚟點知半個鐘都冇就睇曬

主角先係怪物？

每次見到麥教授，都會自動想像左係命運石之門男主角個樣

痴線好睇到

究竟邊個先係怪物

出快啲

唔知點解 我一開始睇篇文就自動當左教授係個光頭佬

真正的怪物是主角自己

睇到就精神分裂了

期待

LIVE左

希望樓主一日出多啲

【64】

「我不贊成！」

一句說話，令尖銳的玻璃樽戛然止在大哥哥眼睛的1cm之距。

他失去功能的雙眼，並沒有任何瞳孔縮放的反應，又彷彿欣然接受死亡。

「古亦凡，不要殺他。」

但這是藍巧怡堅定的聲音。

「為什麼？」

「為什麼？為什麼你會問為什麼？」藍巧怡近乎責備地說：「我知道你現在很憤怒，所以，在憤怒的時候最好別殺人。」

在憤怒的時候最好不要殺人？

「為什麼？」我的語氣可能有點冷峻。

「哈哈………」大哥哥笑，像一個看熱鬧的人。

「你到底……是什麼？」我問，我無法維持語氣溫和。

「古亦凡，殺死他吧。」麥教授催逼著，說：「你不狠，就無法生存下去，我也是為你好。」

「不要殺！」藍巧怡堅決說。

「藍巧怡……為什麼妳……」阿月望向藍巧怡，面露困惑，好像無法理解她此刻的反應。

然後藍巧怡好像在搖頭，也好像在低聲回話……

但我沒有再多的理會，因為我在望著大哥哥，

我很努力很努力，努力穩住自己的理智，終於垂下握著玻璃樽的手。

「麥教授……我想問你一個問題……」我。

麥教授嚴肅望向我。

「為什麼在課室的時候，你向我們說謊？」我問。

「還有，為什麼要把我們騙去課室？」我再問。

雖然阿月的傷口在淌血，像向我們訴說真誠。

雖然……我很憤怒……

但藍巧怡提醒我……
不！
很久以前，曾經有一個女人，她用生命提醒我，
無論任何時候，無論多麼艱難……

一定要保守自己的心。

麥教授閉上眼，吸一口氣，彷彿面對無可奈可的問題，終於開口說：「其實我是一位考古學教授。」

這不是令人震驚的事。

「我還以為是心理學教授。」藍巧怡說。

「三十年前，我在亞拉臘山發現了一座巨型的建築，我當日用生命作賭注……終於……終於給我找到……」麥教授語帶滄桑，彷彿憶起往日的險象，並自豪地說：「我找到了一份古卷。」

「古卷？」

「對，我足足再花了十年時間去翻譯這一份古卷，結果裡面的內容令我震憾，因為它顛覆著人類歷史、宗教以及所有學術知識，憾動人類的根源。」

麥教授此刻激動振奮，甚至連眼珠子都在輕顫：
「你知道嗎？

你知道為什麼人類會有宗教信仰嗎？

你知道為什麼世界各地流傳各方神話嗎？

你知道各方神話都存在共通點嗎？

你知道為何生物要繁衍下代嗎？

你知道前世今生是怎樣的概念嗎？

你知道為什麼比利的二十四個人格中更會說一些比利從未學過的語言嗎？

你知道為什麼各地會流傳著鬼附身嗎？

你知道世界所有的神秘現象，都可以有解釋嗎？」

麥教授一口氣地說，更難掩眼中的亢奮，最後，他說：
「所有奧秘，答案都盡在這一份古卷裡。」

我和藍巧怡互相對望，又瞄向沉默不語的阿月。

「快說重點吧。」我輕描淡寫地說。

麥教授笑容有點脆秘，說：「在三十萬年前，月亮是綠色的，日間有十個太陽，那時代的記憶，其實已深刻印記在我們的基因裡，藏在我們的潛意識中，就是他們的靈魂，透過代代相傳，封印在每一個人的心靈。」

雖然我只是初中生，課本還未有遺傳學也沒有心理學，更沒有考古學。但我也知道，「繁殖」和「複制」的分別。

明明，我們是延續生命，但非延續記憶。

但麥教授的樣子像快要道出三十萬年的歷史奧秘。

「大洪水前，是一個超乎想像的年代，

他們的科技以及對世界的認知早已超越現今，

無論在生活質素、社會系統、情感互動都已經比我們更加文明，

因為醫學昌明，他們每一個人的壽命都平均四、五百多年。

事實上，

即使千世萬代後的今日，
我們每一個人的遺傳因子裡，
都遺傳著祖先的記憶，

以現代的學術上，
這些記憶，我們可以稱為集體潛意識。

你有沒有想過，
過去歷史上那些詩人、作者、神學家所寫下的故事，
流傳至今，其實並非無中生有，

特別是神祇的故事，

就是我們的神話。

當然，他們所寫的都不是事實的全部，
只是潛意識中的印象記憶，甚至是一些象徵，

但，有些事的確千真萬確，

例如那場大洪水。」

「大洪水……？」我。

我倒空由出世至今對世界的所有認知，
以無知的心態去聆聽這些未經考證的「歷史」。

麥教授則從木櫃裡取了一隻酒杯，倒了一小杯紅酒，說：「

大洪水是世界多個民族的共同傳說，美索不達米亞、希臘、印度、中國、瑪雅等文明中，都有洪水滅世的傳說。

你認為，這真的只是巧合？真的只是傳說？」

麥教授搖晃杯中的紅酒，彷彿模擬所說的洪水。

雖然我知道有挪亞方舟和女媧補青天的傳說，但我從來沒有留意其中的細節。

「但令人震憾的是，我在古卷其中一段發現，

他們記載了一種危險的巫術，

我除了把其命名為『轉世』外，
我不知該再如何翻譯這種巫術。」

「巫術？」我。

「是的，我暫時把它譯作巫術，因為始終有太多現今人類無法理解的知識。事實上，在當時可以說是一種生物科技。」

不知為何，在麥教授說的時候，腦海裡竟隱隱浮現出一個在現實中前所未見的場境，仿如森林，仿如城市，仿如隔世的回憶，感覺既熟識，也陌生。

「那時候，

他們已經知道人類的生存記憶是可以透過生物繁殖的方式一直保存下去，

其實這種讓上一代所習得的本能遺傳下一代，本是使物種延續得以穩健的生物傾向。

但，

當時某位人類巫師竟發現到有一種方法可將原本被繁殖分散得支離破碎的個體記憶，經過數萬年的洗牌後重新整合，

就是將一個時代某一個人的記憶全部整合，

遺傳給幾萬年後的另一個人……

這種做法，如同將那個人……」麥教授深刻地說出兩個字：

「復活。」

如果……
麥教授所說的是真的……

「就好像林依晴他們嗎……？」我驚訝。

所以林依晴當時才會說，十四年的記憶比不上三百年的記憶。
十四年的人生，對她而言，只不過如同一場短暫的失憶。

是這樣嗎？
林依晴……

「沒錯，所以我昨晚才跟你們說，他們是死人，而且是死了三十萬年的人，但意識卻在新的身體復活了。」阿月按住傷口說。

雖然麥教授所說的一切，
在經歷種種的怪事後，我早有預想，
但要接受事實，還得要深呼吸一口。

這時候，我留意到藍巧怡一直若有所思，
對於這所謂的「真相」，也沒有提出任何疑問。

「麥教授，你還未說為何要把我們聚集在學校課室裡，還有……」我再問：「什麼是『結界』？」

麥教授眼睛移開，說：「其實在古卷詳細記載了巫術轉世的方式……喔……對了？我還未有告訴你們，其實所謂的巫術，除了我剛才所說的生物科技，其實亦等同於現代心理學中涉及到的催眠。」

「催眠？」

「沒有錯，換句話，如果要成功『轉世』，必須倚靠催眠。而所謂的『結界』，就是你們陷入了某種『催眠』的狀態。」麥教授慎重地說：「所以你們必須要小心，免得再陷於『催眠』中。環境條件方面，相信阿月之前已經跟你們說過。」

我點點頭，但不會忘記麥教授未說的事，所以我以催逼的眼神望著他。

「好了好了！我知道！你們想知道為什麼要騙你們回校，騙你們來到課室裡吧？」麥教授一臉無奈地說。

至少，他承認是「騙」。

「因為在古卷中，記載了復活的年份和座標，甚至描繪了承繼遺傳記憶者的特徵，經過我探查，發現了你們，你們正正就是遺傳了那些巫師全部記憶的人。」麥教授指著我的腦袋，說：「所有的記憶，就潛藏在你的最底層的意識中。」

「特徵？」我。

「胎記。」麥教授。

的確我的腳板底是有一個蛇型的胎記。

我望向藍巧怡，她向我點頭，說：「我腳板底有一個胎記。」

麥教授笑笑：「你想問我為何會知道吧？我早在十七年前，已經在香港各個的醫院產房安置線眼。」

可能太深奧的理論，我未能完全掌握。

但簡言之，我就是三十萬年前某位巫師的轉世容器嗎？

驟聽之下，好像很荒謬，但麥教授說得煞有其事，當中的理論竟把荒謬和科學混為一體，彷彿一次過成全了神學和心理學，也成全了神話和歷史。

我很亂。

「所以呢？」我很迷惘。

「巫師們的『轉世』，實際帶著一個可怕的目的……所以……生於亂世，有種責任。」麥教授挺起胸膛，像個傻瓜，說：「我必須肩負起保護人類的責任！把……」他忽然停頓，兩眼移開轉開，不好意思地說：「把所有巫師的『轉世』殺死。」

換句話，包括我，包括藍巧怡。

「麥教授……你……」我退後一步，藍巧怡卻像剛剛回神。

麥教授卻緊張地補充：「不要誤會！你們不是我的敵人！」

「原因……？」我戒慎地說，把手中的玻璃樽握緊兩度。

「最初，我把你們騙到課室裡，其實並不是想殺死你們，而是想透過古卷記載的巫術，淨化你們的潛意識，殺死蘊藏在你們體內的巫師記憶，可是……」麥教授神色變得黯然，說：「我打開了結界……卻……」

「結界果然是你打開的？」我瞇起眼睛。

麥教授嘆一口氣，說：「可是，正如你所見，我失敗了，在結界裡，我也一度失去記憶，結果反而提早釋放了死去的巫師……」

釋放死去的巫師……？
難道當時在課室的時候，錄影片出現的那個……就是住在我體內的巫師？

阿月以安慰的語氣說：「麥教授，就算你不開啟結界，他們自己也會觸發結界，這是他們重遇後原本的命運，而且……他們的同學當中，其實已經有一人一早成功轉世了，所以麥教授你才會失敗，在結界中被對方反控制。」

「一早已經？」我大驚，問：「是誰？」

「我不知道。」麥教授搖搖頭。

「現在回想一下，很可能是林依晴……」藍巧怡摸摸下巴，低頭思索。

林依晴……
她在那時候……
相信我們……保護我們……

「算吧……想這些都沒有用了……」我難過地說：「但我還是沒法明白，為何當我們逃出課室後，回頭再看，課室已經是空空如也，那不是……催眠嗎？」

麥教授面露優越的笑容，說：「這是正常的，當你們離開課室後，但仍然受到結界外的音頻影響，讓你們不知不覺去了另一層的課室！正如那些電召的救護員一樣，當他們踏足結界的外圍，也會受到音頻影響找不到我們。

對了？可能你們不知道，開啟結界最基本所需的是音頻，而且是現今被視為人類接收能力範圍以外的音頻，其實不是人類不能接收，只不過所接收的地方是人類的潛意識範圍。」

麥教授摸著下巴，不肯定地說：「其實最初，我也以為你們是突破結界離開的。結界的原理是以恐懼把你們困在潛意識中，當你們的意識強大到能夠突破潛意識的恐懼，的確是可以離開結界。

但現在回想起來，似乎不是這樣……」

「為什麼呢？」我問。

麥教授望著我，直接說：「我不知道。」

我皺眉，再問：「那麼……到底為什麼外面的人……都會變成這樣？」我心存希望，我希望麥教授會說，一切都是假的，一切都是我們被什麼音頻影響下的幻覺，但事實上，我知道麥教授在開頭已經說了……

香港，除了我們，大概已經沒有太多活人。

麥教授悲哀地望著我，說：「我知道你想問什麼，你想問為什麼外面的人會變成怪物。」

我點點頭。

「我不知道。」麥教授別個頭，說：「但事實就是如此，外面的人都變成了怪物，所有人都會變成怪物，這或許就是轉世巫師的第一步，為達成他們的終極目的。」

「他們的目的……？」我不安。

「滅世。」

「這都是那……那個古卷說的？」我不敢置信地問。

「或者……這個遲一點再說……」麥教授睥睨著地上的大哥哥，冷峻地說：「現在先殺掉這隻怪物吧。」

我明白為何麥教授現在就想殺死他，畢竟，當麥教授正經八百地說話時，大哥哥卻在地上一直忍俊不禁，彷彿麥教授說的都是笑話。

「哈哈哈哈哈哈！」大哥哥在地上笑，笑得背部的傷口發痛，又發出哎也的聲音。

「有什麼好笑？」藍巧怡認真地問。

「你們要殺死我沒關係的，但是……」大哥哥憋著笑意，面向麥教授的方向，說：「你們叫亦凡和巧怡吧？我想說……你們信不信也好，最後我應該要提醒你們一件事。」

「是什麼？」藍巧怡很想知道。

「我不知道剛才在外面發生什麼事……他們是如何擊退外面的怪物。」大哥哥緩緩搖頭，笑說：「嘻……但我肯定，剛才外面並沒有出現任何打鬥……和走避的聲音……」

疑懼、猜忌，
比怪物更恐怖。

「我雖然瞎眼，但聲音，卻是比視覺更好的畫面……這個叫麥教授和叫阿月的女人……根本……」大哥哥盯著麥教授，目光銳利，就好像真的看得見麥教授一樣。

令人質疑他到底是不是瞎眼。

「他們根本是能夠控制怪物的傢伙……」大哥哥說……

但下一秒，他再也不能說話了。

沒別的，

只是因為……我……

一直覺得大哥哥係好人 阿月同麥教授係鬼

兩邊都唔似講緊大話

會唔會好似寒蟬鳴泣之時咁，大部分疑似奸角其實都係好人，真正反派係大家一直都冇乜留意嘅人

唉明明頭post係一個月前都唔小心live左
大哥哥唔好走

等你出文等左好耐

我都唔記得左寒蟬嘅結局lu

好似係咪講病毒？

推推推 文啊

但下一秒，他再也不能說話了。

沒別的，

只是因為……我……

live左…

【65】

只因為我把銳利的破樽剌入大哥哥的心臟，堵住將令一切惡化的聲音。

「你果然……」

他血流如注。

然後我放手，挺回身子。

「麥教授，我相信你一切的話……」

我起來轉身，問：「接下來，我們該如何？」

麥教授看來被我突如其來的決心給怔住，當機幾秒才開口：「我說過了，你們殺死你原本的同學，因為他們『覺醒』的目的只有一個，就是毀滅一切，意思是……他們要重現史前大洪水的災難。」

「那個古卷是這樣記載嗎？」我問。

「簡單總括，他們在前寒武紀的三十萬年前已經一早預謀，經過命運千萬次洗牌，終有一天，在他們在預設的法則下，他們的『轉世容器』會在某一個年代重遇，而且在重遇後終會慢慢觸發潛意識，亦即是『覺醒』，過程原本是逐漸的，可惜因為我無知的介入，令這個過程加快了，讓他們在昨天的課室裡一次過覺醒起來。」麥教授說。

萬年歷史如光流轉，最終停在香港喧嚷的鬧市街道，又停在尋常學校的日常。

為什麼是香港？為什麼是這裡？為什麼是我們？

什麼叫……預設的法則……？

如果不是經歷，麥教授只像個胡言亂語的瘋子。

「而且，他們將會啟動『滅世』。」麥教授沉重地說。

「什麼叫『滅世』？」我望著地下，不想望向這裡任何一人。

但我知道，藍巧怡現在一定非常震驚，而且不安，因為我殺死了大哥哥。

我殺死他，是因為他最後說出的話……非常危險。

「根據古卷記載，覺醒巫師所在的地區將會出現一次颱風，颱風正正就是洪水前夕的先兆。」麥教授凝重地說：「所以，你們必須在這個颱風之前，殺死他們。」

我沒有看過古卷，一切都只是麥教授的一面之詞。

所謂「巫師」，
他們的動機是什麼？
為何要帶來災難？
為何要滅世？

麥教授根本沒有明確說明。

「我明白了！那麼，我就去殺死他們吧。」我說，不知自己已經紅著眼。

「但我不能跟你們一起。」麥教授說，望向阿月。

「你要照顧受傷的阿月嗎？」我諒解地為他說。

麥教授為難地點頭。

「基本上，我明晚會跟他們見面。」我說：「我想……我和藍巧怡兩個就可以了，畢竟……除了記憶外，我不覺得他們有任何特異功能。」

在昨日之前，我從沒有想過自己會說出這種話，
當然，我也沒有想過自己會殺人。

但現在的感覺就是……

殺人，是一件很尋常的事。

「的確，你的同學們體質跟常人無異，除了一個人，其他都只略懂一些巫術，但是外面有多危險，你們不是不知道的。」麥教授憂慮地說，且邊從他的背包取出兩枝槍。

「這是……？」我和藍巧怡都感到詫異，但一秒後我卻問：「又是水槍？」

「對。」麥教授點頭，說：「但裡面裝的不是水，也不是酒精，而是濃縮的硫磺，可以嚇怕所有蛇類的生物，至少十五分鐘。」

「十五分鐘？」藍巧怡皺眉，可能她跟我一樣，原以為可以用這東西直接殺掉怪物。

「對……只有十五分鐘，因為所有怪物都有適應性，當牠們適應了刺激性的氣味後，便會再次無懼所有。」麥教授強調地說：「所以，必須要謹慎使用。」

我和藍巧怡握著槍，點點頭。

打開門時，我聽見溫柔的聲音在背後，說：「萬事小心。」阿月。

【65.5】

能量的形式有很多，原子能、熱能、電動勢能、動能以及潛能。能量永遠不滅。

世間所有物質是由原子組成，每個原子都有一個原子核，內含質子和中子，電子繞其而行。原子裡頭的電子總是在固定的軌道或「能階」上繞著原子核，以維持原子的穩定性。當電子吸收額外的能量時，會躍升到較高能階的軌道上；而電子下降到較低能階的軌道時，則會釋放出能量。如果原子排列一致，就可以產生同一方向拉的動力，這叫頻率「振動」。

聽說，這是吸引力法則的科學基礎。

不知道，這是不是麥教授所說的「預設法則」……

【66】

「放心，在我們的引導，他遲早會『覺醒』。」他。

「我們沒有時間了。」她：「下一個颱風快到。」

「但剛才為什麼要我向他講解那麼多？」他。

「越接近真相，或許會加速『覺醒』。」她。

「如果剛才他能夠上天台，看見那個情景，或許會更直接。」他。

「未必，這只能夠讓他傷心。」她。

「所以，妳要讓他走向他自己的本性？」他。

「而且，在這之前，他需要朋友。」她：
「成為他自己刀刃下的亡魂。」

「對，如果沒有這條件，就不會觸動那個人的記憶。」他。

……

「對了？剛才為什麼她要阻止他？」他。

「我不知道，或許她也很亂。」她：「畢竟，是朋友。」

「是朋友嗎？」他。

【67】

這兩天以來，至少我接受了一件事，原來世上所有神秘現象和傳說，都是空穴來風，未必無因。

甚至過去我以為沒有科學根據的，其實都只是人類對自己、對大自然、對宇宙的認識太少。

是這樣嗎？

離開Party Room後，我們一直沿後樓梯下到工廠大廈的底層，期間都沒再看見怪物。

我不知道麥教授用了什麼方法擊退這些怪物，難道真是這些硫磺的威力？

不是的……我知道大哥哥……他可能沒有說謊。

我望著手握的「硫磺槍」，已經站在剛才的電梯大堂。

「你都覺得沒可能吧？」藍巧怡說。

「我知道，麥教授一定有些地方在說謊……」我坦言，說：「但他所說的，應該不盡是謊言。」

「例如呢？」藍巧怡冷冷地問。

「關於記憶遺傳，關於三十萬年前的世界，至少……」我吸一口氣，說：「這些不是謊言……」

「你意思是，其餘的，全部都是謊言！然後！」藍巧怡瞪著我，說：「然後你也要把他殺死！？」

「當時的情況……我沒有其他選擇……」我說。

「所以為了保存自己的命，就要犧牲他？」藍巧怡凝著淚。

我仰望天花，說：「我可以怎樣？」

我也是為了妳！

當時，我可以怎樣？

如果大哥哥所說的話是假的，他就是怪物，殺他也是理所當然。

但，如果大哥哥說的話是真的，麥教授才是真正操控怪物的Boss，那麼我更加要殺死大哥哥。

不然，麥教授絕對有能力即時把我們殺死。

如果……麥教授和阿月就是Boss。

「不要忘記，我們還不是成年人……」我說出可恥的話來逃避責任，我清楚自己的懦弱，從來不妄想自己是偉人。

藍巧怡拭去眼角淚水，說：「我不應該怪你，因為我也是自私，當時我沒有選擇阻止你……」然後，她苦笑著，說：「但是……我想我無辦法跟你一起行動了……」

我被她的話嚇倒，緊張地問：「妳這話是什麼意思？」

「跟你在一起的時候，我只感到……」藍巧怡難過地說：「好像……自己不是自己……好像很陌生……好像距離自己很遠……我很害怕這樣的自己，我不能夠再跟你在一起。」她退後幾步。

我伸手想把她拉回來，殊不知她一手把我甩開，說：「你……沒有變過……」

我……沒有變過？

我聞言一愣，她便轉身。

「妳要去哪？」我焦急。

她卻在我面前拔腿跑去！

「等等啊……」我追著說。

這不是思考人性倫理的時候……
也不是分頭行事的時候！

當我追出工廠大廈，卻駭見街外……

「這是……？」我被震懾。

街道的畫面悚目驚心，視線可及的範圍，由遠至近，至少有十具僵硬站立的屍體，男男女女，如同以「驚懼」作主題的雕塑。

這些靜止的雕塑，伴隨身邊蜿蜒游動的小蛇。

可是這刻，最令我感到害怕的，不是這些。

我四處張望，在街上轉了又轉……

沒有……沒有……看不見……沒有……

從剛才追的時候，目睹藍巧怡轉彎不見，都不過幾步之差，
但踏出工廠大廈後，她便不見影踪。

好像消失了一樣。

藍巧怡已經覺醒左？

你沒有變過

已經諗唔到劇情會點發展落去

講到尾教授都係想利用主角

可能真係
巧怡番屋企拎野果陣
明明隔一陣就用對講機報平安但突然無曬聲氣
形住係有d事

點解發展左咁耐仲咁多謎

追到live

係咪講緊呢段……

睇返藍巧怡成段都喺到附和麥教授同月講嘅故仔
不過藍巧怡幫佢唔係因為咩朋友
應該係唔鍾意凡仔殺人

要出事啦

點解麥教授一定要主角殺大哥哥
佢地冇能力殺人

想等主角覺醒

已經知係美索不達米亞神話，咁男主角應該係死神啦，麥教授想幫佢覺醒？

【67.5】

我戒慎地走著，每步一個轉彎位，我都小心察看四周有沒有人影。

因為現在已經沒有大哥哥作我的雷達了。

當走到石排路的44號小巴站附近，
我開始隱約聽見拍打閘門的聲音，

我向前走多幾步，聲音便越近。

或許，我應該回頭，應該用繞路的方式回去山景邨。

但，當我止住腳步時，

一切太遲了……

因為牠已經從前方轉角的後巷，步出大街，在我眼前。

距離約十米，
牠看見我。

牠的面目如在工廠看見的怪物一樣，全身覆蓋鱗片……

最令人不寒而慄的是牠橙紅色的眼白，雙眼瞳漸漸縮成一條線，
直直跟我對視。

牠沒有半點屬於人類的跡象。

大概因為我戴上了這副紅鏡眼鏡，所以我沒有變成屍體。

但這次，牠沒有像工廠電梯那隻怪物一樣狂奔離去……

當我稍回頭的時候，才發現後面同樣有一隻怪物，以相同的蛇眼牢牢盯著我。

或許或許，我現在應該要提起槍枝，瞄準牠們……

當我正要作出動作時，牠們卻比我更快！

怪物，眼瞳猛然收縮，
蛇髮擴張伸延，
利嘴張開，
下顎幾乎拉到心口位置，

劇烈的恐怖攻勢，前後同時飛奔撲向我。

我取出硫磺槍，
先射向前方的怪物，
100%命中！

怪物果然如被漒水擊中一樣痛苦退開，且逃奔遠處。

沒有那麼簡單！

後面的怪物卻已經緊緊環抱我，十幾條小髮蛇在我眼前張開利嘴！

最絕望的是，我不慎滑跌槍枝……

怪物從後環抱我的手竟不是抓殺我，

而是想把我的眼鏡移走……

如果眼鏡移走……

【68】

我雙眼緊閉……

身體被緊緊裏纏……

我的腳好像碰到地上的槍枝……

但我無法伸手拿取……

呲呲呲……呲呲呲……

怪物的身體、聲音和氣味，
好像吞噬生存的希望……

呲呲呲……

「放……放開我……你們的目的到底是什麼？」

呲呲呲……

「放開我……」

呲呲呲……呲呲呲……呲呲呲……呲呲呲……呲呲呲……

當我以為快要死的時候……

【68.5】

當我以為快要死的時候……

全身忽然被傾瀉下來的水沖洗……

「喔！喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔~~」
耳邊是怪物的喊叫。

不……不是水……是酒精……？

【69】

綠月，彷彿象徵詭秘、象徵殺戮。

但現在我看不見，因為雙眼依然緊閉著。

我氣吁喘喘，雖然感覺怪物應該遠去……
但我現在只敢睜開一道眼縫確認眼前的環境。

爬在地上摸索，然後終於找到我的紅鏡眼鏡。

戴回眼鏡後，我才敢於檢視周圍，雖然眼前未見怪物，但危機尚未消除，我依然聽見猛烈拍打閘門的聲音，

除了拍打外，還有抓刮鐵閘的聲音，
猶如當初我和藍巧怡身在廢置幼兒園時的聽見的聲音。

聲音，來自前面轉彎的後巷……

我仰望身旁大廈的上方，發現有一道窗戶開啟，正好在下一秒，有一個少年小心翼翼地探頭出來。

他是人！？

他是人！

難得的活人！

我想剛才就是這個少年救了我。

現在，少年仿似鬆一口氣地望著我。

他向我點點頭，用手勢叫我留在原處，然後他離開窗邊……

我東張西望，擔心怪物再次出現……

幾秒後，窗戶出現了一個男人，男人把一條繩索懸吊下來。

男人用手勢示意，我意會地捉穩繩索，並開始爬上去，男人也同時把我拉上去。

無任何意外發生地到達窗戶邊，
然後我跨進去。

進內後，發現這裡是一個貨倉，
而這裡一共有五個人，包括男人、女人以及兩個與我年紀相約的少年，和另一位年紀比我小得多的男孩，大約是小學三、四年級。

「你沒有事吧？得你一個人嗎？」女人緊張又帶親切地問。

女人的外貌溫婉，年紀介乎三十多，像位知性的鄰家太太。

「只有我一個人……」我點點頭。

「真可憐……」女人悲憫地說。

「現在的環境，有誰不可憐？」男人關上窗戶和窗簾。

男人身材魁梧，道貌岸然，像位嚴厲的爸爸。

「沒辦法吧，誰叫美杜莎出現了……」女人嘆氣。

至於三位男生，他們分別以好奇、疑惑和戒慎的表情望著我。

「你們一直躲在這裡？」我向成年人問。

「我們是樓下的米線鋪的老板，
在鋪頭聽見新聞說美杜莎出現就已經十分驚慌，
我們不像其他人一樣毫無戒備，
當時我們立刻趕走有潛在危險的食客，因為我們知道美杜莎是由人變成的，所以我們把鋪頭關門，
然後一直透過鋪頭的上層……即這裡唯一的窗觀戶觀看下面的情況，
果然如我們所料，不少人變成美杜莎了……
我們害怕，也不敢離開鋪頭半步，幸好這裡位置偏僻，沒有太多人會經過這裡。」女人無奈地說。

「但是……那些怪物……是不是就在你們鋪頭門外？」我依然清晰聽見拍打和抓刮閘門的聲音。

「對啊！但放心，我們的閘門非常穩固。」男人自豪地說：「小朋友，你可以放心在這裡。」

「我想問那些怪物已經在外面有多久？」我問。

「大約……」女人想了想，說：「十五分鐘吧？」

「怎麼了？」男人察覺我神色緊張。

「他們只是拍門和抓刮嗎？」我望向已經關上窗簾的窗戶。

「嗯……我們有點害怕，所以都關上窗簾，剛才因為聽見下面有聲，我的兒子才探頭出去，然後發現了你。」男人開始打量著我，看來有點疑惑。

那位看來是最小的小兒子躲在那位位貌似哥哥的後面，目光防衛。

另一位看來比我大一點的少年目光好奇，像蠟筆小新中的阿呆，看起來很善良，剛才就是他探頭出來的。

「但我想知道……為什麼他們堅持要進入這裡？為什麼他們不用工具破門進來？」我問。

「Hey……等等……因為你還是個孩子，所以我們最初對你沒怎樣的戒心，但我想知道，你手上的是什麼東西？」男人忽然問，瞄一瞄我手上的硫磺槍，神情戒慎。

「不是真槍啦！」我笑笑，舉槍說：「裡面的是液體狀的硫磺。」

「嗯……」男人似乎對我這位「小朋友」開始有點防備。

「剛才你的問題，讓我答你吧。」女人柔和地說：「雖然我們對美杜莎的認識很少，但根據我們的觀察，並不是所有美杜莎都是由人類異變而成。」

我擺出洗耳恭聽的認真。

「那些美杜莎，至少分成兩種，一種是由人類異變，因為我親眼目睹隔壁茶餐廳的老板在樓下經過，就在……剛才不久……原本我還是見他正正常常的，後來他再出現的時候，已經擁有一堆蛇髮，他當時還會跟其中一位路上的美杜莎打招呼，仿如日常，但其他沒有異變的人經過時，則被他們面目嚇死了，僵硬站在路中心……」女人悲嘆說。

「而……另一種則是全身佈滿鱗片的怪物……」女人眼神轉為恐懼：「這些怪物的行動瘋狂，活像電視中的喪屍一樣……我想……樓下拍門的怪物，就是這一種，他們好像不會使用工具……」

單是那些潛意識啊……上古時代啊……巫師那些啊……都已經有夠我感到混亂不清……

現在連「怪物」都分成兩種。

其實我會不會是不小心闖入了遊戲公司新開發的生化危機的遊戲世界裡？我是不是不小心戴上了那個VR眼罩……？

可惜，一切都是真實的……

正因為這既不是遊戲世界，更不是小說世界，才會有比遊戲和小說更加意想不到的劇情。

「喔……所以你們覺得……下面的怪物拍打閘門，是沒有目的嗎？」我問。

「我們不知道，牠們的行為像沒有意識的。」男人篤定地說：「至少我們相信現在沒有即時的危險。」

但樓下拍打和抓刮的聲音令人焦躁不安，這家人還真是有能耐。

「但是……」男人嚴肅望向我，說：「可不可以告訴我，關於你的背景？說實話，我不覺得……你像一個普通的年輕人……

你的眼神……散發危險……」

三位男生不自覺退了幾步，神情疑懼，其中一位跟我年紀相約的男生戰戰競競地說：「我認得你……你是隔離班的古亦凡……」

「嗯？」我望向他，如果我沒猜錯，他年紀應該排行這三位兄弟的中間。

男人一愣，向男生問：「阿翔，你認識他嗎？」

阿翔點點頭，說：「他就是我上次說的那個……」

古怪？可怕？

女人有點惶恐，暗聲地說：「但如果你當時說的是真的……」

我對阿翔說的話感到奇怪，有很多事想問這個男生，但……

樓下傳來的拍打和抓刮鐵閘的聲音發生變化……

沒有拍打，沒有抓刮，卻換來一聲又一聲的重搥巨響……

砰！砰！砰！

留名見證古仔正式變怪物

謎一：點解d章節數目會有小數點，小數點代表咩？有時仲會出666嘅小數點。

解：因為篇文打咗一大半，重新再修改時想加一啲章節上去，有時又想cut章節，但唔想下下重新排序，所以用了小數點。

簡單嚟講係無特別意思

又live左

又live...

我估亦凡覺醒之後係滅世嘅巫師
而世界就想保護自己而追殺佢地

半夜路過留下一個沒有名字的留言

【70】

砰！砰！砰！

男人聞聲後極為緊張，立刻跑往樓梯，小心翼翼地探頭望向下層。

「牠們是不是要破閘……？」我緊張問。

女人慌張，本能地掩護她三個兒子，說：「老公……怎麼辦？」

砰！

「用繩索離開吧！」我建議。

「不能！外面太危險！」男人嚴嚴說道。

砰！

我皺眉，難道待在這裡就安全嗎？

男人極慎重地對著女人說：「帶我們的兒子和這個少年到那邊的暗房，除非確定安全，否則不可以出來！知道嗎？」

女人雙目含淚，憂懼地問：「你想做什麼？」

砰！

「答應我，保護好孩子。」男人雙手搭在女人的肩，猶如臨終的托付。

這種情景……似層相識……
不在前世，而在今生……

「不可以！」我應該是激動，所以拉著男人的手，說：「你想丟下你的老婆和孩子嗎？」

砰！

男人甩開我的手，說：「雖然我不能完全相信你……但……現在已經沒有辦法……下面的怪物以這種撞擊，很快就會破閘……沒有時間了……」他望向他的老婆、他的兒子，虎目噙淚，說：「你們要活下去，我愛你們。」

女人摀著嘴巴，眼淚不住。

「爸爸……爸……」同樣泣不成聲的兩個男生想衝往這個爸爸那裡，想阻止他，想攬住他，卻被那較年長生得像阿呆的少年兩手拉著後面的衣領，說：「快躲進那邊。」

這個阿呆，臉上有兩行眼淚。我知道，他是一位堅強的人。
雖然生得像阿呆，卻很有作為哥哥的風範。

砰！

「快！」男人喝道。

於是，女人推著我和男孩進到暗房間，房間非常狹小，其實不能稱為房間，根本如同多啦A夢在大雄房間裡的衣櫃。

我和女人和她三個孩子擠身在一個像衣櫃的房間裡，而且很黑。

屏息，靜待。

我聽見最小的男孩喘泣的聲音，然後女人輕聲警告：「殊~不要作聲。」

果然他沒有聲音了，但在黑暗裡，我還是瞥見小男孩的淚光，強忍一切。

砰！

這是最後的一聲撞擊，之後有好幾分鐘，我們都聽不見樓下的聲音。

難道男人解決了下面的怪物？
不……不會……

「是……不是……」那最小的男孩再度開聲，我立刻捂著他的嘴巴，超輕聲說：「有人正在上來。」

「是什麼人？」女人輕聲問。

我搖搖頭，說：「但我聽到腳步聲……」

「聽好了……」太黑了，我看不見女人的眼神，如果我看得見，那一定是一雙非常非常勇敢而堅定的眼神，她說：「你們以後要好好相處……不要再吵架……」

「少年，雖然我不認識你，但拜託你了，我去引開他們，求你不要讓我的孩子跟我一起做傻事。」女人說畢，便打開門衝出房間……

三位男生即時想跟著女人衝出去，想阻止她……

但我瞬即關上門，轉身阻擋門口，然後我一隻手指豎在唇邊，示意安靜……

請安靜……

請忍耐……

阿翔和那最小的男孩瞪著我，唯有阿呆明白……明白局勢。

過了很久，外面再沒有聲音，連腳步聲都沒有，看來剛才的腳步聲真的不是屬於那個男人，如果是男人回來的話，女人早就回來了。

……

但現在都沒有聲音，更證明一件事……

女人真的引開了剛才即將上來的怪物。

但，這並不代表現在已經安全。

那麼，何時才為之安全？
一小時？兩小時？等天光……我不知道……但一定不會是現在……

只是我沒想到……

叩叩叩……

只是一門之隔的敲叩聲，
讓我感到一陣凜冽的寒意。

叩叩叩……

如果是那男人或那女人，他們會直接用說話叫我開門……

如果是怪物，牠會直接推開門……

叩叩叩……

絕對不會是這種從容不逼的叩門聲。

心巴！好耐無見！

今集睇完感覺好唔夠喉

live jor

叩門好心寒

今日完咗?

又話唔好入去封閉空間嘅?

唔可以同一個識開結界既人入封閉空間

紙巴d故好高質
追到Live

好撚緊張刺激但太慢
咩都未睇得出咁

出多d啦

越黎越吊癮 點可以咁

又live

是但啦
咁執着做咩

講聲啫， 咩執著

痴線 過左成個月先黎追番
又一下子睇哂
好正呀頂

兩日追晒成個post
樓主加油

我仲等緊心巴隻無能鬼

咩野心巴

一起心巴舞
納dee不滿

仲未完？ 我已經兩個月冇睇

原來紙言完咗

昨晚無更新到，今晚十點更新。

紙絲,(純問)個故大約會幾時完？(唔係催你)，純粹想心中有數看下幾時繼續看落去，因為唔小心看左，但中間斷左再看，個人感覺真係無咁好。

利申: 一向一口氣看故，不喜勿屌

明白！我都係鐘意一口氣看故嘅。
個故大約今個月內會完結！
得閒可以過嚟幫推！

【71】

阿翔和最小的男孩焦急憂慮，看來很想開門，但他們都知道，外面的並不一定是他們的爸媽。
阿呆不急躁，幾乎認定這怪異的叩門聲，不會是他們爸媽。

絕不能輕舉妄動，卻又不能坐而待斃。

沒有辦法了，我握緊手上的硫磺槍，向他們做了兩個動作，
第一， 指向他們，然後手指移向最角落的位置，示意他們躲在角落並好好留在那裡；
第二， 第二，指向自己然後手指移向門口，示意我會衝出去引開他們。

雖然不知道外面的是什麼……

他們面面相覷，而阿呆向我搖搖頭，大概覺得不應由我一人去冒險。

但我眼神凌厲，再做一次示意的動作，催逼他們，他們才無可奈何地按我的指示躲到角落。

好了！

我一手握著門把，一手握緊硫磺槍……

快速開門後立刻舉槍指向前方！

咦？

我一愣……

沒有人？

於是，我小心翼翼地步出，謹慎地視察四周，一步一步，確認整個貨倉都沒有人……沒有怪物……

我一步一步，步向樓梯……拾級而下……

慢慢地，

目睹樓下米線鋪的景況……

一個男人，他跪在閘門的破口前，身體倚在閘邊，雙手的皮肉還勾在破口的兩邊。

他好像立志死了也要守住這個破口。

他只是一個竭盡全力地保護家人的男人，
現在，他死了。

在他旁邊的地上，好像有兩顆被硬生生扯下來的眼珠。

男人如何努力到最後的畫面，呈現腦海……
而且再痛……他再痛也不願吭出半聲，深怕驚動樓上的孩子和妻子……
寧願他們死守在暗房也不要為他自己衝下來。

但男人守在破口……女人呢？

我左顧右盼，然後跑往廚房裡，果然……駭見廚房裡有兩具屍體……

一具，站著的，僵硬不動的女人，表情驚嚇，手執菜刀。
一具，躺臥著，鱗皮蛇髮的怪物，全身刀傷，血流滿地。

女人似乎死拼到最後……

憑推測，二人死時的經過在我腦海裡重組……

男人閉上雙眼，也要死命地封住破口，不讓怪物進內，但依然有兩隻怪物在他死守的時候竄進去，外面的怪物見男人死守，又不能把他石化，索性挖去他的雙眼……

進內的一隻怪物步上樓梯，女人閉眼衝前引開牠，牠追著她，追到廚房的時候，女人便拿起刀，出奇不意向牠砍下，竟真的砍傷怪物，一刀、兩刀、三刀……十多刀，就是怕牠不死，就是怕牠再跑上去傷害孩子……

可能是母性的威力，一隻怪物就這樣被一個婦人幹掉。

但她萬萬想不到，在這裡，原來還有一隻怪物……
這是她打開眼睛的時候才發現。

我知道現在自己的處境有多麼危險……
如果我沒有猜錯，這怪物具人類的智力，

而且就在我附近。

「嘻……嘻嘻嘻……嘻嘻嘻……」

就在後面。

【72】

我轉身，
看見……看見梁sir？
昨日為我們補習的梁sir？

「古亦凡同學，我們今天又見面了。」梁sir輕鬆從容地說：「想不到隔了一天，你居然成為了通輯犯。」

怎會是他？通輯？現在還有人在意我是通輯犯嗎？

「還多得你們這些怪物，讓我連殺人都變得輕鬆。」我說。

「哦？」梁sir奇怪著，說：「你不怕我嗎？」

怎會不怕，蜿蜒的蛇髮正在他的頭上蠕動不休。

「怕，就是因為怕，所以學懂冷靜。」我說。

是的，如同本能一樣。

「不愧為奈格爾。」梁sir發出尖銳的笑聲：「嘻嘻嘻嘻……」

這笑聲，並不屬於梁sir……是「群」。

「你不是梁sir……」我瞇著眼睛，直接說。

「我是梁進國！」梁sir又回復自己的聲音，瞪大一雙蛇眼，陰狠地說：「我想殺死你，嘻嘻嘻嘻嘻哈哈哈哈哈……」

聞言，我立刻雙手握緊硫磺槍，對準他，對準牠。

「你是上古代的怪物嗎？為什麼要殺死我？因為我是奈格爾？奈格爾又是誰？」我問，語氣平靜。

「本能」讓我冷靜。

我知道……
我知道自己冷靜到一個恐怖的點，連自己都覺得陌生。
特別當自己目睹這對夫妻的死狀後，讓我更加「冷靜」。

為什麼？不知道。

「你想我告訴你嗎？你真的想我告訴你嗎？」梁sir亢奮說：「嘻嘻嘻……我都很想告訴你，因為當你知道後，你可能會覺醒，你就會死！我很想你死！很想你死很想你死！很想你死！」

他發出的聲音，在梁sir和群之間不斷變換。

不過至今，「心寒」這個字用得太多了。

「你隻噁心的怪物，要說就說，不說就罷，剛才你不是說想殺掉我嗎？你想我死嗎？為何不過來殺我？」我踏前一步，說：「你害怕這枝槍嗎？但這枝槍不能置你於死地。」

雖然梁sir是怪物，但依然看出他板著臉，非常不爽。

所以我再踏前一步，說：「你應該一早知道除了這個女人外，樓上還有其他人躲著，為什麼不過來殺死我？為什麼在故弄玄虛？」

是牠在剛才叩門吧？

「嘻嘻嘻……」獰笑聲。

「讓我想想……」我握著槍，不經意地再踏前一步，目不轉睛盯著牠說：「我想你不是害怕這槍，而根本上，你不會殺我。」

「我會殺你的，你知道我多想殺死你嗎？」梁sir的獰笑中帶著壓抑的忿恨，又以「群」的聲音說：「我恨不得殺你好幾遍。」

「你不會的，雖然我不知道為何你不會。」我踏前半步，不知誰壓逼誰，只想說，只想問：「為什麼呢？難道我有什麼值得利用的價值？其實……你們已經放過了我好幾次。」

梁sir狡黠地笑，在我面前轉身，又回復自己的聲音，但聲調怪異扭曲，像一位無藥可救的精神病，說：「嘻嘻……就當你說得對，你是我的學生，我怎會殺死我的學生？不過，並不是所有……所有人都會對你仁慈。嘻嘻嘻……」

他是在提醒我小心安全嗎？
因為我是他的學生？
不，絕對不是這個原因。

「你記得小心了……」

一……

然後梁sir發出一聲可怕的叫喊：「丫！」他很痛、很疑惑：「……為……為什麼……」

「為什麼？為什麼你會在敵人面前轉身？」

「……」

「因為我是你的學生嗎？」我問：「因為你覺得我認定你不會傷害我，所以你也不會傷害我嗎？」

二……

「啊！……」梁sir的血濺到我的臉上，他壓著疼痛地說：「難道……難道你已經……已經覺醒？你是……」

「所謂『怪物』，蛇妖美杜莎，除了眼睛可怕之外，其實都是不外如事，怪不得傳說中的珀耳修斯只要利用盾的反光看美杜莎，就能夠輕鬆取下她的首級。」我說。

我對梁sir一共砍下兩刀。

「你……你未覺醒……這是你的本性……」梁sir虛弱地說，他腹背受傷，跪在我的面前，若是尋常人，早就死了，可能因為牠是怪物，擁有怪物不易被斬死的精神意志。

僅僅只是精神意志。

在平台那時候，我已經知道這群所謂的「美杜莎」，除了外表恐怖，眼睛能使人僵硬死亡，其實體能和身體的承受力，根本和一般人無異。

連智慧都是……
連疼痛的感覺都是……

「告訴我，你是上古代的怪物嗎？為什麼要殺死我？因為我是奈格爾？奈格爾又是誰？」我一手握槍，一手握著一把血色的菜刀，俯視著他，說：「如果你想死得舒服一點。」

「你殺了我……外面還有很多很多我們的人……知不知道外面是什麼情況？」梁sir的笑扭曲又痛苦。

我搖搖頭，說：「不知道，但我知道你一定會死得很慘。」

「外面除了比平時多了一點屍體外，一切都會如常運作，再過幾天……就連屍體都不會再有……因為會有衛生署的人來進行街道清潔……警察局……醫院……學校……我們都會取代你們，成為世界的主人……」梁sir眼睛填滿亢奮失常的熱情，說：「嘻嘻……這一天……我們已經等了不知多少個千年……你以為我們真的不會殺你嗎？只不過在等……在等一個時機……但不是所有我們的同伴都知道這時機，亦按不住對你的憤怒，所以……你最好小心……」

「你們……取代我們？」我疑惑。

「你想知道為什麼嗎？我就告訴你這一個……」梁sir的蛇眼透出一種絕望的瘋狂：「你有看過大洪水淹沒大地嗎？小孩子、老年人、婦女……都在慘叫中、哀嚎中、瘋狂中，所有……所有生命歸零……除了……除了你們……除了那些人，除了你……奈格爾，你是死神……」

嗯……我該怎樣理解牠的說話……

大洪水……

如果跟「承傳記憶」有關……

難道牠的意思是，這些美杜莎，牠們是承傳了上古時代被大洪水淹沒的人類意志？

但按邏輯概念，如果死了，記憶應該不會遺傳下去，死了就不會繁殖……
而且他們為何會變成怪物？

我思考入神，可能因為這樣，令梁sir覺得有機可乘，竟霍然撲向我，張開巨大的利嘴，幾千條蛇髮衝向我。

「算吧！我還是要你死！！！」

所以，

如果我慢了0.001秒，血躺地上的，就不是牠，而是我。

「在這裡中了一刀，居然還未死？」我確認牠再無反擊之力，便蹲下來，輕按牠的傷口，憐憫地問：「我還以為這裡是心臟的位置，為什麼老師你還未死？難道你不會死去的嗎？」

不，牠會死的。

「哈哈哈……哈哈……你說得對……我不會死……嘻嘻……」明明是弱者，面目還要如此猙獰。

真的想牠再說多一點資訊給我……
但畢竟，牠是我的老師……

「現在的你……根本同奈格爾無異了……」梁sir說，群的聲音再次出現，在牠的喉嚨深處發出成千上萬人的話音：「我會讓你感受我的絕望。」

該怎樣形容「群」？牠是集體的個體

最後，最後從梁sir的口中發出不是屬於他的聲音，

「群」的聲音極度陰寒、扭曲，這曾經在我袋中的對講機中聽過一遍，現在卻於梁sir的口中發出，彷彿梁sir的喉嚨深處接通了地獄。

「啊啊啊……啊啊啊啊啊啊啊啊……放過我……嗚嗚嗚嗚……嘻嘻嘻哈哈哈……死了死了……全部死了……哈哈哈哈哈……嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚……啊啊啊啊啊啊啊啊啊……求求你……求求你……啊啊啊啊啊啊啊……」

來自深淵，時而哀怨悲鳴……時而痛苦呻吟……時而淒厲尖叫……時而失喪狂笑……

漸漸地……漸漸地……聲音變得虛弱……

隨著梁sir的雙瞳失去神采，成為一具屍體，這令人毛骨悚然的聲音也消失了。

我氣吁喘喘，因為原來砍人的力氣不少，我站起來，才別個頭，便看見三兄弟不知何時已經站在廚房的門口。

當時，

他們瞠目結舌，雙腿發顫，
我一手血色菜刀，一手槍枝。

他們噙著淚水，
我默不作聲。

他們張開嘴巴，眼淚傾瀉而出。
我若無其事地放下菜刀，收好槍枝，步出廚房。

他們還在原地，
我已經坐在米線鋪中央的圓桌前，

接下來，
不知道該怎麼形容這種嚎哭。

死神覺醒，大開殺戒。

群係被屠殺嘅巴比倫人民?

點解我會醒起愛在西元前

Live 咗

因為我聽完呢首歌先想作呢個故。

似乎主角(古代死神)同其他同學(古代先知)鬥
今世古代先知設法封印住死神，主角就以為佢地係怪物，其實自己先係衰人...

後期岀得好慢 比起第1 2季

新讀
唔係幾明

我以前都係，不過讀愛華

你以前都景華?

【73】【大概是回憶】

我還記得，當時我只有三年班。

所有發生的事情都很糢糊，包括爸媽死去的那天。

「不……凡仔……不要這樣，不用殺死他的。」媽媽已經在地上奄奄一息，還哀求我放過這個殺人兇手。

「但是……」我有點掙扎，我是不是應該聽媽媽的話？

我是個好孩子。

「凡仔，既然已經報警了……只要再等一下，等一下就好了。」媽媽蒼白的臉上展開溫暖的微笑。

但那個時候，我大概處於極度恐懼的狀態？
所以這種狀態，反而令我很冷靜，

冷靜……

我很清楚知道，

爸爸已經為保護我們而死了，現在媽媽也快要死了。

而這個殺人兇手，依然面目猙獰，只是因為那不知多少斤重的高櫃子壓在他身上，令他無法動彈。

如果他掙脫出來，一定會殺死媽媽和我。

平凡的家庭，遇上一個瘋子。

是巧合？
是命運？

三年級，我僅八歲，
我拾起了兇手的刀。

我看過電視，知道如何殺人。

「凡仔，不需要的……」媽媽逼切地說。

「媽媽，我不殺他。」我說。

說畢，我用刀子輕輕劃過他伸出的手背，他便吃痛縮開。

我面無表情，用力一砍，想把他的右手手掌砍下……

！

我發現手掌還未斷開，

但對方發出的聲音……
竟讓我感到痛快，
雖然有點吵耳。

這次我應該再用力一點，希望一刀砍下。

！

殺人兇手的血濺在我的臉，和衣服……

爸爸的血、媽媽的血，殺人兇手的血，染紅了我的家。

我學過「殘酷」這個詞語，大概就是形容眼前的畫面。

「不要啊……不要這樣……我不想你這樣……孩子……」媽媽悲痛著說，我別個頭，看見媽媽拖著無力的身軀，竭力地、緩慢地爬過來……

……

「無論任何時候……無論多麼艱難……一定要保守自己的心……不要……變成另一個人……」

我只是，痛恨那些傷害我至親的人。

我只是，想保護……

【74】

米線舖內，只剩下四個少年，坐在卡位裡。

長得像阿呆的大哥哥，原來叫阿發，雖然像阿呆，但性格看來冷靜沉穩。
學校同級的隔離班，原來叫阿翔，性格看來比較衝動。
最小的小弟弟，原來叫阿B，阿B最小，也看似比較懦弱膽小，符合他的年紀。

至於他們那死去的爸媽，我已經沒有興趣知道他們的名字。

「謝謝你，是你救了我們。」阿發雖然說話像阿呆一樣溫吞，但有種堅定，哭過後他的眼神更堅定，可能因為肩負起照顧弟弟的責任。

我點點頭，可是阿翔卻對我懷有半點敵意和半點懼意，說：「剛才我看見你殺人……」

「真不好意思，讓你受驚。」我懶洋洋地說。

「阿翔，阿凡是因為要自保。」阿發為我辯護。

「你根本什麼都不知道，這個人……很恐怖的！」阿翔激動地說，看來除了剛才的情景外，他對我還有其他的誤會。

「阿翔……為什麼這樣說？」阿發搔搔頭。

阿翔吸了口氣，稍稍平伏自己驚慌的情緒，終於開口道：

「大約上半年，

學校小息的時候，我在學校後園經過一間儲物室，

我知道那儲物室一直長期上鎖，而且以前從窗看入去，
裡面並沒有放置任何物品，空空如也。

但那次，我聽見儲物室有聲音，

於是我好奇，悄悄從窗往內看，

看見裡面有一位面熟的同學，是隔離班，亦即是你，古亦凡。

當時我很好奇，你到底在裡面做什麼，所以我繼續悄悄地看……

令我驚訝的是，原來裡面還有一位女同學……

但那位女同學的樣子看起來楚楚可憐，而你的表情非常森冷……

那時候，你們的對話很奇怪，我沒太多聽得明……

只記得有一幕，你說：

『不要再逼我，殺死妳很容易。』」

阿翔望向我的眼神非常戒慎，就好像提防我現在就會把他殺死。

阿發只是疑惑地瞄向我一下，然後轉向阿翔，問：「所以呢……最後你看到什麼？」

「好像有人…」阿翔囁嚅地繼續說：

「那個女同學說 ：『好像有人在外面……』

所以我大驚，立刻把頭縮回窗下，

但我想到那個女同學可能想我救她，

反正儲物室裡面只有你……古亦凡……一人……」阿翔吞了一下口水，

說：「

所以……
我慢慢又再次站起來，但……

消失了。」

「消失了？」阿發疑惑，阿B疑惑，
我更疑惑。

阿翔點點頭，說：「窗裡面的兩個人，都消失了。」

我沒有回話，而他們在思考。

沉默讓米線鋪的空氣靜止了一會，

但時間依然流動，

危險也從沒有解除。

終於阿發開口打破沉默：「這件事……我看連他當事人，都忘記了吧？而且阿翔你所說的……即使是真……都證明不了他是什麼可怕的人，最多只能說他跟別人在吵架或是什麼，至於消失……」阿發望向我，繼續說：「眼下最重要不是尋找過去發生什麼事……」

是的，大閘已破，我們也無法在這裡待得太久。

「現在時間已經凌晨三點……不如我們休息一下……待明天再想想逃去哪裡？」阿發疲倦地建議。

「不行！我現在必須起行了！」我斬釘截鐵地說。

「為什麼啊？」阿翔瞪著我。

「你們是如何看待這群美杜莎？」我問。

「生病了？」阿發回答。

「但這群生病的人沒有在家好好養病，他們就如正常人一樣乘車逛街，也許明天更會上班。」我想起梁sir的說話，所以說：「所以，這個時份應該是外面最少人的時候。」

「你意思是，現在不離開，早上就更難？」阿發問。

我點點頭，說：「不過你們決定吧，反正我一定會走。」

「去哪？」阿翔問。

「就對面。」我說：「山景邨。」

「那裡比這裡安全？」阿發問。

「是的。」我說謊。

【74.5】

至於阿翔所說的事……
我一點印象都沒有。

【75】

離開米線舖，轉入石排路。

黎明前的黑夜，伴隨黃色的街燈。

我望向天上的月亮，我曾經一度以為只有我和藍巧怡才看得見它的綠。

「對了？你們有看見天上……綠色的月亮嗎？」我問。

「綠色的月亮……？」阿B望向天，說：「這不是很尋常的事嗎？」

「你們不覺得奇怪嗎？」我問。

「又什麼奇怪？」阿翔沒好氣地說，彷彿我剛才問的問題都是多餘的。

「十個太陽也很奇怪……」我說。

「在這種時候，虧你現在還有心情談論這些。」阿翔不滿地說。

「凡哥哥，難道你沒有聽過關於十個太陽嗎？」阿B抬頭望向我。

「這只是神話。」我說，明知道他們對於神話成真並不會感到稀奇。

「各位，關於十個太陽和綠色的月亮，我認為這不是天文現象。」阿發正經八百地說：「也不是尋常的事！」

「哥哥，這根本不重要！」阿翔說，真心覺得話題不重要，真心認為神話成真是必然、是尋常不過的事。

這句話，真的很……違和。

無視阿翔，「不是天文現象，是什麼？」我繼續問。

阿翔隨即厲了我一眼。

「關於十個太陽，現代有種天文說法是『幻日』，其實在早前中國蒙古一帶都曾經出現三個太陽的天文現象，所以十個太陽還是有科學根據的，但是……」阿發臉色轉沉，說：「在不久前，我在網上曾經看過一個故事，是講述有關十個太陽……」

又是故事？

「這是一個講述女媧娘娘在補青天後一百年的故事，那時候有一條民風純樸的平靜小村莊，天空上有十個太陽，但其實這十個太陽散發著一種魔力，會令村民變得精神失常。我原本以為這是一個中國神話故事，但原來故事到最後，卻是一個科幻故事……」

阿發著迷地說：「原來所謂十個太陽，只是上古時代留下來的太空儀器，類似現代的衛星，因為它所發出的射線是對人體有害，村裡的一位少年便開始尋找毀滅『太陽』的方法……」阿發卻只說到這裡。

「接著呢？毀滅太陽的方法是什麼？」我問。

這個故事似乎跟我所寫的故事有異曲同工之妙……

我一直猜想，一直疑惑著自己在網上寫下的故事，
雖然年代背景不同，但卻與現在發生的事幾度吻合。

如果麥教授所言，我是「轉世容器」，
換句話就是我記憶中存在了另一個人，
推論下去，
似乎就是我寫下了一段以為是自己想像的故事……

其實……是我內心那個人……的故事？

那麼，阿發說的這位不知名作者，可能也跟我一樣。

「方法到底是什麼？」我望著阿發，眼神催逼。

「有車……」阿發忽然警覺地說，望向馬路的遠方：「有巴士……駛過來……」

「快躲到那些樹後！」我緊急說：「不可以讓他們看見！」

車速太快……來不及……

巴士就在我們眼前不遠處掠過，而瞬眼看見，巴士滿載乘客……還有司機……還有蛇髮……

「那個美杜莎司機……好像看見了我……」阿B囁嚅地說：「我……我有沒有變成石頭？」

然後，巴士停在不遠處的巴士站，車門打開。

「快……」我凝視危險，說：「快跑到對面，不要回頭。」

越來越近真相

發現今晚有兩篇文 樓豬萬歲

訓前一推

最鍾意病切角色 亦凡

好緊張快d出

由頭追到live左

"奈格爾 - 具有毀滅力量，因此是瘟疫、戰爭和太陽之神。分配到的角色是冥界女神依瑞綺嘉的丈夫。在文學、繪畫作品中，被描緮成戰爭與瘟疫之神，代表盛夏，是美索不達米亞一年掌中最死寂的季節。他也是掌管亡靈的主神。"

原來凡仔好勁

【76】

跑……
我們只能跑……
巴士內的乘客，全都是鱗片蛇怪，擁有無意識的兇狠。

「不要回頭啊！阿B！」阿翔大喊。

「但但……是……」阿B哭著說：「我不知道牠們是不是就在後面……」

我回頭，眼見一群怪物以扭曲的姿態擠擁於車門，一隻隻怪物傾倒而出，著地的怪物立刻往我們的方向獰笑，雙瞳收縮……

「不要回頭！不可以跟牠們對視！直跑！跑上那天橋！」我大聲說。

一群怪物們正向我們衝奔。

我讓阿發他們跑在我的前頭，說：「先跑上天橋，我負責引開牠們！我會有方法對付他們……」

我們已經跑到天橋上。

然後我一人止步轉身，說：「你們往右邊繼續跑，不要回頭！那邊有個停車場，我們在停車場二樓會合。」

「不！你呢？」阿發大驚。

「快！我不會有事。」我托一托紅鏡眼鏡，凝視前方二、三十隻蛇妖。

於是，阿發帶著阿翔和阿B，向我指示的方向逃奔。

我拿著硫磺槍，指向著怪物們……

我知道的，這種數量，硫磺槍根本不夠用。

所以，我射向的目標是天橋的樓梯底部。

當然，我沒有天真到以為牠們會因地上的硫磺而止步不敢靠近。

但是，我拿著打火機，燃點火光。

因為我知道，硫磺本是易燃的固體，只會微溶於易燃的乙醇……

總之，我所發射的東西，應該是易燃的……

我燃點紙球，一手扔出，瞬即築起一道火牆。

暫時……足以阻擋牠們的去路……
暫時足以擾亂牠們的視線……

這該是我第三次用火逃生了。

【77】

山景停車場二樓。

「你沒事嗎？」阿發關心地問。

「我沒事……」

「那些美杜莎呢？沒有追來嗎？」阿翔緊張地環顧四周，深怕我引來怪物。

「如果我們再不找個安全地方，他們就會來。」我說。

阿翔沉默不語，可能仍然覺得我是危險人物。

「哪裡是安全的地方？」阿發問。

「上面有間廢置的幼兒園，我們先待在那裡吧。」我說：「而且上面的環境像個迷宮，被追殺的時候會有很多走避的空間，雖然……」

「雖然什麼？」阿翔見我面有難色。

「因為幾小時前，這裡才發生爆炸和火災，這裡或許已經引起蛇怪們的關注……」

「什麼？」阿翔難以置信，問：「這麼危險，為何還帶我們來？」

我心裡很清楚，因為我需要待在這裡，等待一切的答案。

在楊小坑公園跟林依晴約好了，「明晚八時，山景邨社康大樓等。」我曾說：「如果我出現，代表我想你們幫助我們了解更多的事，如果我沒有出現，那麼就代表，我們會想盡辦法，自己解開一切的謎團。」

現在，我真的想不出辦法。

對世界，我束手無策。

【78】

於是，我帶他們往廢置的幼兒園裡。

拉下閘門，環境雖昏暗，但感覺帶來少許安全感。

這裡只有我們四人。

「這裡真的安全嗎？」阿翔視察周圍。

「不安全的。」我坦然回應，說：「對於我們，世界已經沒有安全的地方。」

不知是否我的說話太直接，阿B紅著眼，有淚水在眼眶打轉。

「至少，我們可以選擇在這裡竭一竭。」阿發說。

於是，我們找了一個角落，大家都盤腳而坐。

「對了？阿發……剛才你說的故事，還未說完，到底故事的後續是怎樣？」我平靜地問，終於可以在安定的環境把故事聽下去。

阿發皺皺眉，說：「似乎你對這個故事很有興趣，但可惜這個故事未完。」

「未完？」

「那作者寫到一半就沒寫下去，大概是爛尾吧。」阿發聳聳肩說。

「你一開始提及這個故事的時間背景是……？」我問。

「女媧補青天後一百年。」阿發說。

「女媧補青天？是什麼來的？」我問。

「喂！你不是未聽過中國傳說女媧的故事嘛？」阿翔怪腔地說。

我當然聽過，只是……

「傳說的說法有很多，我想知故事的說法。」我說。

「明白。」阿發點點頭，說：「其實故事對女媧的描述並不仔細，只是以她作為年代時間的說明。不過，你應該知道，女媧人首蛇身，是中國神話中的創世之神，相傳她用黃土製造出了人類，在大洪水時，為了堵住洪水不再漫流，用了三萬六千五百塊石頭修補青天，這些都是很出名的中國傳說。至於關於那場大洪水的記載，亦眾說紛云。」

「哇……」我驚嘆，問：「你是神話傳說的維基百科嗎？」

「我哥哥沒什麼擅長，倒是沉迷於神秘的故事世界裡。」阿翔聳聳肩。

「沒什麼啦！」阿發擦擦鼻子，面帶自豪說：「對了？阿凡你問這些有什麼用的？好像說得這故事是我們生存的關鍵一樣。」

明明出現了那麼多神話傳說才會出現的怪事，
現在還要問我為何要探知神話傳說的內容！？

不過，我還是沒有解釋，繼續問了很多關於神話傳說的細節，中方也好……西方也好……

問著問著，聽著聽著，在睏到極點的時候，我便睡去了。

上網搵定睇書見到？

google大神

點解我google唔到嘅

你嗰段簡介，係我睇書睇返嚟，文字完全一樣。

就咁search奈格爾淨係出到堆數學野，但我覺得作者寫得出黎一定關神話事
所以就search “奈格爾 死神”
第二頁第一個result就有

成個故仔好科幻 但又寫到好真實 睇到我勁心寒
我本身10點半就要訓⋯點知一睇就睇到依加
岩先睇到幼稚園門第一次有怪獸個陣突然有信息響 嚇到我手機都拋落地

課室故同長洲故都睇過 但今次呢個故既氣氛要再驚栗好多 好大進步 好好睇

細節位真係寫得好好，好詳盡
但建議劇情推進可以快少少

feel 到主角會繼續殺人
依家好興奮

原來一日都未過 見番林依晴 凡仔會唔會變左boss

好刺激

全城怪物一齊追殺主角
不過變左怪物都要返工真係

終於live

快了快了

唔好提……返緊工
世界末日唔駛返工咩

【79】

沒有太陽，沒有月亮，也沒有黑暗。

地上卻是一片黑色……

原來我竟身在一片黑色的花海上。

黑色的迷離花朵竟又散發著清淡的幽香。

「黑色曼陀羅。」

眼前出現了一個人。

「你是誰……？」

他的聲音像一位年輕的少年，身影有點像死去的大哥哥。

「你是大哥哥嗎？」

但他背對著我，我看不見他的樣貌。

「你沒有死去嗎？對不起……對不起……我不想殺死你的……但我必須要保護她……也要保護自己……」

但我發現，他根本不是那個瞎眼的大哥哥。

他身穿黑色的衣裳。

「你沒有錯……」他說：「殺他的不是你，是我。」

「你是誰……？」

「但我又是你。」

「你是……奈格爾？我身體裡面那個人？」我問：「死去的巫師？」

「你很害怕嗎？」

「當然害怕，別人說你是死神。」

「但你在害怕什麼？」

「我害怕什麼……我害怕……我害怕……」我在想……

我不斷在想自己在害怕什麼。

「在後來的時間裡，如果你感到恐懼，如果你恐懼達到不能承受的地步，我便會來。」他說：「你想我取代你嗎？」

「取代我？就像當年一樣嗎？」我說。

他手上原來手執一把亮白的長劍，卻漸漸滲出鮮血……
一滴一滴……
落在黑色的曼陀羅花，染紅了花，染紅了整片夢境。

溫度急降。

一隻斷掌扔在我的面前，嚇得我跌在地上，猛然退後。

「如果你無辦法保護重要的人，你會想我幫你嗎？」

我害怕……我恐懼……

倏然，一隻暴撐的眼睛覆蓋眼前的夢境……

眼睛在說：「但要付出代價。」

【80】

回去……回去回去回去啊……
我不要你過來……不要過來！

我不需要你幫我啊！我不要我不要……我不要這種屠殺！

終於……

我大口大口地喘氣，睜開眼睛看清楚世界……

不在夢裡，我回來了……

「喂……你病發嗎？」阿翔湊近我，目光疑惑得來又有點睥睨。

「你沒事嗎？」阿發擔心地問。

阿B還在旁邊呼呼大睡。

「沒……沒事啊！」我說，但對剛才的夢境的確心有餘悸。

「沒事就好了。」阿發放心地說，因為他真的認為我現在滿額冷汗是沒事的。

「他剛才還在大呼小叫。」阿翔質疑，說：「在說什麼不要殺人……」

我低頭回想剛才的夢境，一股反胃的感覺油然而生……

「凡……你……沒事吧？你的臉色……」阿發疑惑問。

在夢中醒來前，我……目睹……

屍體……不是一具屍體……不是兩具屍體……不是……

比恐怖更恐怖……無以形容的地獄……不同的是，那地獄沒有火，只有水……

天空深藍……無數表情恐懼的屍體浮滿暴雨下的大海……

嚎哭聲……哀饒聲……尖叫聲……扭曲的笑聲……

我掩著嘴巴，壓抑想吐的感覺，勉強地說：「我沒有事！」

兩兄弟疑惑互望就沒有再追問了。

「對了？」我望向窗外白日，問：「知道現在幾點嗎？」邊望一望自己的手錶。

喔……原來我睡了這麼久了……

可能我太吵了，阿B也幽幽醒轉，揉著惺忪睡眼，說：「我很肚餓……可以吃早餐嗎？」

「現在什麼時候啊？那有什麼早餐啊……」阿翔說著，自己的肚子也跟著咕嚕作響，難為情地搔搔頭。

「樓下餐館應該有開，但應該不會招呼我們。」阿發說。

「有開？」我淡淡說：「人肉餐牌嗎？」

嗯……說得就似世界真的如常運作……
在世界末日下，即使變成怪物也得上學上班。

「你剛才睡著的時候，我的確有偷偷出去，從天台真的看見對面那間茶餐廳……有開……有開的意思……有人進出。」阿發怕我不明白，再補充：「那些『美杜莎』。」

或者我以前都曾經想像過，有天所有人都變成怪物了，而且牠們如常生活，如常上班、上學、開店，就只剩下自己，其實……真正的怪物又是誰呢？

「但我們總需要吃東西……」阿發苦惱地說。

「我們只有一個地方……」我說：「或者有可能找到食物……」

「偷？搶？外面全都是怪物。」阿翔提醒我，好像我不知道這件事。

如果下面餐館真的照常營業，或許我們可以試試……
叫外賣，之後再殺了那送外賣的怪物。

我說：「對面那被燒毀的單位內，可能會有點剩餘的乾糧。」

當然，「叫外賣」太危險了，我們還未餓到這種地步。

如果大家想，今晚一陣出多篇。

幫推或有正評會加速。

79 諗起東京喰種其中一幕

正

推啊

想 撐你加油

見你咁講
身為cdrom既我都推下

推呀呀呀呀

【81】

於是，我拉開鐵閘一半，探頭視察，確定外面沒有危險，我們便彎身步出。

雖然那地方就在對面，可是鐵閘鎖上，而且被貼上警察封條，我們只好衝上平台，在那地方的天窗爬下去。

「跳下去嗎？很高……」阿B說。

「我有繩索。」我拿出昨日引警下去的繩索，以同樣的方式綁在兩端，說：「小心下去……我昨晚在這裡用清潔劑同漂白水製過毒氣，但現在應該安全。」

我們身手敏捷，所以安全落地。

環顧四周，都是火燒的痕跡，一片頹垣，但昨晚燒焦的怪物屍體已經被搬走了。

我又想起梁sir昨晚所說，世界所有部門都會如常運作，街上的屍體會有衛生署的人來收取。換句話，怪物們有意識，有組識，甚至高效率……

再想，若根據梁sir當時跟我的對答交流，牠們甚至沒有失憶。
但牠們絕對是缺少了一份在今生原有的情感，包括對人的情感，卻多了一種彷彿穿越過地獄的怨恨和幽深的思維。

但那些全身佈滿鱗片的怪物又是不同的，牠們全無意識，到底牠們又是來自哪裡呢？我看不像是……原本的人類……

……

希望在這裡不要碰見牠們，哪一種都不好！

我謹慎地步入右邊的辦公室，地上一片文儀用品的殘骸，全部檯椅都被燒毀破爛。

「似乎沒有可吃的東西！」阿翔說。

「不要緊……我們可以看看這裡有沒有廚房的地方，又看看有沒有剩餘的食物。」我說。

「我跟阿B去吧！你們再看看有沒有什麼可用的物資。」阿翔說。

辦公室，剩下我和阿發。

「這裡似乎沒有什麼可用的物資……」我檢視每一張焦黑破爛的辦公桌。

「阿凡……」

阿發叫我，我回頭望去，只見他一臉凝重。

「阿凡……我說如果……如果……我們……」阿發支吾以對，吞吞吐吐，令我好不耐煩。

「說吧！」我邊說邊拾起一塊燒焦的爛鐵，端詳後便扔到一邊，這原本該是一部IPad。

「如果我們成為你的敵人，可否……」阿發似乎猶疑該怎樣說：「可否放過我兩個弟弟？」

我皺起眉。

我們怎會成為敵人？

「不……」阿發緊張，笑笑說：「我只是說如果，你都知道……這世界出現了變化，今天也不知道明天會發生什麼事……所以……我只是說如果……」阿發再認真地說：「如果……」

「放心，我真的不是那些隨意就可以殺人的人……」我說：「你看見我昨晚殺那蛇怪，都是因為自保……而且……牠已經不是人類，嚴格而言，我沒有殺人。」我說謊，因為我已經殺了大哥哥，正如人所說，我的雙手沾了鮮血。

阿發點點頭，說：「總之，你可以殺我，但……請你放過我的弟弟。」

「好！但你也要應承我！」我說。

阿發認真地聽我說：「如果我對你構成威脅，你都可以殺死我，但絕不可以拿我身邊的人威脅我。」

「誰是你身邊的人？」阿發問。

「我嫲嫲，我世上就只剩下她一個親人了。」我心情低落地說：「還有……一個女孩，她是我的同學……名叫依瑞……」

我……

「妳同學的名字……？」

我……在說什麼？

「很奇怪，她是少數民族嗎？還是外國人？」阿發問。

「不，我說錯了，她的名字叫……」我努力回想，憶記……終於……出來了……說：「藍巧怡。」

阿發先是一愣，一秒又若無其事說：「這兩個名字相差甚遠，為何你會說錯？」

「我不知道。」我聳聳肩，再一次望向四周，說：「看來，這裡不會有可用的物品，但居然給我找到一張燒剩一半的外賣紙。」我撿起地上的爛紙，想起之前叫外賣的念頭，笑說：「但沒用，這裡沒有電……」

鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……

我倆同時一愕。

鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……

聲音來自那房門後。

多謝鼓勵。

yeahhh

依瑞

不推不是人

是美杜莎

好撚緊張呀呀

痴線好正

去到電話響停左.... 好緊張

live
啲同學仔呢？ 去哂邊？

阿凡快啲覺醒殺哂佢地

冥界女神依瑞綺嘉，奈格爾嘅老婆

第一次接觸紙上的兵巴打ge 故
好正

【82】

「是那邊的門後……」我指著辦公室裡的小房門。

「不如入去看看吧……」阿發吞了一口口水，說：「我想……裡面應該有電話……未被燒毀……」

我想他是害怕著，電話燒毀了，卻有電話的響聲。

但我相信昨晚的火並沒有蔓延到那房間，否則房門不會如此關上且完好無缺，只是表面熏黑了一點。

我打開門。

奇怪……竟無上鎖？如果沒有上鎖，昨晚的怪物警為何不打開這門？按道理他們在大火包圍下應該會什麼門都打開以尋找逃生的路。

……

裡面原來是一間獨立辦公室，驟眼看，大概是這裡的主管房間吧？

辦公室的擺設尚算完整。

鈴鈴鈴……鈴鈴鈴……

我步向辦公桌上的白色電話前，決定拿起聽筒。

聽筒放在耳邊，我卻不作聲，
等待對方……

難道又是麥教授？他總是喜歡這樣聯絡我們，
都不知道他是如何知道這些地方的電話號碼。

但我最怕是……不是麥教授，而是那個經常發出陰森恐怖怪聲的「群」。

雖然麥教授也不可信……

「Hello！古亦凡。」

但我萬萬想不到，竟然是她。

「你可以直接找我的。」

她是林依晴。

「現在還不是時候，只不過我想跟你聊幾句。」

「妳到底想怎樣？妳不是想把我變成你一樣的人嗎？」

「你身邊有其他人嗎？」

「沒有。」我說謊。

「我知道一切都得難令你相信，但我想必須告訴你，在這世界上，只有我們是你可信賴的朋友。」林依晴的聲音鄭重而溫雅。

「朋友？」

「是啊……不過，現在還不是時候讓你知道一切。」她可惜地說：「也不是讓他復活的時候……」

「這是什麼意思？我說……我受夠了！我要知道一切！」我受夠被未知的世界所愚弄。

有時候我甚至在想……
即使……即使要我成為另一個人！我也要知道自己到底是誰！

「古亦凡，如果要讓你完全覺醒並不是一件容易的事。」

剎那間，我……我好像看見自己的黑色影子，現出向上彎的嘴巴……彷彿影子在笑……

「有多難？」我望著影子說。

「……奈格爾……你……」林依晴語氣驟變。

「奈格爾是什麼人？死神？我是……奈格爾？」

「是啊……你就是能夠毀滅一切的我。」影子說：「從前我的名字叫死神。」

「我不是！我不是那個奈格爾！我不會毀滅什麼……」

「古亦凡？」林依晴的聲音變得很遠，說：「你不能讓他控制你，這不是時候啊……」

我……我在做什麼？
我在做什麼？

為什麼……？

「放……放開……我……」

為什麼？我……我……

「求……求你……」

為什麼……我的雙手……

「不要殺……」

為什麼阿發躺在我面前？

為什麼我會跪在他身上？

為什麼……我雙手會用力掐住阿發的頸項？

電話呢？電話在哪？

門……門呢？門關上？

窗呢？窗也關上……

【83】

電話聽筒放在桌上，一直沒有掛線……一直……

我的雙手完全不受控……

阿發用僅餘的氣力想推開我，但辦不到。

沒理由，我沒可能控制不了自己的身體……

那邊的小型鬧鐘，雖然時間是錯的……但清晰聽見……一答一答。

等等……
我要冷靜下來……

我要搞清楚這是什麼狀況……

對了……這裡符合了結界條件：「空間能夠讓身處者一覽無遺」。

還有，雖然我不是跟有巫術的同學共處一室，但……聲音，難道是林依晴透過電話裡的聲音促成這一道結界？

我記得麥教授說過，所謂結界……

是有關音頻的……

「我……我很辛苦……不……」

所謂的『結界』，就是陷入了『催眠』的狀態。

對了？為什麼我要殺死阿發？
我沒理由要殺死阿發……
所以殺死阿發的不是我，而是我身體裡面的另外一個人！？

要跟他對話……要跟他對話……對了！？

影子……微笑的影子……是你吧？

「停手啊！我不要殺死阿發啊！」

「哈？是你叫我殺他的。」影子張開嘴巴，發出詭秘的聲音，回應我的問題。

「我沒有！」

「你說這個人太危險了！你很害怕！所以叫我殺死他。」影子勾起更深的笑容，說：「我在幫你，一直都在幫你，和那時候一樣……」

我害怕？

和……那時候……一樣？

嗯……

「保護我的弟……弟……」被用力更用力地掐住頸項的阿發竭力地說。

我……

「放手吧……古亦凡……你可以控制到的！」我隱隱約約，恍惚中好像聽見林依晴的聲音……她在幫我？
叫我放手……

於是，我真的慢慢放手。

但放手的時候，我已經氣吁喘喘，怪異的影子也消失了，回復正常。

「保護你的弟弟，由你自己負責。」我疲倦地望著阿發說。

阿發同樣喘著氣，說：「你……？沒事了吧？」

「你還關心我嗎？」我恍惚地說：「還不趕快來殺死我？」

阿發搖搖頭，說：「我不敢殺人……」

「為什麼……？」我笑笑。

「因為害怕會殺人的自己……

剛才你也說了……」阿發凝視我，無害地說：「我相信你的心並不是想殺我，你是好人。」

「你不反擊我，你才是好人中的好人。」我說。

阿發輕鬆笑了笑，可是臉色很快又沉下來，因為，他望向那道房門。

「阿凡，我有種奇怪的感覺……」他恐懼地說。

我也望向那道門，說：「不敢離開嗎？」

阿發瞪大眼睛，點點頭。

我望向辦公桌上的聽筒，但我很怕，當我再拿起聽筒時，甚至接觸那個電話的時候，我又會聽見林依晴的聲音，又會做出什麼怪事來。

「阿發，你去幫我，把電話掛上。」我說：「我可能做不了……」

不……但仔細回想，剛才救我脫離控制的，好像是林依晴的聲音。
難道築起結界的人不是她？

那會是誰？

我望向地上已經回復尋常的影子。

「只是掛上……？」阿發問。

我點點頭。

「我聽見聽筒發出一些微弱的聲音……」阿發對著聽筒感到困惑。

「不要聽，掛上它就可以了。」我肯定地說：「否則，我們出不了這個門口。」

「但……」阿發非常非常、非常地困惑。

但我不知道他究竟在困惑個什麼？只是把電話掛上這麼簡單的動作……

他居然做不了，而且……

「喂？你是誰？」阿發居然拿起聽筒在耳邊。

他在發什麼瘋？

「不要啊！」我焦急地上前撞開阿發，聽筒跌在地上，但被撞開的一瞬，他的手不知有意或無意，竟按到了電話上的喇叭鍵……

「你好！」電話說。

我不顧一切，衝上前只想掛斷電話，就在手指接觸掛線鍵的一刻，卻迎來一句……

「他們好像叫阿翔和阿B，真可惜……」電話裡的人不是林依晴了。

他是……盧立峰？

一入黎就有文 未睇先comment

多謝你一直支持

滅門

阿發咁冷靜

如果仲有就好喇紙巴

每個人都各執一詞，一時又話唔好入到結界，一時又話我係你同伴 唔知應該信邊個好

呢套動畫我都有睇，第一季去到最後一集，主角先開始殺生。

P.S：唔記得就嚟1001開定新post添……

謎團不斷

呢個都係紙絲特色 上個課室故又係咁
我估無個好人

如果根據由課室有人死咗開始嗰篇文咁諗，呢個故事大部分人應該都唔係真係危險人物
利申:尻估

其實我覺得課室故啲人好慘 又唔係真係完全衰人，但比人制造出黎又無自由

最危險原來係自己

所謂唔同立場嘅人，只係想推遲主角覺醒，或者誘導主角喺對自己有利嘅情況下覺醒？